["Simon Zolt\u00e1n: \u00c9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s a k\u00f6zpolitikai d\u00f6nt\u00e9shozatlaban az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon\nSimon Zolt\u00e1n: \u00c9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s a k\u00f6zpolitikai d\u00f6nt\u00e9shozatlaban az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon term\u00e9k \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se, v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9se\n\u00c9rt\u00e9kel\u00e9s elk\u00fcld\u00e9se\n\u00c9rdekl\u0151d\u00e9s a(z) Simon Zolt\u00e1n: \u00c9rdek\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s a k\u00f6zpolitikai d\u00f6nt\u00e9shozatlaban az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9s Magyarorsz\u00e1gon term\u00e9kkel kapcsolatban\n\u00dczenet k\u00fcld\u00e9se", "Minion kalandok kifest\u0151k sorozat\u00e1n kereszt\u00fcl bemutatva!\nMindenki ismeri ezeket a k\u00fcl\u00f6n\u00f6s l\u00e9nyeket, akik \u00e9vmilli\u00f3kon kereszt\u00fcl kerest\u00e9k az urukat!\nIgen \u0151k azok a Minionok!\nMindegyik t\u00f6k\u00e9letes a maga val\u00f3j\u00e1ban, de az igaz\u00e1n n\u00e9pszer\u0171ek: Kevin, Stuart \u00e9s Bob!\n\u0150k azok akik a nagy kalandra indulnak!\nMert Minyonokat sz\u00ednezni j\u00f3!\nHa elrontottad, csak nyomtatsz egy m\u00e1sikat \u00e9s m\u00e1r kezdheted is el\u00f6lr\u0151l!\n\u00dagyhogy kifest\u0151re, sz\u00ednez\u0151re, egykett\u0151re vagy kett\u0151re!\nA linkkatal\u00f3gus a link\u00e9p\u00edt\u00e9s kulcsa", "A t\u00f6bb kar\u00e1csonyi v\u00e1s\u00e1rban is k\u00f6r\u00fcln\u00e9zett, milyen \u00e1rak fogadj\u00e1k a l\u00e1togat\u00f3kat.\nAzt tapasztaltuk, hogy a kisebb helyi v\u00e1s\u00e1rokban az \u00e9telek \u00e9s az aj\u00e1nd\u00e9kt\u00e1rgyak \u00e1ra kedvez\u0151bb, arra azonban minden\u00fctt sz\u00e1m\u00edtanak, hogy a forralt bor\u00e9rt, puncs\u00e9rt, forr\u00f3 csoki\u00e9rt megadj\u00e1k a p\u00e9nzt a l\u00e1togat\u00f3k.\nNem meglep\u0151 m\u00f3don a nemzetk\u00f6zi h\u00edr\u0171 v\u00e1s\u00e1raink, \u00edgy a f\u0151v\u00e1rosi V\u00f6r\u00f6smarty t\u00e9ri, a Bazilika el\u0151tti \u00e9s az Erzs\u00e9bet t\u00e9ri a legdr\u00e1g\u00e1bb, egyben persze a legnagyobb, leghangulatosabb \u00e9s legl\u00e1tv\u00e1nyosabb is.", "Tov\u00e1bbra is hib\u00e1tlan a Lombard II\nA Lombard II alakulata az NB III-as bajnoks\u00e1g 11. fordul\u00f3j\u00e1ban a sereghajt\u00f3 K\u0151szeghez l\u00e1togatott.\nNagy Mih\u00e1ly a Kov\u00e1cs - Domj\u00e1n, Dlusztus, Kar\u00e1csony, Borsos - Peric, F\u0171zfa, Kasz\u00e1s - Venczel, Somogyi, Palk\u00f3 \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sban k\u00fcldte hadba fiait.\nAzonnal let\u00e1madta ellenfel\u00e9t a vend\u00e9gcsapat \u00e9s sorra dolgozta ki a helyzeteket.\nA 12.percben Somogyi sz\u00f6glet\u00e9t Dlusztus v\u00e1gta a l\u00e9c al\u00e1.\nA hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok a Tisztelt Olvas\u00f3k v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t t\u00fckr\u00f6zik.", "Korm\u00e1nyt\u00e1mogat\u00e1ssal terjeszkedik a Gallicoop Szarvason\n\u00daj csomagol\u00f3\u00fczemet \u00e9p\u00edtenek, \u00e9s a pan\u00edrozott term\u00e9keket is fejleszten\u00e9k.\n\u00daj csomagol\u00f3\u00fczemmel b\u0151v\u00fcl a szarvasi Gallicoop Zrt., a mintegy 1,65 milli\u00e1rd forintos beruh\u00e1z\u00e1sb\u00f3l meg\u00e9p\u00fcl\u0151 \u00fczem \u00e1tad\u00e1sa j\u00f6v\u0151 \u00e9v els\u0151 fel\u00e9ben v\u00e1rhat\u00f3 - mondta Erd\u00e9lyi Istv\u00e1n, a Gallicoop Zrt. eln\u00f6k-vez\u00e9rigazgat\u00f3ja az MTI-nek szerd\u00e1n.\nA fejleszt\u00e9shez a Nemzetgazdas\u00e1gi Miniszt\u00e9rium nagyv\u00e1llalati fejleszt\u00e9sre ki\u00edrt p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1n 50 sz\u00e1zal\u00e9kos t\u00e1mogat\u00e1st nyertek.", "Levendulafesztiv\u00e1lon j\u00e1rtam Tihanyban, \u00e9s ha m\u00e1s egyebet nem is, a levendul\u00e1s s\u00f6rt mindenk\u00e9ppen meg akartam k\u00f3stolni.\nEredeti, tihanyi levendul\u00e1s s\u00f6rt csak a Legend\u00e1s s\u00f6r\u00f6z\u0151ben m\u00e9rnek.\nA tavalyi Levendula fesztiv\u00e1lon csapolt\u00e1k el\u0151sz\u00f6r, az\u00f3ta sl\u00e1ger.\nMint a helysz\u00ednen megtudtam, nem volt egyszer\u0171 a recept \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.\nA magyarhertelendi Kapucinus f\u0151zde \u00e9s a kocsma k\u00f6z\u00f6sen \u00e1lmodta meg az italt.\nA levendula er\u0151s arom\u00e1j\u00e1t citruskoml\u00f3 \u00e9s kandiscukor igazgatja helyes ir\u00e1nyba.", "K\u00e9szp\u00e9nzfizet\u00e9ses sz\u00e1mla kit\u00f6lt\u00e9se\nK\u00e9szp\u00e9nzfizet\u00e9ses sz\u00e1mla.\nMi lehet az vajon?\nA v\u00e1lasz egyszer\u0171: k\u00e9zi sz\u00e1mlat\u00f6mb.\nKit\u00f6lt\u00e9se viszont kor\u00e1ntsem egy\u00e9rtelm\u0171, amint azt a hozz\u00e1nk rendszeresen bees\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek tan\u00fas\u00edtj\u00e1k.\nJelen bejegyz\u00e9s\u00fcnk k\u00e9t j\u00f3 tan\u00e1csot tartalmaz azok r\u00e9sz\u00e9re, akik sz\u00e1ml\u00e1ikat nem sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes programmal, hanem k\u00e9zzel \u00edrva k\u00e9sz\u00edtik.\n1. tan\u00e1cs: elmagyar\u00e1zzuk, hogyan kell kit\u00f6lteni a k\u00e9zi sz\u00e1mlat\u00f6mb egy oldal\u00e1t.\nA k\u00e9pen egy \u00e1tlagos k\u00e9zi sz\u00e1mlat\u00f6mb oldala l\u00e1that\u00f3.\nMi\u00e9rt is?", "A Fidesz szerint a baloldal csak t\u00f6nkretette \u00e9s kifosztotta Budapestet, valamint Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek legnagyobb korrupci\u00f3s \u00fcgy\u00e9t, a befejezetlen 4-es metr\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1s\u00e1t hagyta maga ut\u00e1n.\nKocsis M\u00e1t\u00e9, a Fidesz parlamenti frakci\u00f3vezet\u0151je \u00e9s budapesti eln\u00f6ke az MTI-hez eljuttatott k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben az MSZP \u00e9s a DK szombati, a korm\u00e1ny \u00e9s a f\u0151v\u00e1ros meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1nak al\u00e1\u00edr\u00e1s\u00e1val kapcsolatos nyilatkozataira reag\u00e1lt.\nKocsis M\u00e1t\u00e9 k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben azt \u00edrta:\n- \u00edrta Kocsis M\u00e1t\u00e9.\nVettek \u00faj buszokat.", "Err\u0151l a m\u00f3dszerr\u0151l m\u00e1r mi is \u00edrtunk, gyakran haszn\u00e1lj\u00e1k a benne j\u00e1rtas emberek az olcs\u00f3bb utaz\u00e1s miatt.\nA h\u00edrt itthon az airportal.hu hozta le.\nL\u00e9nyege, hogy ha A-b\u00f3l B-be akarunk utazni, akkor ezt \u00fagy is megtehetj\u00fck, hogy keres\u00fcnk egy olyan \u00fatvonalat A-b\u00f3l C-be (egy nek\u00fcnk l\u00e9nyegtelen repteret), ami B-n kereszt\u00fcl vezet.\n\u00cdgy a B-C utat nem rep\u00fclj\u00fck le.\nT\u00f6bb oldal is szakosodott ennek a jegyfajt\u00e1nak a keres\u00e9s\u00e9re.\nMi is t\u00f6rt\u00e9nt?\n\u00cdgy a Frankfurt-Oslo utat nem rep\u00fclte le.", "... kik\u00e9nyszer\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00fattorlaszokat \u00e1ll\u00edtottak fel a v\u00e1rossz\u00e9li k\u00f6rforgalmakban.\nSzombatonk\u00e9nt pedig a v\u00e1rosk\u00f6zpontokban tartanak spont\u00e1n felvonul\u00e1sokat, amelyek rendszeresen rendbont\u00e1sba \u00e9s a rendfenntart\u00f3 er\u0151kkel val\u00f3 \u00f6sszet\u0171z\u00e9sbe torkollnak.\nH\u00e9tv\u00e9g\u00e9ken ez\u00e9rt orsz\u00e1gszerte mintegy 80 ezer rend\u0151r \u00e9s csend\u0151r teljes\u00edt szolg\u00e1latot a francia utc\u00e1kon, k\u00f6z\u00fcl\u00fck 6 ezren a f\u0151v\u00e1rosban.\nA franci...\n... kik\u00e9nyszer\u00edt\u00e9s\u00e9re \u00fattorlaszokat \u00e1ll\u00edtottak fel a v\u00e1rossz\u00e9li k\u00f6rforgalmakban.", "Valakik j\u00f3l j\u00e1rnak a 2013-as ad\u00f3szab\u00e1lyokkal\nA Parlament 2012. november 19-\u00e9n elfogadta a 2013. \u00e9vi ad\u00f3t\u00f6rv\u00e9nyeket, amelyek eredm\u00e9nyei k\u00f6z\u00f6tt megtal\u00e1lhat\u00f3k a leg\u00e1lis g\u00e9pj\u00e1rm\u0171 jav\u00edt\u00f3i szakm\u00e1t jelent\u0151sen \u00e9s pozit\u00edvan \u00e9rint\u0151 d\u00f6nt\u00e9sek is.\nEzzel jelent\u0151s l\u00e9p\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt abba az ir\u00e1nyba, hogy valamennyi c\u00e9ges jav\u00edt\u00e1s a leg\u00e1lis szf\u00e9r\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k meg.\nRem\u00e9lik, hogy az adatb\u00e1zis l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra - amelynek els\u0151 l\u00e9p\u00e9se a km \u00f3ra \u00e1ll\u00e1s nyilv\u00e1ntart\u00e1sa m\u00e1r megval\u00f3sult - hamarosan sor ker\u00fclhet.", "S\u00fcrg\u0151ss\u00e9gi ell\u00e1t\u00e1s\nA n\u00e9met Corpuls c\u00e9g defibrill\u00e1torai \u00e9s monitorai a cs\u00facsmin\u0151s\u00e9get k\u00e9pviselik az \u00fajra\u00e9leszt\u00e9sben.\nA corpuls3 egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 \u00e9s forradalmian \u00faj koncepci\u00f3n alapul.\nModul\u00e1ris fel\u00e9p\u00edt\u00e9se miatt egy gombnyom\u00e1ssal h\u00e1rom r\u00e9szre oszthat\u00f3: egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 monitorra, egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 p\u00e1ciens box-ra \u00e9s egy \u00f6n\u00e1ll\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 defibrill\u00e1torra.\nEz\u00e1ltal a kritikus \u00e1llapot\u00fa beteget a felv\u00e9telt\u0151l a beteg\u00e1gyig k\u00eds\u00e9ri az \u00e9letfunkci\u00f3k folyamatos monitoroz\u00e1s\u00e1val.", "\u00c9lvezet, amely mindenkinek j\u00e1r\nAz egyik leg\u0151sibb term\u00e9szeti kincs, a kaka\u00f3fa gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t haszn\u00e1ltuk fel 3. pr\u00e9mium term\u00e9k\u00fcnk megalkot\u00e1sakor, melynek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a Flavon Joy \u00fcde sz\u00ednfoltot k\u00e9pvisel az \u00e9trend-kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k piac\u00e1n.\nMegtartva a bio-hasznosul\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l el\u0151ny\u00f6s g\u00e9l-\u00e1llagot, olyan gy\u00fcm\u00f6lcs \u00e9s z\u00f6lds\u00e9g \u00f6sszetev\u0151ket, f\u0171szereket kombin\u00e1ltunk, melyek szinergi\u00e1ban, egym\u00e1s hat\u00e1s\u00e1t fokozva ny\u00fajtanak t\u00e1mogat\u00e1st \u00e9s k\u00e9nyeztet\u00e9st minden koroszt\u00e1ly szervezete sz\u00e1m\u00e1ra.", "Ez is elhangozott azon a konferenci\u00e1n, ahol a v\u00e1llalkoz\u00f3i szf\u00e9ra k\u00e9pvisel\u0151i ismerkedtek a t\u00f3 monitoroz\u00e1si rendszer\u00e9vel \u00e9s kutat\u00e1si eredm\u00e9nyeivel.\n\"Egy\u00fctt a h\u00e9v\u00edzi t\u00f3\u00e9rt\" - e c\u00edmmel indult k\u00e9t \u00e9ve egy konzult\u00e1ci\u00f3sorozat, melyen a el\u0151sz\u00f6r k\u00f6rnyezetv\u00e9d\u0151 szervezetekkel, majd hat\u00f3s\u00e1gokkal tegnap pedig a gazdas\u00e1gi \u00e9let szerepl\u0151ivel, turisztikai szakemberekkel ismertett\u00e9k meg a tavat, annak \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s kutat\u00e1si eredm\u00e9nyeit.\nVize h\u00e1rom naponta teljesen kicser\u00e9l\u0151dik.", "Ez\u00fattal kilenc vezet\u0151 klub \u00edrt levelet, amelyet szerkeszt\u0151s\u00e9g\u00fcnk is megkapott, \u00e9s amelyben l\u00e9nyegre t\u00f6r\u0151 k\u00e9rd\u00e9seket tesznek fel a kor\u00e1bbi, infrastruktur\u00e1lis fejleszt\u00e9sre kapott milli\u00e1rdos \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokr\u00f3l, illetve a f\u00fcvesp\u00e1ly\u00e1s torn\u00e1val kapcsolatban.\nA gond ott van, hogy norm\u00e1lis sz\u00f6vets\u00e9gi \u00fcgymenet mellett a klubok tiszt\u00e1ban kellene legyenek a v\u00e1laszokkal, de a jelek szerint m\u00e9g sincsenek.\nA kilenc vezet\u0151 klub ny\u00edlt levele:\nTisztel Eln\u00f6k \u00dar!\nTisztelt Eln\u00f6ks\u00e9g!", "Orsz\u00e1g Boltja: Ism\u00e9t elindult Magyarorsz\u00e1g legnagyobb web\u00e1ruh\u00e1z versenye\nforr\u00e1s Prim Online, 2012. j\u00falius 17. 10:15\nA hazai internetes kereskedelem verseny\u00e9n a web\u00e1ruh\u00e1zak min\u0151s\u00e9gi \u00e9s n\u00e9pszer\u0171s\u00e9gi kateg\u00f3ri\u00e1kban indulhatnak.\nAz Orsz\u00e1g Boltja verseny kezdem\u00e9nyez\u0151je, az \u00c1rukeres\u0151.hu fontosnak tartja \u00e9vr\u0151l \u00e9vre bemutatni a min\u0151s\u00e9gi web\u00e1ruh\u00e1zakat \u00e9s a magyar online piact\u00e9r t\u00f6retlen fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t.\nId\u00e9n a verseny kezdetekor t\u00f6bb mint 150 bolt indult el az Orsz\u00e1g Boltja c\u00edm\u00e9rt.", "Megint t\u00edzezren t\u00fcntettek a korm\u00e1ny ellen\nT\u00f6bb ezren t\u00fcntettek a Kossuth t\u00e9ren.\nAzut\u00e1n vonultak a Parlamenthez, miut\u00e1n v\u00e9get \u00e9rt a demonstr\u00e1ci\u00f3 a H\u0151s\u00f6k ter\u00e9n, amelyet a civilt\u00f6rv\u00e9ny ellen, \u00e9s a CEU mellett szerveztek.\nA hivatalos program v\u00e9gezt\u00e9vel t\u00f6bben a Fidesz-sz\u00e9kh\u00e1zhoz vonultak, ahol dulakod\u00e1s alakult ki a t\u00fcntet\u0151k \u00e9s az egyenruh\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt.\nK\u00e9s\u0151bb elfoglalt\u00e1k az Oktogont, majd az Orsz\u00e1gh\u00e1zn\u00e1l n\u00e9ztek farkasszemet a rend\u0151r\u00f6kkel.\nV\u00e9g\u00fcl visszaindultak az Oktogonra.\nT\u00e1bort szerveznek", "Az interneten k\u00f6vethet\u0151 a di\u00e1km\u0171hold \u00fatja\nA nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g is nyomon k\u00f6vetheti az interneten az Eur\u00f3pai \u0170r\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g (ESA) oktat\u00e1si-k\u00e9pz\u00e9si c\u00e9llal \u00e9p\u00edtett di\u00e1km\u0171holdj\u00e1nak, az ESEO-nak (European Student Earth Orbiter) az \u00fatj\u00e1t, amelynek fed\u00e9lzet\u00e9n magyar fejleszt\u00e9s\u0171 m\u0171szerek is helyet kaptak.\nAz Eur\u00f3pai \u0170r\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gnek \u00e9s a r\u00e1di\u00f3amat\u0151r\u00f6k munk\u00e1j\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en k\u00f6vethet\u0151 a m\u0171hold.\nA t\u00e9rk\u00e9pes megjelen\u00edt\u00e9sen l\u00e1that\u00f3 p\u00e1ly\u00e1j\u00e1nak vet\u00fclete, a m\u0171hold aktu\u00e1lis poz\u00edci\u00f3ja, illetve koordin\u00e1t\u00e1i is.", "Felmer\u00fclhet a k\u00e9rd\u00e9s: mi a p\u00e9nzk\u00edn\u00e1lat a gazdas\u00e1gban \u00e9s hogyan haszn\u00e1ljak azt a k\u00edn\u00e1latot?\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel az \u00f6r\u00f6k k\u00e9rd\u00e9sre: mennyi p\u00e9nzre \"van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk?\" Kell-e szab\u00e1lyozni a p\u00e9nzk\u00edn\u00e1latot valamilyen \"krit\u00e9rium\" alapj\u00e1n, vagy r\u00e1hagyhat\u00f3 a szabad piacra?\nEl\u0151sz\u00f6r is, a teljes p\u00e9nzk\u00e9szlet, vagy p\u00e9nzk\u00edn\u00e1lat a t\u00e1rsadalomban az egy bizonyos id\u0151ben l\u00e9tez\u0151 p\u00e9nz-dolog \u00f6sszt\u00f6mege.\nT\u00e9telezz\u00fck fel egy id\u0151re, hogy mind\u00f6ssze egyetlen anyagot neveztek ki p\u00e9nznek a szabad piacon.", "5% kedvezm\u00e9ny minden tanfolyam k\u00e9pz\u00e9si d\u00edj\u00e1b\u00f3l!\nB\u00e1rki, aki a tanfolyam jelentkez\u00e9si hat\u00e1rideje el\u0151tt legk\u00e9s\u0151bb 5 munkanappal iskol\u00e1nkban szem\u00e9lyesen jelentkezik \u00e9s befizeti a tanfolyam d\u00edj\u00e1t, 5% kedvezm\u00e9nyt kap a tanfolyam k\u00e9pz\u00e9si d\u00edj\u00e1b\u00f3l.\nEz a kedvezm\u00e9ny m\u00e1s kedvezm\u00e9nnyel nem vonhat\u00f3 \u00f6ssze.\nGKI online (e-learning alap\u00fa) tanfolyamok\n\u00c9rv\u00e9nyes ez az \u00e1llami fels\u0151oktat\u00e1sra, a nyelvoktat\u00e1sra \u00e9s a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mag\u00e1nint\u00e9zetek \u00e1ltal k\u00edn\u00e1lt tanfolyamokra is.\nJelentkez\u00e9s m\u00f3dja", "Budapest iv\u00f3v\u00edzig\u00e9ny\u00e9nek megn\u00f6veked\u00e9se miatt 1957-ben a Dun\u00e1b\u00f3l kiemelt v\u00edz mesters\u00e9ges tiszt\u00edt\u00e1s\u00e1t v\u00e9gz\u0151 telepet \u00e9p\u00edtettek.\nA Budapest \u00c9-i hat\u00e1r\u00e1ban, a Szilas-patak torkolata k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e9tes\u00fclt telep napi 200.000 m3 tiszta vizet \u00e1ll\u00edtott el\u0151.\nA telep k\u00e9t peri\u00f3dusban (1959-1962 \u00e9s 1964-1967 k\u00f6z\u00f6tt) \u00e9p\u00fclt fel.\nAz \u00e9p\u00fcletr\u00e9szek a technol\u00f3giai sorrend tengely\u00e9re felf\u0171zve \u00e1llnak, k\u00f6zpontban a f\u0151\u00e9p\u00fclettel.\nk\u00fcls\u0151 le\u00edr\u00e1s:\nAz elrendez\u00e9s tiszta, logikus, \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl nagyvonal\u00fa.\n\u00e1llapot le\u00edr\u00e1sa:", "Brexit - mi v\u00e1rhat\u00f3 az elk\u00f6vetkez\u0151 hetekben\nA Brexit k\u00f6r\u00fcli helyzet azut\u00e1n v\u00e1lt bonyolultt\u00e1, miut\u00e1n janu\u00e1r 15-\u00e9n a brit parlament elutas\u00edtotta a Brexit meg\u00e1llapod\u00e1s j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1t.\nMi v\u00e1rhat\u00f3 a Brexit k\u00e9rd\u00e9s\u00e9ben az elk\u00f6vetkez\u0151 hetekben?\nA legval\u00f3sz\u00edn\u0171bb forgat\u00f3k\u00f6nyv az, hogy most n\u00e9h\u00e1ny hetes bizonytalans\u00e1g v\u00e1r r\u00e1nk, valamint egyezked\u00e9s, mind Nagy-Britannia \u00e9s az EU k\u00f6z\u00f6tt, mind pedig a brit parlamentben.\nA sorrend a legval\u00f3sz\u00edn\u0171bbt\u0151l a legkev\u00e9sb\u00e9 val\u00f3sz\u00edn\u0171 fel\u00e9 halad.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nT\u00f6bb \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 ugyanazt tapasztalta: az \u00f6sszehajthat\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k k\u00e9perny\u0151je elt\u00f6rt, elromlott.\",\"shortLead\":\"A Samsung t\u00f6bb nagy m\u00e9diumnak is k\u00fcld\u00f6tt egy-egy p\u00e9ld\u00e1nyt a Galaxy Foldb\u00f3l a h\u00e9ten.\nEgy bambergi luxushotelben egyeztetett titokban kedd este a magyar korm\u00e1nyf\u0151 a volt bajor minisztereln\u00f6kkel - \u00edrja a Bild.\nA n\u00e9met lap szerint Edmund Stoiber m\u00e9g a Bayern-Wolfsburg-meccsr\u0151l is lemondott a tal\u00e1lkoz\u00f3 miatt.", "Abban az esetben, ha egy anyajegyben rosszindulat\u00fa elv\u00e1ltoz\u00e1st igazol a sz\u00f6vettani vizsg\u00e1lat, az anyajegy seb\u00e9szeti \u00faton t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s\u00e1ra ker\u00fcl sor.\nEzzel elker\u00fclhet\u0151, hogy a melanoma tov\u00e1bbterjedjen \u00e9s a betegs\u00e9g ilyenkor m\u00e9g gy\u00f3gyszeres \u00faton is j\u00f3 eredm\u00e9nyekkel kezelhet\u0151.\nA melanom\u00e1k \u00e9s b\u0151rdaganatok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa seb\u00e9szeti \u00faton t\u00f6rt\u00e9nik, amelyet az \u00e9rintett b\u0151rfel\u00fclet plasztikai seb\u00e9szeti m\u00f3dszerekkel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa k\u00f6vet.\nHelyi lebeny vagy b\u0151r\u00e1t\u00fcltet\u00e9s", "\u00cdgy aj\u00e1nd\u00e9kozna a lott\u00f3nyertes n\u00f6rd\nTegy\u00fck fel, hogy a csal\u00e1dban van egy hozz\u00e1nk hasonl\u00f3an virtigli geek rokon, aki Star Trek-pizsam\u00e1ban alszik, Hobbit-papucsban j\u00e1rk\u00e1l a hideg j\u00e1r\u00f3lapon \u00e9s Batman vicsorog a h\u00e1tizs\u00e1kj\u00e1r\u00f3l.\nAzt is t\u00e9telezz\u00fck fel, hogy a rokon, legyen mondjuk Ben\u0151, bet\u00f6lt\u00f6tte a 18. \u00e9let\u00e9v\u00e9t, de nem mutatja egy\u00e9rtelm\u0171 jel\u00e9t annak, hogy ki akarna n\u0151ni m\u00e1ni\u00e1ib\u00f3l.\nJa, \u00e9s azt mondtuk m\u00e1r, hogy december elej\u00e9n megnyert\u00fck a lott\u00f3\u00f6t\u00f6st?\nMert ezekhez az \u00f6tletekhez az kell.", "Ma 70 \u00e9ve fogadt\u00e1k el az Emberi Jogok nyilatkozat\u00e1t - szeptember \u00f3ta 23-an fagytak meg az utc\u00e1kon\nK\u00f6z\u00fcl\u00fck tizenhatan a hajl\u00e9ktalan-t\u00f6rv\u00e9ny okt\u00f3ber 15-i \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9se \u00f3ta h\u0171ltek ki v\u00e9gzetesen.\nTizen\u00f6ten f\u0171tetlen otthonukban haltak meg, nyolcan pedig a szabad \u00e9g alatt - tudatta Sim\u00f3 Endre, a Magyar Szoci\u00e1lis F\u00f3rum (MSZF) alap\u00edt\u00f3-szervez\u0151je h\u00e9tf\u0151n a K\u00e1lvin-t\u00e9ri alulj\u00e1r\u00f3ban tartott sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\nMagyarorsz\u00e1g Alapt\u00f6rv\u00e9nye szerint 'Az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g s\u00e9rthetetlen.", "1.Felhaszn\u00e1l\u00f3nak min\u0151s\u00fcl minden olyan nagykor\u00fa term\u00e9szetes, vagy jogi szem\u00e9ly, illetve jogi szem\u00e9lyis\u00e9g n\u00e9lk\u00fcli gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1g, vagy egy\u00e9b szervezet, aki valamilyen form\u00e1ban haszn\u00e1lja a Szolg\u00e1ltat\u00e1st (a tov\u00e1bbiakban: a Felhaszn\u00e1l\u00f3).\n2.Regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3nak min\u0151s\u00fclnek azon felhaszn\u00e1l\u00f3k, akik a regisztr\u00e1ci\u00f3s \u0171rlapot sikeresen kit\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k \u00e9s elfogadt\u00e1k a jelen \u00c1SZF rendelkez\u00e9seit, valamint az Adatv\u00e9delmi t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ban foglaltakat.\nII. \u00c1SZF c\u00e9lja, hat\u00e1ly \u00e9s k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tele", "Kor\u00e1bban a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151dben feliratkozt\u00e1l a maiUtaz\u00e1s.hu \u00e9rtes\u00edt\u00e9seire, de a feliratkoz\u00e1st egy kor\u00e1bban bel\u00e9pett felhaszn\u00e1l\u00f3dhoz m\u00e1r t\u00e1rs\u00edtottuk.\nSzeretn\u00e9d, ha az \u00e9rtes\u00edt\u00e9seket a most bel\u00e9pett felhaszn\u00e1l\u00f3dhoz t\u00e1rs\u00edtsuk ink\u00e1bb?\nSz\u00e1ll\u00e1s Si\u00f3fokon, ami mag\u00e1val ragad...\nA nyaral\u00f3h\u00e1z a XIX. sz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9n \u00e9p\u00fclt egy budapesti polg\u00e1ri csal\u00e1d sz\u00e1m\u00e1ra.\nAz elm\u00falt t\u00f6bb, mint sz\u00e1z \u00e9v alatt sz\u00e1mos tulajdonos v\u00e1lt\u00e1st \u00e9s funkci\u00f3t meg\u00e9lt.\nA fel\u00faj\u00edt\u00e1s sor\u00e1n megpr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k meg\u0151rizni a h\u00e1z eredeti st\u00edlus\u00e1t.", "Teljes fejetlens\u00e9g uralkodik a n\u00e9met integr\u00e1ci\u00f3s t\u00f6rekv\u00e9sek ter\u00e9n\nEgyre t\u00f6bb kritika \u00e9ri a Sz\u00f6vets\u00e9gi Bev\u00e1ndorl\u00e1si \u00e9s Menek\u00fclt\u00fcgyi Hat\u00f3s\u00e1got (BAMF).\nL\u00e1that\u00f3an a n\u00e9met \u00e1llam nem gondolkodott el\u0151re, amikor 2015-ben a nyitott kapuk politik\u00e1j\u00e1t k\u00f6vetve megh\u00edvta az orsz\u00e1gba a migr\u00e1nsokat.\nLegal\u00e1bb is err\u0151l \u00e1rulkodik az, hogy az integr\u00e1ci\u00f3s t\u00f6rekv\u00e9seket tekintve \u00f3ri\u00e1si k\u00e1osz uralkodik a n\u00e9metekn\u00e9l.\nMinden negyedik migr\u00e1ns m\u00e9g \u00fagy is megbukott, hogy k\u00fcl\u00f6n\u00f3r\u00e1kat vett.", "V\u00e9letlen akadtam erre a term\u00e9kre a topic ind\u00edt\u00e1sa el\u0151tt egy-k\u00e9t nappal.\n(M\u00e1st kerestem az SSL oldal\u00e1n.)\nJ\u00f6tt a pofon.\nNincs interf\u00e9sz?\nMilyen marketingesek ezek?\nLe\u00fclhetsz SSL, egyes.\n\u00cdgy a csatol\u00f3n sem kell verg\u0151dni.\nFelcsillant a szemem mikor el\u0151sz\u00f6r megl\u00e1ttam.\n\u00cdgy semmik\u00e9pp.\nAzzal az van, hogy bukom a benzin \u00e1r\u00e1t, \u00e9s fagyizok egyet.\nEz m\u00e9g mindig sokkal kevesebb vesztes\u00e9g, mint kapni egy t\u00f6nkrebaszott cuccot, plusz veszekedni a faszival.\nInk\u00e1bb a zs\u00e1kbamacska?\n\u00c1rultam a Kronost.", "Nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt, hogy az online t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1shoz, v\u00e1s\u00e1rl\u00e1shoz, banki \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez, sz\u00f3rakoz\u00e1shoz \u00e9s mindenekel\u0151tt az inform\u00e1ci\u00f3hoz \u00e9s tud\u00e1shoz val\u00f3 szabad hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s \u00f3ri\u00e1si el\u0151nyt biztos\u00edt a digit\u00e1lis kompetenci\u00e1kkal rendelkez\u0151 emberek, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gek, szervezetek r\u00e9sz\u00e9re.\nTal\u00e1lkozzunk id\u00e9n is a k\u00f6nyvt\u00e1rban!\nAmy Harmon: Homokb\u00f3l \u00e9s hamub\u00f3l - Mindent els\u00f6pr\u0151 t\u00f6rt\u00e9net szerelemr\u0151l, h\u00e1bor\u00far\u00f3lOlaszorsz\u00e1g, 1943.\n\"Kap\u00e1sb\u00f3l szinte egym\u00e1s ut\u00e1n h\u00e1rom Borsa Brown reg\u00e9nyt olvastam el.", "\"L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos \u00e9s Vona G\u00e1bor is mintha azt \u00fczenn\u00e9 az \u00f6reg kir\u00e1lynak, hogy ellened m\u00e1r nem harcolunk, ut\u00e1nad fogunk harcolni\"\n2018. augusztus 3. 17:51 - szerz\u0151: \u00c1goston Zolt\u00e1n\nA Heti V\u00e1lasz nemr\u00e9g k\u00e9sz\u00edtett egy interj\u00fat T\u00f6r\u00f6k G\u00e1borral a magyar politikai \u00e9let\u00e9r\u0151l \u00e9s Orb\u00e1n Viktorr\u00f3l, de mivel a hetilapnak ma az online v\u00e1ltozata is megsz\u0171nt, a politikai elemz\u0151 a saj\u00e1t blogj\u00e1n nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozta a besz\u00e9lget\u00e9s sz\u00f6veg\u00e9t.\nT\u00f6r\u00f6k G\u00e1bor egyet\u00e9rt azzal a feltev\u00e9ssel, hogy", "\u00c1ra: 4 alkalmas b\u00e9rlet v\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 24 EUR-\u00e9rt, ami egy szemeszterig \"lej\u00e1rhat\u00f3\".\nAz els\u0151 szemeszter 2019. janu\u00e1r 29-ig tart.\nTerm\u00e9szetesen addig t\u00f6bb b\u00e9rletet is lehet v\u00e1s\u00e1rolni.\nAz Abenteuer Familie termei a welsi b\u00edr\u00f3s\u00e1ggal szemben vannak.\nParkolni az \u00fat mellett 3 \u00f3r\u00e1n kereszt\u00fcl ingyenes.\nBiciklivel a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt, babakocsival a bej\u00e1ratn\u00e1l.\n- Hogy is zajlik egy ilyen MAN\u00d3H\u00c1Z:\n- Meg\u00e9rkeztek d\u00e9lut\u00e1n n\u00e9gy \u00e9s f\u00e9l \u00f6t k\u00f6zt a gyerekecsk\u00e9vel.\nAzt\u00e1n, am\u00edg b\u00edrjuk, \u00e9nekl\u00fcnk, mond\u00f3k\u00e1zunk.", "Turkol\u00f3gus, nyelv\u00e9sz; az MTA tagja (levelez\u0151 1893).\nHajd\u00fas\u00e1mson, 1860. szeptember 22.\nBudapest, 1945. janu\u00e1r 12.\nHol volt, nem volt, volt egyszer egy falu, ott sz\u00fcletett egy tehets\u00e9ges \u00e9s tanulni v\u00e1gy\u00f3 fi\u00fa.\nAnnak volt egy g\u00e9p\u00e9sz nagyb\u00e1tyja, aki sokfel\u00e9 megfordult a vil\u00e1gban, s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy a t\u00f6r\u00f6k n\u00e9p \u00e9s a t\u00f6r\u00f6k nyelv \u00e1ll hozz\u00e1nk legk\u00f6zelebb, ez\u00e9rt azt tan\u00e1csolta unoka\u00f6ccs\u00e9nek, hogy ne latinul meg g\u00f6r\u00f6g\u00fcl, ink\u00e1bb t\u00f6r\u00f6k\u00fcl tanuljon.\nEl is ment a fi\u00fa az egyetemre t\u00f6r\u00f6k\u00fcl tanulni.", "Pars, aki febru\u00e1r elej\u00e9n esett \u00e1t legut\u00f3bbi t\u00e9rdm\u0171t\u00e9tj\u00e9n, h\u00e1l\u00e1s dr. Kiss Mariann\u00e1nak panasza gyors orvosl\u00e1s\u00e1\u00e9rt.\nPars n\u00e9gy \u00e9ve k\u00fcszk\u00f6d\u00f6tt a bal t\u00e9rd\u00e9vel - amit 2000-ben egyszer m\u00e1r m\u0171t\u00f6ttek -, az ut\u00f3bbi id\u0151ben pedig annyira elviselhetetlenn\u00e9 v\u00e1lt a f\u00e1jdalom, hogy az oper\u00e1ci\u00f3 elker\u00fclhetetlenn\u00e9 v\u00e1lt.\nElmond\u00e1sa szerint n\u00e9ha m\u00e1r az is k\u00ednokkal j\u00e1rt, ha hosszas \u00fcld\u00f6g\u00e9l\u00e9s ut\u00e1n felkelt, olykor alig tudott az aut\u00f3j\u00e1ba besz\u00e1llni.\nA m\u0171t\u00e9t j\u00f3l siker\u00fclt, k\u00e9t h\u00e9t pihen\u0151 ut\u00e1n \u00fajra edz\u00e9sbe \u00e1llhatott.", "Igen, igen, nem t\u00e9ved\u00e9s: a One OK Rock Budapesten l\u00e9p fel!!\nSzerd\u00e1n meg\u00e9rkezett a csapat legfrissebb nagylemeze, ma pedig j\u00f6tt a bejelent\u00e9s, hogy eur\u00f3pai turn\u00e9ra indulnak... ami els\u0151 alkalommal Budapestre is eljut!\nA helysz\u00edn a D\u00fcrer Kert lesz, az id\u0151pont m\u00e1jus 19, a jegy\u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s pedig a Tix\u00e1n startol febru\u00e1r 22-\u00e9n d\u00e9lel\u0151tt 10-kor.\nEls\u0151 k\u00f6r\u00f6s el\u0151v\u00e9tben 8500-\u00e9rt, ut\u00e1na pedig egy ezressel dr\u00e1g\u00e1bban, de lesz VIP jegy is 42900 Ft-\u00e9rt.\nEz t\u00e9nyleg el\u00e9g szomor\u00fa.", "Navig\u00e1ci\u00f3s oldal\neMAG.hu t\u00f6rekszik a weboldalon megtal\u00e1lhat\u00f3 pontos \u00e9s hiteles inform\u00e1ci\u00f3k k\u00f6zl\u00e9s\u00e9re.\nOlykor, ezek tartalmazhatnak t\u00e9ves inform\u00e1ci\u00f3kat: a k\u00e9pek t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171ek \u00e9s tartalmazhatnak tartoz\u00e9kokat, amelyek nem szerepelnek az alapcsomagban, egyes le\u00edr\u00e1sok vagy az \u00e1rak el\u0151zetes \u00e9rtes\u00edt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megv\u00e1ltozhatnak a gy\u00e1rt\u00f3k \u00e1ltal, vagy hib\u00e1kat tartalmazhatnak.\nA weboldalon tal\u00e1lhat\u00f3 kedvezm\u00e9nyek, a k\u00e9szlet erej\u00e9ig \u00e9rv\u00e9nyesek.", "2009. j\u00fanius 1-j\u00e9t\u0151l a Cseh K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gban a munkav\u00e1llal\u00f3i illetve leteleped\u00e9si v\u00edzumk\u00e9relmekhez csatolni kell egy orvosi igazol\u00e1st, amely igazolja, hogy a k\u00e9relmez\u0151 sem szifiliszben, sem tuberkul\u00f3zisban nem szenved, illetve nem HIV-fert\u0151z\u00f6tt.\nEz az \u00faj rendelkez\u00e9s azonban nem vonatkozik egys\u00e9gesen minden orsz\u00e1g \u00e1llampolg\u00e1raira, Kong\u00f3, Kenya, Mold\u00e1via, Mong\u00f3lia, Nig\u00e9ria, Pakiszt\u00e1n, T\u00e1dzsikiszt\u00e1n, T\u00fcrkmeniszt\u00e1n, Ukrajna \u00e9s Vietnam szerepelnek a list\u00e1n.", "Teljesen meg\u00fajult az Adyligeti park\nA II. Ker\u00fcleti \u00d6nkorm\u00e1nyzat k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi tervez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en \u00faj\u00edtotta meg az Adyligeti parkot: \u00faj j\u00e1tsz\u00f3t\u00e9r, t\u00f6bbfunkci\u00f3s sportp\u00e1lya, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi t\u00e9r, fut\u00f3p\u00e1lya, k\u00fclt\u00e9ri fitneszpark \u00e9s mad\u00e1rbar\u00e1t tan\u00f6sv\u00e9ny \u00e9p\u00fclt.\nA parkot \u00e1prilis 13-\u00e1n - t\u00f6bb sz\u00e1z f\u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben - csal\u00e1di nap keret\u00e9ben adtak \u00e1t.\nFell\u00e9pett a Kolompos egy\u00fcttes, bemutat\u00f3t tartott Sz\u00e1sz Kitti vil\u00e1gbajnok freestyle labdar\u00fag\u00f3 is.", "kutat\u00e1si eredm\u00e9nyek (magyarul)\nA poszttraum\u00e1s stressz szindr\u00f3ma (PTSD) egy relat\u00edve gyakori ment\u00e1lis zavar, mely jelent\u0151s terhet r\u00f3 az abban szenved\u0151kre \u00e9s a t\u00e1rsadalomra.\nA kialakul\u00e1s\u00e1nak h\u00e1tter\u00e9ben szerepet j\u00e1tsz\u00f3 neurobiol\u00f3giai folyamatok ismeret\u00e9nek hi\u00e1nya ter\u00e1pi\u00e1j\u00e1nak hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t jelent\u0151sen al\u00e1\u00e1ssa.\nProjekt\u00fcnkben laborat\u00f3riumi patk\u00e1nymodellben sikeresen karakteriz\u00e1ltuk a traum\u00e1kat k\u00f6vet\u0151 viselked\u00e9si v\u00e1ltoz\u00e1sok \u00faj \u00e9s kiemelked\u0151en relev\u00e1ns neurobiol\u00f3giai aspektusait.", "Finnorsz\u00e1gban is t\u00e1madj\u00e1k a Microsoftot a Windows 10 k\u00e9retlen telep\u00edt\u00e9se miatt\nM\u00e1r r\u00e9g lecsengett a sokat vitatott kamp\u00e1ny, \u00e1m m\u00e9g mindig folynak olyan elj\u00e1r\u00e1sok, melyek az agressz\u00edv terjeszt\u00e9s jogoss\u00e1g\u00e1t vitatj\u00e1k.\nEz abban az id\u0151szakban volt, amikor a Windows 7 \u00e9s Windows 8.x rendszerek haszn\u00e1l\u00f3i m\u00e9g automatikusan kapt\u00e1k a friss\u00edt\u00e9st, ha az automatikus friss\u00edt\u00e9s be volt kapcsolva.\nAhogyan b\u00e1rmely honlap, \u00fagy a Prohardver lapcsal\u00e1d oldalai is s\u00fctiket haszn\u00e1lnak a m\u0171k\u00f6d\u00e9shez.", "A munkav\u00e9gz\u00e9s helye: Gy\u0151r-Moson-Sopron megye, 9071 G\u00f6ny\u0171, Kossuth Lajos u. 67.\nEll\u00e1tand\u00f3 feladatok:\nK\u00f6zter\u00fcletek jogszer\u0171 haszn\u00e1lat\u00e1nak, rendj\u00e9nek, tisztas\u00e1g\u00e1nak ellen\u0151rz\u00e9se, v\u00e9delme.\nK\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati vagyon v\u00e9delm\u00e9ben.\nA k\u00f6zter\u00fcleten folytatott enged\u00e9lyhez, illetve \u00fatkezel\u0151i hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1shoz k\u00f6t\u00f6tt tev\u00e9kenys\u00e9g szab\u00e1lyszer\u0171s\u00e9g\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9se.\nK\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s \u00e1llateg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e9s ebrend\u00e9szeti feladatok ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ban.\nA munkak\u00f6rh\u00f6z tartoz\u00f3 f\u0151bb tev\u00e9kenys\u00e9gi k\u00f6r\u00f6k:", "M\u00e9zga csal\u00e1d zen\u00e9s v\u00edgj\u00e1t\u00e9k\nD\u00e1tum: 2019. november .Helysz\u00edn: Orsz\u00e1gosan\nM\u00c9ZGA CSAL\u00c1D ZEN\u00c9S V\u00cdGJ\u00c1T\u00c9K\nA Magyar Telev\u00edzi\u00f3ban 1968-ban bemutatkoz\u00f3 M\u00e9zga csal\u00e1d c. rajzfilmsorozat azonnal az eg\u00e9sz orsz\u00e1g kedvence lett, t\u00f6rt\u00e9net\u00e9n t\u00f6bb gener\u00e1ci\u00f3 n\u0151tt fel.\nM\u00e9zg\u00e1\u00e9k a gyerekeken k\u00edv\u00fcl a feln\u0151tteket is leny\u0171g\u00f6zt\u00e9k, a sorozatb\u00f3l t\u00f6bb sz\u00e9ria is k\u00e9sz\u00fclt, melyek rendre megd\u00f6nt\u00f6tt\u00e9k a n\u00e9zetts\u00e9gi rekordokat.\nA M\u00e9zga Csal\u00e1d c. zen\u00e9s v\u00edgj\u00e1t\u00e9kban az alkot\u00f3k aktualiz\u00e1lt\u00e1k az eredeti sztorit.", "Hat\u00e1lyos:2019-01-01 -t\u00f3l\naz V. ker\u00fcleti \u00d6nkorm\u00e1nyzat tulajdon\u00e1ban l\u00e9v\u0151 k\u00f6zter\u00fcletek haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l \u00e9s rendj\u00e9r\u0151l\nBelv\u00e1ros-Lip\u00f3tv\u00e1ros Budapest F\u0151v\u00e1ros V. ker\u00fclet \u00d6nkorm\u00e1nyzat K\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclet\u00e9nek\nE rendelet hat\u00e1lya kiterjed a Budapest V. ker. \u00d6nkorm\u00e1nyzat tulajdon\u00e1ban l\u00e9v\u0151 ter\u00fcleteken:\nE rendelet hat\u00e1lya nem terjed ki:\nA gy\u00fclekez\u00e9si jogr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 2018. \u00e9vi LV t\u00f6rv\u00e9ny hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 rendezv\u00e9nyekre.\n(A pavilon jelleg\u00e9n\u00e9l fogva az \u00fczlethelyis\u00e9ggel azonos meg\u00edt\u00e9l\u00e9s al\u00e1 esik.)\n( XII.19.)", "Egyszer volt...\nV\u00e1rosunk 4 milli\u00e1rd forintos beruh\u00e1z\u00e1sra kapott \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st a Modern V\u00e1rosok Program keret\u00e9n bel\u00fcl, aminek f\u00f3kusz\u00e1ban a Ferences Rendh\u00e1z egykori f\u00e9nynek vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e1ll.\nA fejleszt\u00e9s 6 alappill\u00e9ren nyugszik, \u00e1m sz\u00e1mtalan elemb\u0151l tev\u0151dik \u00f6ssze.\nMi\u00e9rt j\u00f3 ez nek\u00fcnk Kanizsaiaknak?\nA Ferences Rendh\u00e1z v\u00e1rosunk sz\u00e1m\u00e1ra komoly vall\u00e1si \u00e9s kultur\u00e1lis \u00e9rt\u00e9ket k\u00e9pvisel.\nEnnek helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1sa a hagyom\u00e1nyok \u0151rz\u00e9se \u00e9s tov\u00e1bbad\u00e1sa szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1ll.\nM\u00faltb\u00f3l a XXI. sz\u00e1zadba!", "\"K\u00e9pzelj\u00fck el egy pillanatra...\"1 \"tal\u00e1lt sz\u00f6veg\" \"(...)\nEz\u00e9rt egy gondolatk\u00eds\u00e9rletre h\u00edv: k\u00e9pzelj\u00fck...\nRetteg\u00e9s a diktat\u00far\u00e1t\u00f3l1 jegyzet ...\n\u00c9n a K\u00e1d\u00e1r-rendszerben n\u0151ttem fel.\nNo, az t\u00e9nyleg diktat\u00fara volt \u00e9s az t\u00e9nyleg nem volt vicces.\nS mivel t\u00e9nyleg nem volt vicces, ez\u00e9rt nem is lehetett komolyan venni, mert beleroppant...\nEml\u00e9keztet\u0151 magamnak (is)2014 \u00e1prilis\u00e1ban \u00edrtam: ...\nA (magyar) ballib kett\u0151sm\u00e9rc\u00e9z\u00e9s\u00e9nek \u00e9s...\nNagy ember volt-e Nagy Imre?Olvasom: \"Nagy ember volt Nagy Imre?", "A Ripost hazugs\u00e1gokat \u00edrt le egy szcientol\u00f3gusr\u00f3l, aki pert nyert vele szemben\nA Ripost nev\u0171 bulv\u00e1rlap 2017. febru\u00e1rj\u00e1ban egy szcientol\u00f3gusr\u00f3l, az\u00e9rt hogy lej\u00e1rassa \u0151t, azt \u00edrta, hogy a veronai buszbalesetesek hozz\u00e1tartoz\u00f3it \"\u00fczenetekkel bomb\u00e1zta, pszichol\u00f3gusnak adta ki mag\u00e1t \u00e9s be akarta \u0151ket h\u00e1l\u00f3zni\".\nAz illet\u0151 szcientol\u00f3gus egyetlen esetben sem k\u00f6vetett el olyan, vagy hasonl\u00f3 tettet, mint amit a Ripost t\u00e9nyk\u00e9nt k\u00f6z\u00f6lt r\u00f3la.", "A s\u00f6rk\u00e9sz\u00edt\u00e9s az \u0151sid\u0151kbe ny\u00falik vissza.\nM\u00e1r Babilonban is k\u00e9sz\u00edtettek egyfajta kezdetleges italt, amit a s\u00f6r \u0151s\u00e9nek tekinthet\u00fcnk.\nEkkoriban m\u00e9g \u00e1rpakeny\u00e9r erjeszt\u00e9s\u00e9vel \u00e1ll\u00edtott\u00e1k el\u0151, amit nagyr\u00e9szt datoly\u00e1val \u00edzes\u00edtettek.\nAz \u00f3kori \u00e9s a k\u00f6z\u00e9pkori s\u00f6r\u00f6k m\u00e9g nagyban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztek a ma ismert italt\u00f3l, mert ekkoriban a koml\u00f3t m\u00e9g nem ismert\u00e9k.\nA mai s\u00f6rf\u0151z\u00e9s a kolostorokb\u00f3l ered.\nB\u00f6jti id\u0151szakban el\u0151szeretettel fogyasztott\u00e1k, mivel ez m\u00e9g megengedett volt.", "C\u00edmke arch\u00edvum: \u00fczeml\u00e1togat\u00e1s\nA Magyar Logisztikai, Beszerz\u00e9si \u00e9s K\u00e9szletez\u00e9si T\u00e1rsas\u00e1g imm\u00e1r 8. alkalommal seg\u00edt a jelentkez\u0151knek, hogy ingyenes programjaik h\u00edre eljusson a logisztika ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151d\u0151kh\u00f6z.\nAz Aeroplex K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pai Kft. 1992 \u00f3ta ny\u00fajt m\u0171szaki karbantart\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sokat a Liszt Ferenc Nemzetk\u00f6zi Rep\u00fcl\u0151t\u00e9ren.\nA l\u00e1togat\u00e1s sor\u00e1n a r\u00e9sztvev\u0151k meghallgathatj\u00e1k Erd\u0151di Zolt\u00e1n \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3 \u00e9s Nyul\u00e1sz Andr\u00e1s karbantart\u00e1si igazgat\u00f3 urak el\u0151ad\u00e1s\u00e1t.", "A 6-12 h\u00f3napos korban adhat\u00f3 BEBA Pro 2 csecsem\u0151 t\u00e1pszer tartalmazza az \u00faj gener\u00e1ci\u00f3s OPTIPRO feh\u00e9rj\u00e9t, mely az egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 gy\u00e1rt\u00e1stechnol\u00f3gi\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en megk\u00f6zel\u00edti az anyatej feh\u00e9rje \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t, amely mennyis\u00e9gben \u00e9s min\u0151s\u00e9gben is megfelel\u0151 t\u00e1panyagot biztos\u00edt a bab\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra.\nA csecsem\u0151 legjobb t\u00e1pl\u00e1l\u00e9ka az anyatej.\nA legeg\u00e9szs\u00e9gesebb t\u00e1pl\u00e1l\u00e1si m\u00f3d a szoptat\u00e1s.\nA term\u00e9k fogyaszt\u00e1sa nem helyettes\u00edti a kiegyens\u00falyozott, vegyes \u00e9trendet \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9letm\u00f3dot.", "A gyermeket v\u00e1llal\u00f3 csal\u00e1dok ak\u00e1r t\u00f6bb milli\u00f3 forintot is sp\u00f3rolhatnak a t\u00f6rleszt\u00e9sen az \u00faj, t\u00e1mogatott lak\u00e1shitellel j\u00faliust\u00f3l, r\u00e1ad\u00e1sul a jogosultak k\u00f6re is b\u0151v\u00fclt - der\u00fcl ki az ingatlan.com \u00e9s a money.hu (kor\u00e1bban bankr\u00e1ci\u00f3.hu) szerd\u00e1n k\u00f6z\u00f6lt elemz\u00e9s\u00e9b\u0151l.\nA hosszabb kamatperi\u00f3dus\u00fa, vagy futamid\u0151 v\u00e9g\u00e9ig r\u00f6gz\u00edtett, fix kamatoz\u00e1s\u00fa lak\u00e1sk\u00f6lcs\u00f6nt ig\u00e9nyl\u0151k 40 sz\u00e1zal\u00e9ka m\u00e1r min\u0151s\u00edtett fogyaszt\u00f3bar\u00e1t lak\u00e1shitelt vesz fel, amely t\u00f6bb sz\u00e1zezer forintos megtakar\u00edt\u00e1ssal j\u00e1rhat.", "\u00d3vod\u00e1k \u00e9s b\u00f6lcs\u0151d\u00e9k \u00fajulnak meg egy p\u00e9csi projektsorozatban\nMintegy 660 milli\u00f3 forintb\u00f3l korszer\u0171s\u00edt \u00f6sszesen 4 int\u00e9zm\u00e9nyt az \u00f6nkorm\u00e1nyzat.\nMeg\u00fajul P\u00e9csett k\u00e9t \u00f3voda \u00e9s k\u00e9t b\u00f6lcs\u0151de a Ter\u00fclet- \u00e9s Telep\u00fcl\u00e9sfejleszt\u00e9si Operat\u00edv Program (TOP) t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val - der\u00fcl ki az uni\u00f3s k\u00f6zbeszerz\u00e9si inform\u00e1ci\u00f3kb\u00f3l.\nA megyesz\u00e9khelyen \u00f6sszesen 3 r\u00e9szprojektben, 2 munkater\u00fcleten v\u00e9gzik majd el a fejleszt\u00e9si munk\u00e1latokat:\nilletve a Budai Nagy Antal utcai \u00d3voda \u00e9s a mellette tal\u00e1lhat\u00f3 Napsug\u00e1r B\u00f6lcs\u0151de", "Kider\u00fclt, mennyi s\u00f6rt ittunk tavaly\nTavaly mennyis\u00e9gben 4, \u00e9rt\u00e9kben 11 sz\u00e1zal\u00e9kkal n\u0151tt a s\u00f6r magyarorsz\u00e1gi kiskereskedelmi \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9se, \u00e9s meghaladta a 150 milli\u00e1rd forintot - \u00edrta a Vil\u00e1ggazdas\u00e1g a Nielsent\u0151l kapott adatok alapj\u00e1n.\nA t\u00f6bb mint 120 milli\u00f3 kors\u00f3 feletti \u00e9ves mennyis\u00e9g nagy r\u00e9sze magyarorsz\u00e1gi s\u00f6rgy\u00e1rakban \u00e9s s\u00f6rf\u0151zd\u00e9kben k\u00e9sz\u00fcl, a bolti elad\u00e1sok 90 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t pedig a hagyom\u00e1nyos s\u00f6r\u00f6k adt\u00e1k.", "Azon Szerz\u0151d\u0151k r\u00e9sz\u00e9re aj\u00e1nljuk, akik a biztons\u00e1got \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3s\u00e1got tartj\u00e1k a legfontosabbnak.\nAz \u00edg\u00e9rt hozamra pedig a befektet\u00e9si politik\u00e1n kereszt\u00fcl t\u0151ke- \u00e9s hozamv\u00e9delmet biztos\u00edtunk.\n\u00cdgy a Szerz\u0151d\u0151 el\u0151re tudja majd, mennyit hoz a megtakar\u00edt\u00e1sa.\nZ\u00e1rtv\u00e9g\u0171 eszk\u00f6zalap eset\u00e9ben, amennyiben a m\u00f6g\u00f6ttes instrumentum lej\u00e1rata megegyezik az eszk\u00f6zalap lej\u00e1rat\u00e1val a futamid\u0151 v\u00e9g\u00e9n nincs kamatkock\u00e1zat.\nA banksz\u00e1mlap\u00e9nz \u00e9s lek\u00f6t\u00f6tt bet\u00e9t kamatkock\u00e1zata: alacsony.", "Keres\u00e9s \u0171rlap\nHogyan lehet EP jel\u00f6ltk\u00e9nt seg\u00edteni a gyerekeket?\nA k\u00f6zelg\u0151 eur\u00f3pai parlamenti v\u00e1laszt\u00e1sok kiv\u00e1l\u00f3 lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtanak arra, hogy min\u00e9l t\u00f6bb politikus elk\u00f6telezze mag\u00e1t a gyerekeket \u00e9rint\u0151 legfontosabb \u00fcgyek t\u00e1mogat\u00e1sa mellett.\nA Eurochild \u00e1ltal kezdem\u00e9nyezett koal\u00edci\u00f3s kamp\u00e1ny legf\u0151bb c\u00e9lja, hogy min\u00e9l t\u00f6bb eur\u00f3pai parlamenti jel\u00f6lt csatlakozzon, \u00e9s legyen az EU t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00f3 test\u00fclet\u00e9ben a gyermekjogok legf\u0151bb v\u00e9delmez\u0151je (\"Child Rights Champion\").\nTov\u00e1bbi r\u00e9szletek", "A sz\u00e1ll\u00e1shely\nKellemes pihen\u00e9s a Mosoni Duna mellett\nPihenjenMosonmagyar\u00f3v\u00e1ron, k\u00f6zvetlen\u00fcl a Mosoni Duna partj\u00e1n, a fest\u0151isz\u00e9ps\u00e9g\u0171 Rudolf ligetben fekv\u0151, 3 csillagos EnglerHotel-\u00c9tteremben!\nHotel\u00fcnk 1-7 \u00e1gyas,egyedi atmoszf\u00e9r\u00e1j\u00fa szob\u00e1i ide\u00e1lisak a nyaral\u00f3 csal\u00e1doksz\u00e1m\u00e1ra, de a megpihenni v\u00e1gy\u00f3 \u00e1tutaz\u00f3knak is.\nMinden szob\u00e1hoztartozik saj\u00e1t f\u00fcrd\u0151szoba (zuhanyz\u00f3val \u00e9s WC-vel), tv, a Hoteleg\u00e9sz ter\u00fclet\u00e9n ingyenesen haszn\u00e1lhat\u00f3 Wi-Fi internet m\u0171k\u00f6dik.\nFoglalts\u00e1gi napt\u00e1r", "T\u00f6bbf\u00e9le c\u00e9ggel tal\u00e1lkozunk, akik \u00fczleti \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6rben \u00e9rdekeltek.\nAz egyik esk\u00fcszik arra, hogy a Facebook semmire se j\u00f3.\nM\u00e1sok szerint ugyanez igaz a LinkedIn-re.\n\u00c9s persze vannak, akik tan\u00e1cstalanok, nem igaz\u00e1n ismerik a lehet\u0151s\u00e9geiket, amelyeket ezek a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalak ny\u00fajthatnak a v\u00e1llalkoz\u00e1suk sz\u00e1m\u00e1ra.\nEls\u0151sorban a tan\u00e1cstalanoknak \u00e1ll\u00edtottuk \u00f6ssze ezt a r\u00f6vid \u00f6sszefoglal\u00f3t, de mindenkinek tartogatunk n\u00e9h\u00e1ny szempontot \u00e9s tippet.\nN\u00e9h\u00e1ny fontos lehet\u0151s\u00e9get k\u00fcl\u00f6n is kiemelt\u00fcnk", "Le kell sz\u00e1molni az EU kelet-nyugati megosztotts\u00e1g\u00e1val\nEur\u00f3pa vir\u00e1gz\u00f3 \u00e9s biztons\u00e1gos j\u00f6v\u0151je \u00e9rdek\u00e9ben az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tag\u00e1llamainak egys\u00e9g\u00e9re kell t\u00f6rekedni\u00fck, le kell sz\u00e1molni a kelet-nyugati megosztotts\u00e1ggal - jelentette ki Peter Pellegrini szlov\u00e1k korm\u00e1nyf\u0151 Strasbourgban, az Eur\u00f3pai Parlament plen\u00e1ris \u00fcl\u00e9s\u00e9nek Eur\u00f3pa j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 vit\u00e1ja sor\u00e1n kedden.\nHangoztatta: Eur\u00f3pa j\u00f6v\u0151je, az eur\u00f3pai biztons\u00e1g nem \u00e9p\u00fclhet csak nyugaton, ahhoz K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3p\u00e1ra is sz\u00fcks\u00e9g van.", "Legk\u00f6zelebb csak b\u00f6rt\u00f6nviselt, sz\u00ednesb\u0151r\u0171, transznem\u0171 prostitu\u00e1ltakat fognak bev\u00e1logatni, mert az a retek szerint \"\u00e9rdekes\".\n\u00c9rtem \u00e9n, hogy ha akad\u00e9mikusokat z\u00e1rn\u00e1nak \u00f6ssze etikettan\u00e1rokkal, az kev\u00e9s n\u00e9z\u0151t hozna, b\u00e1r szerintem m\u00e9g az sem biztos.\nA j\u00f3 humorhoz intelligencia kell, lehet hogy n\u00e9h\u00e1ny \u00e9rtelmes ember sokkal sz\u00f3rakoztat\u00f3bb lenne m\u00e9g ha nem is kurn\u00e1nak meg ord\u00edtan\u00e1nak eg\u00e9sz nap :)\nA mem\u00f3ri\u00e1mat torn\u00e1ztatom.... tuti hogy nem ilyen hanggal k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt be...\nHa nem akkor d\u00f6nt\u0151s.", "P\u00e1r r\u00f6vid vers, n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ppenhogy csak felvillan\u00f3 sz\u00f6vegvil\u00e1g, p\u00e1r perces rapidrandi - olyan ez \u00edgy, mint a K\u00f6nyvh\u00e9ten, jutott eszembe, ahogy a Muzikum klubterm\u00e9ben gyors egym\u00e1sut\u00e1nban v\u00e1ltott\u00e1k egym\u00e1s a felolvas\u00f3...\n\u00c1ltal\u00e1ban sz\u00e9p\u00edr\u00f3i er\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9s reg\u00e9nyek pozit\u00edvumak\u00e9nt szok\u00e1s emlegetni az er\u0151s atmoszf\u00e9rateremt\u0151 k\u00e9szs\u00e9get.\nJ. M. Ledgard Zsir\u00e1f c\u00edm\u0171 m\u0171ve eset\u00e9ben azonban \u00e9pp ez t\u0171nik az egyik legnagyobb akad\u00e1lynak sz\u00f6veg \u00e9s olvas\u00f3ja...\nAdatv\u00e9delmi T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 (kivonat)", "Max Brod A 20. sz\u00e1zadi \u00edr\u00f3k hagyat\u00e9ka k\u00f6z\u00fcl Franz Kafka k\u00e9ziratai j\u00e1rt\u00e1k be tal\u00e1n a legk\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb utat, a fennmaradt \u00edr\u00e1sok, levelek \u00e9s jegyzetek kapcs\u00e1n ugyanis olyan sok\u00e9ves jogi csat\u00e1roz\u00e1s alakult ki, amit m\u00e9g A per f\u0151h\u0151se, Josef K is megirigyelhetett volna.\nEz a bonyodalmas \u00e9s \u00f6sszetett...\nA t\u00f6rt\u00e9net nem volt m\u00e1s, mint a legend\u00e1s Az \u00e1tv\u00e1ltoz\u00e1s...\nIrodalmi \u00e1lmodoz\u00f3k, regensburgi k\u00e9reget\u0151k, \u00e9s egy folytat\u00e1s, melynek az lesz az egyik keresztje, hogy mindig is az...", "A DEAC gladi\u00e1toraival n\u00e9zhetj\u00fck egy\u00fctt a Super Bowlt\nDebrecen - A Debreceni Egyetem sportklubj\u00e1nak amerikaifocist\u00e1i k\u00f6z\u00f6s meccsn\u00e9z\u00e9st szerveznek, amelyen a kil\u00e1togat\u00f3k megismerkedhetnek a sport\u00e1ggal \u00e9s a j\u00e1t\u00e9kosokkal, kipr\u00f3b\u00e1lhatj\u00e1k tud\u00e1sukat a Nemzeti Futball Liga (NFL) hivatalos j\u00e1t\u00e9kszoftver\u00e9n, \u00e9s term\u00e9szetesen szurkolhatnak kedvenc csapataiknak az NFL nagyd\u00f6nt\u0151j\u00e9ben.\nSuper Bowlon.\nTavaly a Philadelphia Eagles le tudta gy\u0151zni a Patri\u00f3t\u00e1kat.", "T\u00f6bbsz\u00f6r is elj\u00e1tszott\u00e1l m\u00e1r a gondolattal, hogy m\u0171p\u00e1zsittal var\u00e1zsolod szebb\u00e9 kerted, de nem tudod melyik c\u00e9g vagy t\u00edpus mellett d\u00f6nts?\nTele vagy k\u00e9rd\u00e9sekkel \u00e9s k\u00edv\u00e1ncsi lenn\u00e9l, hogy egy-egy t\u00edpus, hogy n\u00e9z ki \u00e9l\u0151ben, a telep\u00edt\u00e9s ut\u00e1n?\nRemek h\u00edr\u00fcnk van!\nA Holland P\u00e1zsit teljes kollekci\u00f3j\u00e1t megtekintheted bemutat\u00f3term\u00fcnkben, r\u00e1ad\u00e1sul az \u00fczlet el\u0151tt telep\u00edtve is megcsod\u00e1lhatod n\u00e9gy f\u00e9le t\u00edpusunkat!\nK\u00edv\u00e1ncsi vagy, hogy t\u00e9nyleg olyan \u00e9leth\u0171 \u00e9s selymesen puha-e, mint ahogy \u00e1ll\u00edtjuk?", "Jelenlegi hely\nT\u00f6bb t\u00edzmilli\u00e1rd forintot ad a korm\u00e1ny \u00f6nt\u00f6z\u00e9sfejleszt\u00e9sre\nA korm\u00e1ny 34,8 milli\u00e1rd forint t\u00f6bbletforr\u00e1st ny\u00fajt 2024-ig a v\u00edz\u00fcgynek az \u00f6nt\u00f6z\u00e9shez kapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e1llami infrastrukt\u00fara m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re, illetve 2030-ig \u00e9vente 17 milli\u00e1rd forint jut az \u00f6nt\u00f6z\u00e9shez kapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e1llami f\u0151m\u0171vek fejleszt\u00e9s\u00e9re - mondta Feldman Zsolt, az Agr\u00e1rminiszt\u00e9rium (AM) mez\u0151gazdas\u00e1g\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n az AGROmashEXPO \u00e9s Agr\u00e1rg\u00e9pshow szakki\u00e1ll\u00edt\u00e1son, Budapesten.", "K\u00f6sz\u00f6net a reform-on dolgoz\u00f3knak a munk\u00e1juk\u00e9rt.\nVan m\u00e9g egy kis elmarad\u00e1som a f\u00f3rum olvas\u00e1s\u00e1ban, de igyekszem bep\u00f3tolni.\nEgy k\u00e9rd\u00e9s felmer\u00fclt bennem, amiben egy kis seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rn\u00e9k.\nViszont Mapsource-ban megnyitva l\u00e1ttam, hogy a turistautak nincsenek piros vonallal kiemelve.\nA v\u00e9kony fekete vonal sz\u00e1momra nagyon nehezen kivehet\u0151 a t\u00e9rk\u00e9pr\u0151l.\n\u00dagy l\u00e1tom, hogy ink\u00e1bb az aszfaltutak nyomvonla domin\u00e1l.\nValamit esetleg m\u00e1sk\u00e9pp kell csin\u00e1lni a friss\u00edt\u00e9sn\u00e9l, mint eddig?\nMi a v\u00e9lem\u00e9nyetek?", "N\u00e9zze a TV2-n az \"A Piramis\" ad\u00e1sait, k\u00fcldje el a v\u00e1lasz\u00e1t az A Piramis ad\u00e1s\u00e1nak k\u00f6rnyezet\u00e9ben feltett napi kv\u00edz k\u00e9rd\u00e9sre \u00e9s vegyen r\u00e9szt a nyerem\u00e9nyj\u00e1t\u00e9kban!\nN\u00e9zz\u00e9k a m\u0171sort \u00e9s j\u00e1tsszanak vel\u00fcnk!\nAz SMS kv\u00edzben egy kv\u00edz k\u00e9rd\u00e9st kapnak a n\u00e9z\u0151k.\nA k\u00e9rd\u00e9shez k\u00e9t v\u00e1laszlehet\u0151s\u00e9g tartozik, amelyeket a kv\u00edz j\u00e1t\u00e9kban PIRAMIS1 (els\u0151 v\u00e1laszlehet\u0151s\u00e9g) \u00e9s PIRAMIS2 (m\u00e1sodik v\u00e1laszlehet\u0151s\u00e9g) k\u00f3dok jel\u00f6lnek.\nA nyertesek sorol\u00e1sa az ad\u00e1s sug\u00e1rz\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151 munkanapon 10:00-kor t\u00f6rt\u00e9nik.", "Hidrat\u00e1l\u00f3 kr\u00e9m\u00fcnk gazdag akt\u00edv revitaliz\u00e1l\u00f3 \u00f6sszetev\u0151kben, melyek t\u00e1mogatj\u00e1k b\u0151r\u00f6d meg\u00fajul\u00e1s\u00e1t, p\u00faderes, r\u00f3zs\u00e1s illata pedig finom n\u0151iess\u00e9get sug\u00e1roz.A magas E-vitamin tartalm\u00fa jojoba olaj szab\u00e1lyozza b\u0151r\u00f6d faggy\u00fatermel\u00e9s\u00e9t, m\u00edg a ligetsz\u00e9pe olaj antioxid\u00e1nsk\u00e9nt megk\u00f6ti a szabadgy\u00f6k\u00f6ket.\nAz \u00f6nmag\u00e1ban is ezerarc\u00fa, f\u0151k\u00e9nt feszes\u00edt\u0151, toniz\u00e1l\u00f3 hat\u00e1s\u00e1r\u00f3l ismert r\u00f3zsavizet v\u00e1lasztottuk arckr\u00e9m\u00fcnk alappill\u00e9r\u00e9nek, mert kiv\u00e1l\u00f3an regener\u00e1lja, \u00e9letre kelti a dehidrat\u00e1lt b\u0151rt.\n\u00c9n im\u00e1dom!", "Az FBI csak cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n este, m\u00e1r a b\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz beny\u00fajtott periratok megsz\u00fclet\u00e9se ut\u00e1n hozta nyilv\u00e1noss\u00e1gra a t\u00f6rt\u00e9nteket.\",\"shortLead\":\"Christopher Paul Hasson hadnagyot m\u00e9g a m\u00falt p\u00e9nteken tart\u00f3ztatt\u00e1k le marylandi otthon\u00e1ban.\nSzerinte a r\u00e9gi t\u00f6rt\u00e9netek \"\u00fajra\u00edr\u00e1sa\" zajlik orsz\u00e1gos szinten is, mik\u00f6zben az eml\u00e9kez\u00e9s vagy \u00e9pp a nem-eml\u00e9kez\u00e9s a mindenkori jelen felel\u0151ss\u00e9ge.\nMiben k\u00f6vetheti egy v\u00e1llalkoz\u00e1s a legnagyobbakat?\nAdapt\u00edv \u00e9s praktikus strat\u00e9gia\nAz \u00fcgyfelek ig\u00e9nyeinek meg\u00e9rt\u00e9se", "D\u00e9l-Kore\u00e1ban is melaminra bukkantak: a vesz\u00e9lyes m\u00e9reg, amelyet a napokban k\u00ednai tejporban fedeztek fel, ott teny\u00e9sztett halak takarm\u00e1ny\u00e1ban fordult el\u0151.\nA melaminos t\u00e1pot egy d\u00e9l-koreai c\u00e9g sz\u00e1ll\u00edtotta.\nFelt\u00e9telezik, hogy az alapanyag hozz\u00e1 r\u00e9szben K\u00edn\u00e1b\u00f3l \u00e9rkezett, a vizsg\u00e1lat m\u00e9g folyik.\nN\u00e9gyre emelkedett cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kre a melaminnal szennyezett csecsem\u0151t\u00e1pszer okozta hal\u00e1lesetek sz\u00e1ma K\u00edn\u00e1ban, ahol a hat\u00f3s\u00e1gok tov\u00e1bbi tizenk\u00e9t embert vettek \u0151rizetbe az \u00fcggyel kapcsolatban.", "Tapinthat\u00f3 t\u00e1rlatvezet\u00e9s a v\u00e1rban\n2019. m\u00e1rcius 26. kedd 13:25\n2019. m\u00e1rcius 27. szerda 09:22\nJ\u00f3 hangulat\u00fa d\u00e9lel\u0151tt\u00f6t t\u00f6lt\u00f6ttek a Di\u00f3sgy\u0151ri v\u00e1rban a L\u00e1t\u00e1s-M\u00f3d Alap\u00edtv\u00e1ny tagjai, csal\u00e1djuk k\u00f6r\u00e9ben.\nL\u00e1t\u00f3k \u00e9s l\u00e1t\u00e1ss\u00e9r\u00fcltek ugyan\u00fagy \u00e9lvezt\u00e9k a \"tapinthat\u00f3 t\u00e1rlatot\", melynek r\u00e9szleteit a v\u00e1r \u00e9s az alap\u00edtv\u00e1ny szakemberei k\u00f6z\u00f6sen dolgozt\u00e1k ki.\nFontos szempont volt, hogy a program \u00e1tadhat\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3t tartalmazzon a vakok \u00e9s gyeng\u00e9nl\u00e1t\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra is.\nfot\u00f3k: V\u00e9gh Csaba\nA v\u00e1r mindenki\u00e9", "Sorozat Blix Slim\nV\u00e9kony\u00edtott, slim keret\nA Blix Slim zuhanykabin annak okoz \u00f6r\u00f6met, aki a megb\u00edzhat\u00f3 min\u0151s\u00e9g \u00e9s modern design megfelel\u0151 kombin\u00e1ci\u00f3j\u00e1t keresi.\nA technol\u00f3gia alapja az \u00e9vek alatt kifejlesztett megold\u00e1s, amely csak a t\u00f6k\u00e9letess\u00e9gnek ad teret.\nA Blix Slim formavil\u00e1ga alkalmazkodik a modern f\u00fcrd\u0151szob\u00e1hoz, karcs\u00fa megjelen\u00e9s\u0171 kerete optikailag nem terheli meg a f\u00fcrd\u0151szob\u00e1t, \u00e9s az eg\u00e9sz teret leveg\u0151ss\u00e9 teszi.\nV\u00e9kony\u00edtott keret\nEgyszer\u0171 tiszt\u00edt\u00e1s\nHasznos tol\u00f3ajt\u00f3rendszer", "2017. janu\u00e1r 29. - febru\u00e1r 3. k\u00f6z\u00f6tt ism\u00e9t itt t\u00e1boroztunk az iskol\u00e1val.\nMost az id\u0151j\u00e1r\u00e1s a ford\u00edtottja volt a tavalyinak. (l\u00e1sd n\u00e9h\u00e1ny hsz.-el lejjebb) Az els\u0151 nap gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 id\u0151 volt, szikr\u00e1z\u00f3 naps\u00fct\u00e9sben s\u00edelt\u00fcnk.\nAzt\u00e1n a 2., 3., 4. napon s\u0171r\u0171 felh\u0151, minim\u00e1lis l\u00e1t\u00f3t\u00e1vols\u00e1g, de remek h\u00f3viszonyok.\nSajnos az id\u0151 egyre melegedett \u00e9s egyre csapad\u00e9kosabb lett.\nFent a hegyen ink\u00e1bb h\u00f3 volt, a v\u00f6lgybe \u00e9rve ez es\u0151v\u00e9 alakult, ami el\u00e9gg\u00e9 el\u00e1ztatta a n\u00e9peket.\n;-) Nagyon j\u00f3l hangszigetelt az ajt\u00f3.", "Amikor valaki \u00fagy d\u00f6nt, hogy csatlakozik egy MLM rendszer\u0171 \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si h\u00e1l\u00f3zathoz, akkor azt is tudni szeretn\u00e9, hogy mekkora haszonnal kalkul\u00e1lhat.\nEzt, persze, neh\u00e9z el\u0151re megmondani, de abb\u00f3l, ahogyan az egyes kompenz\u00e1ci\u00f3s rendszerek fel\u00e9p\u00fclnek, m\u00e1r lehet n\u00e9mi fogalmunk r\u00f3la, hogy mire...\nHa vet\u00fcnk egy pillant\u00e1st az MLM rendszerben m\u0171k\u00f6d\u0151 h\u00e1l\u00f3zatokra, akkor j\u00f3l l\u00e1that\u00f3, hogy a sz\u00e9ps\u00e9gipar domin\u00e1l k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\nJ\u00f3l hangzik?\nHiszen ki ne szeretn\u00e9 beosztani a saj\u00e1t idej\u00e9t, \u00e9s akkor...", "24. 18:33\",\"title\":\"Eml\u00e9kszik m\u00e9g a g\u00e9mkapocsra az Office-b\u00f3l?\nA hanganyagot a r\u00e1di\u00f3kban is leadj\u00e1k.\",\"shortLead\":\"Anim\u00e1ci\u00f3s sorozatot ind\u00edt a rend\u0151rs\u00e9g a k\u00f6zleked\u00e9si balesetek megel\u0151z\u00e9s\u00e9re.\nEgy edz\u00e9st kihagytak regener\u00e1l\u00f3d\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\nCsup\u00e1n k\u00e9t h\u00e9ttel a bevezet\u00e9se ut\u00e1n vil\u00e1gszerte t\u00f6bb mint egymilli\u00f3 ember t\u00f6lt\u00f6tte le a Sea Hero Quest c\u00edm\u0171 telefonos j\u00e1t\u00e9kot.\nA glob\u00e1lis sz\u00e1mhoz a magyarok ar\u00e1nyaiban kiemelked\u0151 ar\u00e1nyban, t\u00f6bb mint hetvenezer let\u00f6lt\u00e9ssel j\u00e1rultak eddig hozz\u00e1.", "Mercy Kilpatrick FBI-\u00fcgyn\u00f6k eg\u00e9sz \u00e9let\u00e9ben arra v\u00e1rt, hogy les\u00fajtson r\u00e1 a katasztr\u00f3fa.\nMercy egy oregoni kisv\u00e1rosban, Eagle's Nestben n\u0151tt fel, ahol csal\u00e1dja sok m\u00e1s csal\u00e1ddal egy\u00fctt egy lehets\u00e9ges glob\u00e1lis katasztr\u00f3f\u00e1ra felk\u00e9sz\u00fclve t\u00f6lt\u00f6tte \u00e9let\u00e9t.\n\u00c1m egy megd\u00f6bbent\u0151 trag\u00e9dia sz\u00e9tszak\u00edtotta a csal\u00e1dj\u00e1t, \u00e9s el kellett hagynia az otthon\u00e1t.\nA tetthelyek bizonyos von\u00e1sai azonban k\u00eds\u00e9rtetiesen eml\u00e9keztetnek egy tizen\u00f6t \u00e9ves, megoldatlan rejt\u00e9lyre Mercy m\u00faltj\u00e1ban.\nKiemelt \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek", "Fogalmaz\u00e1st \u00e9s hejes\u00edr\u00e1st tan\u00edtottam egy iskol\u00e1ban ,k\u00fcl\u00f6n\u00f6s,tekintettel a vessz\u0151k \u00e9s,egy\u00e9b \u00edr\u00e1sjelek elhelyez\u00e9s\u00e9re .Az egyik tan\u00edtv\u00e1nyom,mindig rossz helyre rakta a vessz\u0151j\u00e9t ez\u00e9rt , k\u00fcl\u00f6n\u00f3r\u00e1t tartottam neki .\nOtt azt\u00e1n j\u00f3l bele is tette a vessz\u0151j\u00e9t a sz\u00f3k\u00f6z\u00f6mbe .\n\u00c9s egy\u00e9b dolgokra is megtan\u00edtottam.\nA hetedik mennyorsz\u00e1gban \u00e9reztem magam.\n\u0150 hallgatott ,mint a b\u00e1r\u00e1nyok.\nJ\u00f3 n\u0151 voltam.J\u00f3l raktam ki a vessz\u0151ket.Tiszteltek.\nSzerelmemt\u0151l pedag\u00f3gusnapra jegygy\u0171r\u0171t k\u00e9rtem.\nNem adott.", "K\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9pm\u00e1s-perek\nGyors \u00e9s hat\u00e9kony jogseg\u00e9lyt k\u00edv\u00e1n biztos\u00edtani a t\u00f6rv\u00e9ny a k\u00e9pm\u00e1ssal, hangfelv\u00e9tellel vissza\u00e9l\u0151kkel szemben.\nHa a jogs\u00e9rt\u0151 k\u00e9r\u00e9sre nem orvosolja a probl\u00e9m\u00e1t, akkor a s\u00e9relmet szenved\u0151 15 napon bel\u00fcl pert ind\u00edthat, ahol a b\u00edr\u00f3s\u00e1g soron k\u00edv\u00fcl j\u00e1r el.\nA sajt\u00f3-helyreigaz\u00edt\u00e1si perhez hasonl\u00f3 k\u00fcl\u00f6nleges elj\u00e1r\u00e1st hozott l\u00e9tre a Polg\u00e1ri Perrendtart\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny legut\u00f3bbi m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa.\nAz \u00faj elj\u00e1r\u00e1s k\u00e9t szakaszb\u00f3l \u00e1ll, egy el\u0151zetes elj\u00e1r\u00e1sb\u00f3l \u00e9s a konkr\u00e9t peres szakaszb\u00f3l.", "Mai Nap: Dol\u00e1k-Saly otthon nem Anti b\u00e1csi\nA L'art pour l'art T\u00e1rsulatot senkinek sem kell bemutatni, a Beseny\u0151 csal\u00e1d po\u00e9njain egy orsz\u00e1g r\u00f6h\u00f6g.\n\"Majszoljon, apuka!\n- J\u00f3, maj' sz\u00f3lok!\" - nekem ez a kedvencem.\nA nagypapa, azaz Anti b\u00e1csi, vagyis Dol\u00e1k-Saly R\u00f3bert fura kett\u0151ss\u00e9gben \u00e9l mostan\u00e1ban: t\u00f6bb id\u0151t t\u00f6lt egy\u00fctt \"fogadott\" fam\u00edli\u00e1j\u00e1val, Beseny\u0151\u00e9kkel, mint igazi csal\u00e1dj\u00e1val.\nMondd, meddig b\u00edrj\u00e1tok m\u00e9g az \u00e1lland\u00f3 sz\u00f3viccgy\u00e1rt\u00e1st?\nH\u00e1la istennek nem, mert att\u00f3l meg\u0151r\u00fcln\u00e9k.\n\u00c1, nem.", "Horn Gyul\u00e1r\u00f3l nevezt\u00e9k el a szegedi kolostor egyik sz\u00e1rny\u00e1t\nOkt\u00f3bert\u0151l m\u00e1jusig minden este h\u00e9t \u00f3rakor a ferencesek szegedi kolostora megnyitja kapuj\u00e1t vacsoravend\u00e9gei el\u0151tt - \u00edrja a 24.hu.\nF\u00e9rfiak j\u00f6nnek \u00e9s n\u0151k, \u00f6regek \u00e9s kamaszok.\nA kapuban a nev\u00fcket be\u00edrj\u00e1k a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pbe, \u00e9s m\u00e1r mehetnek is a Horn-udvarba, az eb\u00e9dl\u0151be, ahol egy szerzetes v\u00e1r r\u00e1juk.\nVacsoravend\u00e9geket a szegedi kolostor t\u00f6bb mint h\u00fasz \u00e9ve fogad.\nArra, hogy a kolostoron bel\u00fcl \u00faj r\u00e9sz \u00e9p\u00fclhessen.\nEnnyi volt.", "A hajmos\u00e1s \u00e9s a sampon haszn\u00e1lata nagyban befoly\u00e1solja a haj min\u0151s\u00e9g\u00e9t: nemcsak jav\u00edthat rajta, \u00e9s seg\u00edthet a felmer\u00fcl\u0151 probl\u00e9m\u00e1kon, hanem ak\u00e1r ronthat is a helyzeten \u00e9s a sz\u00e1lak \u00e1llapot\u00e1n.\nHa nem megfelel\u0151 term\u00e9ket v\u00e1lasztasz, vagy nem figyelsz oda n\u00e9h\u00e1ny fontos dologra, az borzaszt\u00f3an k\u00e1ros lehet a tincseidre n\u00e9zve.\nHa eg\u00e9szs\u00e9ges, ragyog\u00f3 \u00e9s puha hajkoron\u00e1ra v\u00e1gysz, a k\u00f6vetkez\u0151 hib\u00e1kat ne k\u00f6vesd el.\nA sz\u0151k\u00edtett haj legnagyobb ellens\u00e9ge\nG\u00f6nd\u00f6r hajra csak ilyen sampont v\u00e1lassz!", "K\u00d6Z\u00d6S DOLGAINK\nA rom\u00e1n-magyar \u00f6sszefog\u00e1s k\u00eds\u00e9rlete 1849 ut\u00e1n\nAZ EMIGR\u00c1CI\u00d3 a vil\u00e1gosi katasztr\u00f3f\u00e1t k\u00f6vet\u0151 keserves \u00f6nvizsg\u00e1lat sor\u00e1n jutott el annak felismer\u00e9s\u00e9hez, hogy a t\u00f6rt\u00e9neti Magyarorsz\u00e1g t\u00f6bbi n\u00e9p\u00e9vel, els\u0151sorban az erd\u00e9lyi rom\u00e1nokkal \u00e9s d\u00e9lvid\u00e9ki szerbekkel val\u00f3 szoros \u00f6sszefog\u00e1s az egyik alapfelt\u00e9tele a f\u00fcggetlens\u00e9g kiv\u00edv\u00e1s\u00e1nak.\nEgy elj\u00f6vend\u0151 h\u00e1bor\u00fa lenne az alkalom az \u00f6nfelszabad\u00edt\u00e1s nagy k\u00eds\u00e9rlet\u00e9re.\nCavour t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val ekkor \u00fajabb magyar-rom\u00e1n k\u00f6zeled\u00e9sre ker\u00fclt sor.", "A konferencia idei tematik\u00e1j\u00e1t t\u00e1gabb t\u00e9rs\u00e9g\u00fcnk kultur\u00e1lis \u00e9s kronol\u00f3giai hat\u00e1rvid\u00e9keit jelz\u0151 olyan h\u00edv\u00f3szavak, mint \"k\u00e9s\u0151 r\u00f3mai\", \"kora kereszt\u00e9ny\" \u00e9s \"kora biz\u00e1nci\" k\u00f6r\u00e9 \u00e9p\u00edtett\u00e9k.\nAz \u00e9vente megrendezett konferencia a k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai r\u00f3mai cs\u00e1sz\u00e1rkori barb\u00e1r r\u00e9g\u00e9szet egyik legfontosabb f\u00f3ruma.\nA kiemelked\u0151 jelent\u0151s\u00e9g\u0171 kora k\u00f6z\u00e9pkori telep\u00fcl\u00e9s szorosan k\u00f6t\u0151dik a k\u00f6rnyez\u0151 orsz\u00e1gok kutat\u00e1s\u00e1hoz, \u00edgy a konferenci\u00e1ra megh\u00edv\u00e1st kaptak a szomsz\u00e9dos orsz\u00e1gok szakemberei is.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n22. 17:50\",\"title\":\"TV2 vs.\nA ma is \u00e9rthet\u0151 \u00e9s alkalmazhat\u00f3 praktik\u00e1k mellett el\u0151ker\u00fclt n\u00e9h\u00e1ny igen meglep\u0151 javallat is.\nMutatunk modern, n\u00e9mik\u00e9pp tudom\u00e1nyosabban hangz\u00f3 tan\u00e1csokat is.\",\"shortLead\":\"Hogyan kezelt\u00e9k el\u0151deink az kev\u00e9s alv\u00e1st \u00e9s az esetleges inszomni\u00e1t?\n\u00c9s felk\u00e9sz\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151 \u00faj aut\u00f3j\u00e1nak \u00e9rkez\u00e9s\u00e9re. \",\"shortLead\":\"Josh Cartu a jelek szerint maxim\u00e1lisan el\u00e9gedett nemr\u00e9giben \u00e1tvett olasz sportkocsij\u00e1val.", "Ha adnak \u00e9rte j\u00f3 p\u00e9nzt nem \u00f3cskavas\u00e1ron akkor vihetik.\nK\u00e9ne \"legal\u00e1bb a dupl\u00e1ja\")\nHa adnak \u00e9rte j\u00f3 p\u00e9nzt nem \u00f3cskavas\u00e1ron akkor vihetik.\nK\u00e9ne \"legal\u00e1bb a dupl\u00e1ja\")\nKattints ide a kinyit\u00e1shoz...\nNem l\u00e1tunk bele m\u00e9g a r\u00f6vidt\u00e1v\u00fa tervekbe sem.\nAnnyit tudunk, amennyit ny\u00edlv\u00e1noss\u00e1gra hoztak.\nVagyis az eddigi megrendel\u00e9seket.\nEl\u0151sz\u00f6r jussunk el egy norm\u00e1lis dand\u00e1rig, azt\u00e1n kider\u00fcl j\u00f6het-e a k\u00f6vetkez\u0151.\nT-72 \u00fcgyben r\u00e9gebben \u00e9n is a fel\u00faj\u00edt\u00e1s mellett voltam, mint lehet\u0151s\u00e9g.\nAz\u00e9rt m\u00e1r lehajolnak.", "Besz\u00e1mol\u00f3 a Hugo Obermaier T\u00e1rsas\u00e1g budapesti konferenci\u00e1j\u00e1r\u00f3l\nEur\u00f3pa r\u00e9gibb k\u0151kori (paleolitikum) t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t nem szabdalj\u00e1k \u00e1llamhat\u00e1rok, nem ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k dinaszti\u00e1k, \u00e9s nem tagolj\u00e1k h\u00e1bor\u00fak.\nA nagy \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1sok \u00e9s a soksz\u00edn\u0171 term\u00e9szeti k\u00f6rnyezet a Homo nemzets\u00e9g kutat\u00e1s\u00e1nak sz\u00ednpada, amin a heves szakmai vit\u00e1k ellen\u00e9re szil\u00e1rd egys\u00e9g jelenik meg - az ember eredet\u00e9nek mindenkit \u00f6sszek\u00f6t\u0151 nagy k\u00e9rd\u00e9sei.\nH\u00e1l\u00e1sak vagyunk a T\u00e1rsas\u00e1g vezet\u0151s\u00e9g\u00e9nek, Prof.\nJ\u00f6jjenek m\u00e1skor is!", "A 431. sz\u00e1m\u00fa Huenergardt J\u00e1nos Frigyes Cserk\u00e9szcsapat Kecskem\u00e9ti Kova Cserk\u00e9szraj alakul\u00e1s\u00e1nak 1 \u00e9ves sz\u00fclet\u00e9snapja november elej\u00e9n volt esed\u00e9kes, \u00edgy 2018. november 3-4-re cserk\u00e9szh\u00e9tv\u00e9g\u00e9t hirdett\u00fcnk.\nGy\u00f6ny\u00f6r\u0171 naps\u00fct\u00e9st kaptunk aj\u00e1nd\u00e9kba, \u00e9s boldogan t\u00f6lt\u00f6tt\u00fck egy\u00fctt ezt a m\u00e1sf\u00e9l napot a friss cserk\u00e9szeinkkel.\nAz alkalmon mintegy 40 cserk\u00e9sz vett r\u00e9szt.\nD\u00e9lut\u00e1n lefutottuk a felesleges energi\u00e1inkat \u00e9s pihen\u00e9sk\u00e9ppen megn\u00e9zt\u00fck az elm\u00falt egy \u00e9v cserk\u00e9sz\u00e9lm\u00e9nyeir\u0151l \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtott vide\u00f3t.", "\u00d3vjuk \u00e9s v\u00e9dj\u00fck meg a ves\u00e9inket\nA megy\u00e9ben h\u00e1rom nephrol\u00f3giai k\u00f6zpont m\u0171k\u00f6dik, ahol lehet\u0151s\u00e9g van a veseel\u00e9gtelens\u00e9gben szenved\u0151 betegek dial\u00edzis\u00e9re\nNy\u00edregyh\u00e1za - A vesevil\u00e1gnap c\u00e9lja a megel\u0151z\u00e9s \u00e9s a sz\u0171r\u00e9s fontoss\u00e1g\u00e1nak hangs\u00falyoz\u00e1sa.\nA Nemzetk\u00f6zi Nephrol\u00f3giai T\u00e1rsas\u00e1g \u00e9s a Vesealap\u00edtv\u00e1nyok Nemzetk\u00f6zi Sz\u00f6vets\u00e9ge minden \u00e9v m\u00e1rcius\u00e1nak m\u00e1sodik cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00e9t a vese vil\u00e1gnapj\u00e1nak nyilv\u00e1n\u00edtotta.\nNincsenek jelek, t\u00fcnetek", "... m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t\" - fogalmazott.\nHozz\u00e1f\u0171zte: megmarad a helyi ipar\u0171z\u00e9si ad\u00f3 c\u00edmk\u00e9z\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9ge is, ami egri k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9g \u00e9s a helyi civil szervezetek, int\u00e9zm\u00e9nyek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t seg\u00edti.\nA hi\u00e1nnyal id\u00e9n sem kalkul\u00e1l\u00f3 b\u00fcdzs\u00e9t ez\u00fattal is konstrukt\u00edv vita ut\u00e1n, ellenszavazat n\u00e9lk\u00fcl, 13 k\u00e9pvisel\u0151 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val, \u00f6t tart\u00f3zkod\u00e1s mellett fogadta el a test\u00fclet.\nA mintegy 3 milli\u00e1rd forint k\u00f6zponti ...\n... ipar szakemberhi\u00e1ny\u00e1t, egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3, gyakorlatorient\u00e1lt k\u00e9pz\u00e9si programj\u00e1n kereszt\u00fcl.", "Val\u00f3ban \u00fcgyes miniszter Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter, mert az eddigi inform\u00e1ci\u00f3k szerint egyed\u00fcl neki siker\u00fclt kimenteni a t\u00e1rc\u00e1ja p\u00e9nz\u00e9t abb\u00f3l a Quaestor-csoportb\u00f3l, melynek vezet\u0151je j\u00f3 viszonyt \u00e1polt a t\u00e1rcavezet\u0151vel.\nNem siker\u00fclt viszont a ment\u0151akci\u00f3 a F\u00f6ldm\u0171vel\u00e9si Miniszt\u00e9riumnak, az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak, vagy a 28 ezer ember megtakar\u00edt\u00e1s\u00e1t kezel\u0151 Honv\u00e9d Eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1rnak.\nPedig az ut\u00f3bbi a k\u00fcl\u00fcgyh\u00f6z hasonl\u00f3an id\u0151ben l\u00e9pett, de a fel\u00fcgyelet beavatkozott \u00e9s az u..\nAz MNB m\u00e9ly hallgat\u00e1sb..", "Szelekt\u00edv deszatur\u00e1ci\u00f3 egyszer\u0171en - GIMP l\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre\nA mai GIMP l\u00e9p\u00e9sr\u0151l-l\u00e9p\u00e9sre anyagb\u00f3l megtudhatj\u00e1tok, hogyan lehet Sin City kin\u00e9zet\u0171 k\u00e9pet k\u00e9sz\u00edteni.\nAki l\u00e1tta a filmet bizony\u00e1ra eml\u00e9kszik, hogy a legt\u00f6bb jelenet fekete-feh\u00e9r \u00e9s v\u00f6r\u00f6s volt.\nVal\u00f3j\u00e1ban ezzel a m\u00f3dszerrel nem csak Sin City-szer\u0171, hanem nagyon sokf\u00e9le szelekt\u00edven deszatur\u00e1lt (sz\u00edntelen\u00edtett) k\u00e9pet lehet csin\u00e1lni.\nAlkalmas p\u00e9ld\u00e1ul egy repcemez\u0151t \u00e1br\u00e1zol\u00f3 k\u00e9pen csak a vir\u00e1gok s\u00e1rga sz\u00edn\u00e9nek meghagy\u00e1s\u00e1ra is.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nShakespeare k\u00e9t darabj\u00e1t vitte el a p\u00e1rizsi k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gnek Kevin Spacey \u00e9s Sam Mendes, akik a Bridge Project elnevez\u00e9s\u0171 v\u00e1llalkoz\u00e1s keret\u00e9ben m\u00e1sodik \u00e9ve teremtenek hidat a kult\u00far\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt a sz\u00ednh\u00e1z erej\u00e9vel.\nN\u00e9met kutat\u00f3k szerelmesleveleket tal\u00e1ltak, melyekb\u0151l kider\u00fclt: \"az angol beteg\" Alm\u00e1sy L\u00e1szl\u00f3 gr\u00f3fnak sz\u00e1mos homoszexu\u00e1lis kapcsolata volt.\nVagyon\u00e1t odahagyta, csal\u00e1dj\u00e1t elhagyta.\nN\u00e9ha \u00f6sszej\u00f6n az \u00fczlet, n\u00e9ha nem.", "A f\u00e9lelmek elenged\u00e9se\nA F\u00e9ny er\u0151ivel k\u00e9pesek vagyunk elengedni a f\u00e9lelmeket, ha \u00f6sszekapcsol\u00f3dunk a Fels\u0151bb \u00c9n\u00fcnkkel, a sz\u00edv\u00fcnkben l\u00e9v\u0151 F\u00e9nnyel, valamint az Isteni \u00e9n\u00fcnk h\u00e9t sug\u00e1r erej\u00e9vel.\nVizualiz\u00e1lj magad el\u0151tt k\u00e9t Sziv\u00e1rv\u00e1nysz\u00edn\u0171 F\u00e9nyg\u00f6mb\u00f6t, az egyiket a bal, a m\u00e1sikat a jobb oldaladon.\nMost emeld fel bal kezed \u00e9s vizualiz\u00e1ld, hogy minden f\u00e9lelmed \u00e1t\u00e1ramlik a bal oldalon l\u00e9v\u0151 g\u00f6mbbe.\nElmondhatsz egy mantr\u00e1t is, ami a sz\u00edvedb\u0151l j\u00f6n vagy el\u00e9nekelhetsz egy dalt is.", "A pont egyetlen pontot jel\u00f6l a 3D-s t\u00e9rben.\nH\u00e1rom koordin\u00e1ta \u00e1ltal meghat\u00e1rozhat\u00f3, az X, Y \u00e9s Z tengelyen.\nT\u00f6bb pont is elfoglalhatja ugyanazt a helyet a 3d-s t\u00e9rben.\nA pont csak egyetlen objektumhoz tartozhat, nem oszthat\u00f3 meg t\u00f6bb objektum k\u00f6z\u00f6tt.\nA pontok \u00e1ltal\u00e1ban, de nem kiz\u00e1r\u00f3lagosan fel\u00fcletek r\u00e9szei.\nAz AC3D-ben a fel\u00fclet pontok list\u00e1j\u00e1t jelenti.\n3 t\u00edpus\u00fa fel\u00fclet van: soksz\u00f6g, soksz\u00f6gvonal \u00e9s vonal.\nHa egy fel\u00fclet egyoldal\u00fara van \u00e1ll\u00edtva, csak el\u00f6ln\u00e9zetb\u0151l lesz l\u00e1that\u00f3.", "\u00c1llapot: \u00daj\nAmikor az Ord Cestus gazdas\u00e1gi v\u00e1ls\u00e1ggal k\u00fczd\u0151 korm\u00e1nya azzal kezd fenyeget\u0151zni, hogy gyilkos biodroidokat ad el a szeparatist\u00e1knak, Palpatine f\u0151kancell\u00e1r diplom\u00e1ciai k\u00fcld\u00f6tts\u00e9get meneszt hozz\u00e1juk, amelyet Obi-van Kenobi Jedi mester vezet.\nFeladatuk, hogy minden\u00e1ron megakad\u00e1lyozz\u00e1k az Ord Cestus \u00e9s a szeparatist\u00e1k meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1t lehet\u0151s\u00e9g szerint...\nK\u00fcldje el egy ismer\u0151s\u00e9nek!\nKiadv\u00e1ny adatlapja\nR\u00e9szletes le\u00edr\u00e1s\nJelenleg nincsenek olvas\u00f3i v\u00e9lem\u00e9nyek\nOlvasta m\u00e1r?", "Nyelvvizsga n\u00e9lk\u00fcl nincs diploma\nHamarosan befejezed fels\u0151fok\u00fa tanulm\u00e1nyaidat, de m\u00e9g nincs a kezedben a nyelvvizsga?\nEsetleg azok k\u00f6z\u00e9 tartozol, akiknek m\u00e1r egy ideje az int\u00e9zm\u00e9ny falai k\u00f6z\u00f6tt porosodik a diplom\u00e1ja, mert az\u00f3ta sem tett\u00e9k le a nyelvvizsg\u00e1t?\nAk\u00e1rhogy is n\u00e9zz\u00fck, a diploma megszerz\u00e9se nem k\u00f6nny\u0171 feladat, kem\u00e9nyen megdolgozt\u00e1l \u00e9rte, ez\u00e9rt ne add fel az utols\u00f3 akad\u00e1lyn\u00e1l, fejezed be, amit elkezdt\u00e9l!\nSzerencs\u00e9re van p\u00e1r \u00f6tlet\u00fcnk, hogyan kapd k\u00e9zhez diplom\u00e1dat min\u00e9l hamarabb!", "Ez az 59 halott m\u00e1r mindegy volt az angarszki r\u00e9mnek\nOroszorsz\u00e1g legv\u00e9resebb kez\u0171 sorozatgyilkos\u00e1t \u00edt\u00e9lt\u00e9k el h\u00e9tf\u0151n.\nPedig az elm\u00falt \u00f6tven \u00e9vben j\u00f3csk\u00e1n voltak olyanok, akik elk\u00e9peszt\u0151en sok\u00e1ig \u00f6ld\u00f6k\u00f6ltek, de Mihail Popkov 81 halottja - egy f\u00e9rfi kiv\u00e9tel\u00e9vel mind fiatal n\u0151 volt - mindenen t\u00faltett.\nLesz\u00e1m\u00edtva, hogy elvesz\u00edtheti 24 ezer rubeles - 110 ezer forintos - nyugd\u00edj\u00e1t, mivel valamilyen okn\u00e1l fogva csak a mostani \u00edt\u00e9let ut\u00e1n fosztott\u00e1k meg tiszthelyettesi rangj\u00e1t\u00f3l.\n- Nem tudom.", "H\u00e1rom hetes ismerets\u00e9g ut\u00e1n, az egyik csoportt\u00e1rsammal, Leoval \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt\u00fcnk, kir\u00fagunk a h\u00e1mb\u00f3l...Vajon mit k\u00edn\u00e1l egy sonderborgi p\u00e9ntek este sz\u00e1munkra?\nLeo egy\u00e9bk\u00e9nt angol zenei producer, Londonb\u00f3l.\nMiel\u0151tt felfedn\u00e9m, hogyan sz\u00f3rakoznak a helyiek, az elej\u00e9r\u0151l kezdem a t\u00f6rt\u00e9netet.\nMint minden n\u0151, \u00e9n is j\u00f3l akartam kin\u00e9zni az esti bulira.\n\u00daton a kozmetikushoz, azonban villogni kezdett a benzin l\u00e1mpa az aut\u00f3ban.\nAz arctiszt\u00edt\u00e1s folyamata ugyanolyan, mint otthon.", "... mellett.\nA n\u0151kn\u00e9l J\u00e1szap\u00e1ti Petra a kisd\u00f6nt\u0151t megnyerve nyolcadik lett.\nA f\u00e9rfi fin\u00e1l\u00e9 szinte ism\u00e9tl\u00e9se volt a magyar \u00e9rdekelts\u00e9g\u0171 el\u0151d\u00f6nt\u0151nek.\nA Liu fiv\u00e9rek folyamatosan az els\u0151 h\u00e1rom hely valamelyik\u00e9n korcsoly\u00e1ztak, ez\u00fattal az izraeli Vladislav Bykanov pr\u00f3b\u00e1lt rendre k\u00f6z\u00e9j\u00fck \u00e9kel\u0151dni, vagy \u00e9ppen az \u00e9lre t\u00f6rni, de a k\u00e9t magyar mindig azonnal reag\u00e1lt, s valamelyik\u00fck viss...\nEgy, a fentihez hasonl\u00f3 helyz...\n\"A v\u00e9gs\u0151 c\u00e9l term\u00e9szetesen az olimpia, a vil\u00e1gbajnoks\u00e1g...", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.\nNe feledj\u00fck!", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA volt USA-aleln\u00f6k nem tud elj\u00f6nni, csak vide\u00f3n lesz jelen, Jane Goodall viszont szem\u00e9lyesen fog besz\u00e9lni.\nA szervez\u0151k f\u00e9lmilli\u00e1rddal t\u00f6bbet k\u00f6lt\u00f6ttek a f\u0151 fell\u00e9p\u0151kre, \u00fagyhogy a h\u00e9t nap alatt kilenc headlinert k\u00f6sz\u00f6nthet\u00fcnk.\nUkrajna azt szeretn\u00e9, ha az ENSZ K\u00f6zgy\u0171l\u00e9se meger\u0151s\u00edten\u00e9 az orsz\u00e1g ter\u00fcleti egys\u00e9g\u00e9t, \u00e9s \u00e9rv\u00e9nytelennek mondan\u00e1 ki a kr\u00edmi n\u00e9pszavaz\u00e1st.\nCs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n szavaznak a hat\u00e1rozattervezetr\u0151l.\nMagyarorsz\u00e1g \u00fcdv\u00f6zli ezt.", "Els\u0151re bonyolultnak t\u0171nhet a t\u00f6lcs\u00e9r alak\u00fa eszk\u00f6z h\u00fcvelybe val\u00f3 felhelyez\u00e9se, de n\u00e9h\u00e1ny pr\u00f3b\u00e1lkoz\u00e1st k\u00f6vet\u0151en garant\u00e1ltan el tudod saj\u00e1t\u00edtani a helyes technik\u00e1t.\nHa m\u00e9g csak most ismerkedsz a menstru\u00e1ci\u00f3s kehely haszn\u00e1lat\u00e1val, akkor \u00e9rdemes tudnod n\u00e9h\u00e1ny hasznos inform\u00e1ci\u00f3t, ami seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajthat a sz\u00e1modra.\nAz egyik legfontosabb l\u00e9p\u00e9s a steriliz\u00e1l\u00e1s, amit n\u00e9h\u00e1ny mozdulattal k\u00f6nnyen el tudsz v\u00e9gezni.\nA t\u00f6k\u00e9letes higi\u00e9nia \u00e9rdek\u00e9ben moss alaposan kezet.", "A BEMER ter\u00e1pia bizony\u00edtott hat\u00e1saival ismerked\u00fcnk.\nA mai rohan\u00f3 vil\u00e1gban sokszor arra eszm\u00e9l az ember, hogy valami nincs rendben az eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel, amire a legt\u00f6bb esetben h\u00f3napok, s\u0151t \u00e9vek m\u00falt\u00e1n ker\u00fcl sor.\nNyilv\u00e1n jobb lenne min\u00e9l el\u0151bb az \u00e1llapotjavul\u00e1s fel\u00e9 vezet\u0151 \u00faton haladni, ehhez pedig egy\u00e9rtelm\u0171, hogy szak\u00e9rt\u0151 seg\u00edts\u00e9g sz\u00fcks\u00e9ges.\nVannak azonban olyan m\u00f3dszerek, amelyekkel otthoni k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt is lehet\u0151s\u00e9g van jav\u00edtani az \u00e1llapotunkon.\nMilyen betegs\u00e9gek eset\u00e9n javasolj\u00e1k?", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "V\u00e1llalkoz\u00e1sr\u00f3l n\u0151knek n\u0151kt\u0151l\nNem az a c\u00e9lunk, hogy \u00f6ssze\u00fclj\u00fcnk, \u00e9s sajn\u00e1ljuk magunkat, hogy mennyivel rosszabb nek\u00fcnk, mint a f\u00e9rfiaknak: nem nyavalyogni akarunk, hanem tenni magunk\u00e9rt - fogalmazta meg egyes\u00fclete c\u00e9lj\u00e1t szerdai sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n a Magyar V\u00e1llalkoz\u00f3n\u0151k K\u00f6zhaszn\u00fa Egyes\u00fclet\u00e9nek eln\u00f6ke.\nHavonta egyszer gy\u0171lnek \u00f6ssze a tagok egy-egy el\u0151ad\u00e1sra, melyen a v\u00e1llalkoz\u00e1ssal kapcsolatos t\u00e9m\u00e1kat besz\u00e9lik \u00e1t.\nFolyton v\u00e1ltoznak az ad\u00f3t\u00f6rv\u00e9nyek, magasak az \u00e9l\u0151munka terhei.\n- \u00edrj\u00e1k.", "V\u00e9csei, aki Sneijder, Drogba \u00e9s Felipe Melo ellen j\u00e1tszott\nA Bp. Honv\u00e9d futballist\u00e1ja, V\u00e9csei B\u00e1lint boldog, hogy megh\u00edv\u00f3t kapott a v\u00e1logatottba, emellett hihetetlen \u00e9lm\u00e9nyk\u00e9nt \u00e9lte meg, hogy Wesley Sneijder, Didier Drogba \u00e9s Felipe Melo ellen j\u00e1tszhatott.\nV\u00e9csei szt\u00e1rok ellen pr\u00f3b\u00e1lhatta ki mag\u00e1t (Fot\u00f3: Szab\u00f3 Mikl\u00f3s)\n- Van t\u00e9ma mostan\u00e1ba \u00f6nnel kapcsolatban b\u0151ven: felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s, v\u00e1logatott edz\u0151t\u00e1bor, Galatasaray, Juventus... Melyikkel kezdj\u00fck?\n- Izgult, amikor bel\u00e9pett a forg\u00f3ajt\u00f3n?", "Mire is j\u00f3 a v\u00e9d\u0151olt\u00e1s?\nA v\u00e9d\u0151olt\u00e1s fert\u0151z\u0151 betegs\u00e9gek elleni v\u00e9dekez\u00e9si m\u00f3d.\nA v\u00e9d\u0151olt\u00e1s sor\u00e1n a betegs\u00e9gek kialakul\u00e1s\u00e1\u00e9rt vagy a toxintermel\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s k\u00f3rokoz\u00f3 el\u00f6lt vagy legyeng\u00edtett v\u00e1ltozat\u00e1t juttatj\u00e1k a szervezetbe.\nAz elj\u00e1r\u00e1s c\u00e9lja a szervezet imnmunv\u00e9dekez\u00e9s\u00e9nek beind\u00edt\u00e1sa az adott k\u00f3rokoz\u00f3 ellen (antitesttermel\u00e9s), valamint a betegs\u00e9g \u00fajra t\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa a k\u00f3rokoz\u00f3val t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00e9s\u0151bbi tal\u00e1lkoz\u00e1s sor\u00e1n.\nP\u00e9ld\u00e1ul Ausztr\u00e1li\u00e1ban.", "Sokan m\u00e1r hallottak r\u00f3la, sokan azt sem tudj\u00e1k, a f\u00f6ldg\u00f6mb melyik oldal\u00e1n keress\u00e9k ezt az eldugott kis szigetcsoportot.\nAz Azori szigetegy\u00fcttes bizony Portug\u00e1li\u00e1hoz tartozik, m\u00e9g ha 1500 km t\u00e1vols\u00e1gra is van a f\u0151v\u00e1rost\u00f3l, Lisszabont\u00f3l.\nA rep\u00fcl\u0151nk \u00e9jszaka landolt, \u00edgy a g\u00e9p ablak\u00e1n kipillantgatva l\u00e1tottak m\u00e9g nem sokat sejtettek arr\u00f3l, hova is \u00e9rkez\u00fcnk igaz\u00e1b\u00f3l.\nKider\u00fclt, a minket fogad\u00f3 csal\u00e1d is a szigeten oly n\u00e9pszer\u0171 \"hobbinak\" h\u00f3dol: teheneket teny\u00e9szt.\nNem is ak\u00e1rmennyit.", "Ny\u00edrb\u00e1tor a Ny\u00edrs\u00e9g d\u00e9l-keleti szeglet\u00e9ben l\u00e9v\u0151 kist\u00e9rs\u00e9g k\u00f6zpontja.\nA telep\u00fcl\u00e9s Debrecen, Ny\u00edregyh\u00e1za \u00e9s M\u00e1t\u00e9szalka v\u00e1rosok \u00e1ltal rajzolt h\u00e1romsz\u00f6g k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban fekszik.\nA v\u00e1ros sz\u00e1mos t\u00f6rt\u00e9nelmi \u00e9s kultur\u00e1lis \u00e9rt\u00e9kkel b\u00fcszk\u00e9lkedhet, els\u0151sorban a k\u00f6z\u00e9pkorban itt \u00e9l\u0151 B\u00e1thori csal\u00e1d \u00e1ltal r\u00e1nk hagyott \u00e9p\u00edt\u00e9szeti eml\u00e9keknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en.\n\u00d6r\u00f6m\u00fcnkre szolg\u00e1l, hogy a v\u00e1ros fejl\u0151d\u00e9se jelenleg is folyamatos \u00e9s t\u00f6retlen, amely els\u0151sorban az uni\u00f3s forr\u00e1sok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151.", "\u00daj szeml\u00e9lettel ir\u00e1ny\u00edtana a Fidesz: nyerjenek v\u00e9gre a gy\u00f6ngy\u00f6siek!\nJ\u00fanius v\u00e9g\u00e9n mutatkozott be a nyilv\u00e1noss\u00e1g el\u0151tt dr. Tat\u00e1r L\u00e1szl\u00f3, a Fidesz-KDNP gy\u00f6ngy\u00f6si polg\u00e1rmester-jel\u00f6ltje.\nA korm\u00e1nyz\u00f3 p\u00e1rtsz\u00f6vets\u00e9g cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n felsorakozott az a t\u00edz k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6lt is, akiknek felk\u00e9r\u00e9se Gy\u00f6ngy\u00f6s v\u00e1ros fejleszt\u00e9s\u00e9nek legfontosabb szakter\u00fcleteivel \u00e1ll \u00f6sszhangban - \u00edrta k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben a Fidesz gy\u00f6ngy\u00f6si szervezete.\nA Fidesz-KDNP k\u00e9pvisel\u0151jel\u00f6ltjei:", "H\u00e1rom fontos t\u00e9ma a G8-cs\u00facson\nLez\u00e1rult az \u00e9szak-\u00edrorsz\u00e1gi G8 cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3, a vil\u00e1g vezet\u0151 gazdas\u00e1gi hatalmai az ad\u00f3elker\u00fcl\u00e9s elleni k\u00f6z\u00f6s fell\u00e9p\u00e9sr\u0151l \u00e9s Sz\u00edri\u00e1r\u00f3l is besz\u00e9ltek, de a legfontosabb napirendi pont az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s az Egyes\u00fclt \u00c1llamok k\u00f6z\u00f6tti szabadkerekedelmi meg\u00e1llapod\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 t\u00e1rgyal\u00e1sok megkezd\u00e9s\u00e9nek bejelent\u00e9se volt.\nEU-USA szabadkereskedemi meg\u00e1llapod\u00e1s\nObama k\u00f6z\u00f6lte, hogy a szabadkereskedelmi t\u00e1rgyal\u00e1sok els\u0151 fordul\u00f3j\u00e1t j\u00faliusban rendezik Washingtonban.", "Nem kev\u00e9s anyagi befektet\u00e9s, m\u00e9rhetetlen hozam!\n\u00cdgy jellemezhet\u0151 r\u00f6viden az az eb\u00e9d, melyen egy, m\u00e1r \u00e9let\u00e9ben legend\u00e1v\u00e1 v\u00e1lth\u00edress\u00e9ggel - Warren Buffettel - \u00e9vente egyszer, asztalhoz \u00fclhet a szerencs\u00e9s (\u00e9s gazdag) licit\u00e1l\u00f3, aki megv\u00e1s\u00e1rolja a g\u00e9niusz eb\u00e9didej\u00e9t.\nNem \u00e1rulok el titkot: a vil\u00e1g harmadik leggazdagabb \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171leg legsikeresebb t\u0151zsdei befektet\u0151je, \u00fczletembere, k\u00f6zgazd\u00e1sza \u00e9s nem utols\u00f3sorban hihetetlen\u00fcl g\u00e1l\u00e1ns adom\u00e1nyoz\u00f3 Warren Buffet.\nM\u00e9gis, mit l\u00e1tunk?", "Los Angelesben, a Staples Centerben j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten kedden tartj\u00e1k Michael Jackson nyilv\u00e1nos gy\u00e1szszertart\u00e1s\u00e1t - jelentette be a csal\u00e1dot \u00e9s az AEG Live koncertszervez\u0151 c\u00e9get k\u00e9pvisel\u0151 pr-\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g.\nA Los Angeles belv\u00e1ros\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 ar\u00e9na h\u00faszezer ember befogad\u00e1s\u00e1ra alkalmas; a Los Angeles Lakers kos\u00e1rlabda csapat itt j\u00e1tssza hazai m\u00e9rk\u0151z\u00e9seit, \u00e9s rockkoncerteket is szoktak tartani benne.\nA j\u00fanius 25-\u00e9n v\u00e1ratlanul elhunyt popkir\u00e1ly itt tartotta tervezett vil\u00e1gk\u00f6r\u00fcli turn\u00e9j\u00e1nak a pr\u00f3b\u00e1it.", "141 \u00e9ve sz\u00fcletett els\u0151 olimpiai bajnokunk, Haj\u00f3s Alfr\u00e9d\nHaj\u00f3s Alfr\u00e9d a magyar sport ikonikus alakja, els\u0151 olimpiai bajnokunk, akinek nev\u00e9t a Margit-szigeten uszoda viseli.\nDe ki is volt \u0151 \u00e9s hogyan v\u00e1lt legend\u00e1v\u00e1?\nGuttman Arnold n\u00e9ven sz\u00fcletett Budapesten, 1878. febru\u00e1r 1-j\u00e9n.\n\u00c9desanyja egyed\u00fcl nevelte \u0151t \u00e9s \u00f6t testv\u00e9r\u00e9t, neh\u00e9z anyagi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt.\nA v\u00e9kony, magas fi\u00fa egy\u00e1ltal\u00e1n nem volt sportos alkat, gimn\u00e1ziumi els\u0151 torna\u00f3r\u00e1j\u00e1n fel is s\u00fclt, nem tudott felm\u00e1szni a r\u00fadon.", "Szlov\u00e1ki\u00e1val \u00e9s Rom\u00e1ni\u00e1val versenyezt\u00fcnk a BMW-gy\u00e1r\u00e9rt\nA BMW egymilli\u00e1rd eur\u00f3s debreceni beruh\u00e1z\u00e1sa k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl ugyanekkora m\u00e9rt\u00e9k\u0171 beruh\u00e1z\u00e1sokat vonzhat a t\u00e9rs\u00e9gbe a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00edz \u00e9vben - mondta K\u00f3sa Lajos, a t\u00e9rs\u00e9g fideszes orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151je az M1 aktu\u00e1lis csatorna cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggeli m\u0171sor\u00e1ban.\nK\u00f3sa azt is megeml\u00edtette, hogy a helysz\u00ednkeres\u00e9s hajr\u00e1j\u00e1ban rom\u00e1niai \u00e9s szlov\u00e1kiai ter\u00fcletekkel m\u00e9rk\u0151z\u00f6tt Debrecen.", "Az ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1ncok \u00e9rt\u00e9k\u00e9nek \u00f6sszetev\u0151i\nMilyen szerepet j\u00e1tszanak a logisztikai ingatlanok az ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1ncon bel\u00fcl, \u00e9s milyen v\u00e1ltoz\u00e1sok v\u00e1rhat\u00f3k?\nA Prologis Research k\u00f6zelebbr\u0151l is megvizsg\u00e1lta a k\u00e9rd\u00e9st.\nA modell az e-kereskedelem sz\u00e1ll\u00edtm\u00e1nyoz\u00e1sra, munkaer\u0151re, kereskedelmi m\u0171veletekre \u00e9s logisztikai ingatlanokra gyakorolt fokoz\u00f3d\u00f3 befoly\u00e1s\u00e1t is figyelembe veszi.\nE k\u00f6vetkeztet\u00e9sek alapj\u00e1n ez\u00fattal egy alapvet\u0151 k\u00e9rd\u00e9st vizsg\u00e1ltak: fenntarthat\u00f3k-e ezek az \u00faj h\u00e1l\u00f3zati strat\u00e9gi\u00e1k?", "5 tuti tipp, hogy id\u00e9n szebb legy\u00e9l, mint valaha!\nA k\u00f6vetkez\u0151 tippjeink alkalmaz\u00e1s\u00e1val garant\u00e1ltan b\u00facs\u00fat mondhatsz a nem k\u00edv\u00e1natos pattan\u00e1soknak, a fak\u00f3 arcb\u0151rnek \u00e9s a gyorsan zs\u00edrosod\u00f3 hajnak is!\nA t\u00e9li hidegben mindannyian szenvedt\u00fcnk a napsugarak mell\u0151z\u00e9s\u00e9t\u0151l, a sz\u00e1raz b\u0151rt\u0151l \u00e9s a s\u00e1padt arcb\u0151rt\u0151l - azonban nem kell, hogy ez \u00edgy is maradjon a ny\u00e1rig!\nSz\u00e1raz, pikkelyes l\u00e1bak\nFokozott sz\u0151r\u00f6s\u00f6d\u00e9si hajlam\nSzinte mindennap borotv\u00e1lkozol, a gyanta pedig nem hozza meg a kell\u0151 eredm\u00e9nyt?", "A Civitas Int\u00e9zet Gazdas\u00e1gi \u00e9s T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi Kutat\u00f3 Zrt. \u00e9s a Transparency International Magyarorsz\u00e1g Alap\u00edtv\u00e1ny k\u00f6z\u00f6s kiad\u00e1s\u00e1ban jelent meg a Korrupci\u00f3 Magyarorsz\u00e1gon 2010-2018 alc\u00edm\u0171 Fekete k\u00f6nyv.\nA tanulm\u00e1nyt a Civitas Int\u00e9zet megb\u00edz\u00e1s\u00e1b\u00f3l Martin J\u00f3zsef P\u00e9ter, a Transparency International Magyarorsz\u00e1g Alap\u00edtv\u00e1ny \u00fcgyvezet\u0151 igazgat\u00f3ja, Nagy Gabriella, a Transparency International k\u00f6zp\u00e9nz\u00fcgyi programvezet\u0151je \u00e9s Ligeti Mikl\u00f3s, a Transparency International jogi vezet\u0151je k\u00e9sz\u00edtette.", "A j\u00f3 munkaer\u0151 magabiztosan kommunik\u00e1l, hat\u00e9konyan oldja meg a probl\u00e9m\u00e1kat, besz\u00e9l angolul, rendelkezik alapvet\u0151 informatikai tud\u00e1ssal, prec\u00edz, \u00f6n\u00e1ll\u00f3an \u00e9s csapatban egyar\u00e1nt j\u00f3l tud dolgozni.\nA munkaad\u00f3k szem\u00e9ben a szakmai t\u00e9nyez\u0151k mellett ezek a legfontosabb munkav\u00e1llal\u00f3i k\u00e9szs\u00e9gek, amelyek rangsora szinte szektort\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl azonos - der\u00fcl ki az International Business School (IBS) \u00e9s a Profession.hu kutat\u00e1sb\u00f3l.\nMit v\u00e1rnak el a munk\u00e1ltat\u00f3k?", "Canon imageRUNNER C1225Kompakt \u00e9s funkci\u00f3gazdag, A4 m\u00e9ret\u0171 multifunkci\u00f3s k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k az \u00fczleti dokumentumok kezel\u00e9sekor felmer\u00fcl\u0151 kih\u00edv\u00e1sok lek\u00fczd\u00e9s\u00e9hez.Az imageRUNNER C1225 egy funkci\u00f3gazdag, A4 m\u00e9ret\u0171, sz\u00ednes multifunkci\u00f3s k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k, melyet a k\u00f6lts\u00e9gtudatos szem\u00e9lyek \u00e9s a kisebb munkacsoportok sz\u00e1m\u00e1ra hoztunk l\u00e9tre.\nA k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k a kicsomagol\u00e1s ut\u00e1n azonnal gyors \u00e9s hat\u00e9kony dokumentumkezel\u00e9st tesz lehet\u0151v\u00e9.\nEz a t\u00edpus csak bizonyos r\u00e9gi\u00f3kban \u00e9rhet\u0151 el.\nAk\u00e1r 1100 lapos pap\u00edrkapacit\u00e1s", "Az oldalon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 l\u00e1togat\u00e1sa sor\u00e1n cookie-kat (\"s\u00fctiket\") haszn\u00e1lunk.\nEzen f\u00e1jlok inform\u00e1ci\u00f3kat szolg\u00e1ltatnak sz\u00e1munkra a felhaszn\u00e1l\u00f3 oldall\u00e1togat\u00e1si szok\u00e1sair\u00f3l, de nem t\u00e1rolnak szem\u00e9lyes inform\u00e1ci\u00f3kat.\nAz oldalon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tov\u00e1bbl\u00e9p\u00e9ssel elfogadja a cookie-k haszn\u00e1lat\u00e1t.\nMelyik HDMI k\u00e1belt c\u00e9lszer\u0171 v\u00e1lasztani?\nA nagyfelbont\u00e1s\u00fa m\u00e9dia tartalmak tov\u00e1bb\u00edt\u00e1sa manaps\u00e1g alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9ny, aminek egyik eszk\u00f6ze a HDMI k\u00e1bel.\nEzen a ter\u00fcleten is folyamatos a fejl\u0151d\u00e9s.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Kecskem\u00e9ti Junior Sport Nonprofit Kft.\nKedves L\u00e1togat\u00f3nk, \u00fcdv\u00f6z\u00f6lj\u00fck weboldalunkon!\nA Kecskem\u00e9ti Junior Sport Nonprofit Kft. megalakul\u00e1sa\n\u00d6n\u00e1ll\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt 11 sport\u00e1gban az az ut\u00e1np\u00f3tl\u00e1sk\u00e9pz\u00e9s Kecskem\u00e9ten\nA Kecskem\u00e9ti Sportiskol\u00e1t \u00e9s a Mercedes-Benz Gy\u00e1r Nemzeti Kos\u00e1rlabda Akad\u00e9mi\u00e1t mag\u00e1ba foglal\u00f3 \u00faj gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1g mintegy 120 f\u0151vel v\u00e1lt ki a H\u00edr\u00f6s Sport Kft-b\u0151l.\nA szervezeti h\u00e1tt\u00e9r teljesen fel\u00e9p\u00fclt.", "MiniPC -n szoktam k\u00eds\u00e9rletezni ezekkel.\nFel akartam tolni egy filmet a mikroSD -r\u0151l.\nEste elind\u00edtottam, reggel hiba\u00fczenet fogadott, hogy megtelt a bels\u0151 t\u00e1rhelyem.\nMi vaaan?\nVmi almapp\u00e1ban felfedeztem a filmet.\nNa, ekkor ment a Gdrive kliens a levesbe.\nNekem t\u00f6k f\u00f6l\u00f6sleges a Gdrive kliens.\nA Gdrive -ban m\u0171k\u00f6d\u0151 alkalmaz\u00e1saimat meg webes fel\u00fcleten el\u00e9rem a \"t\u00e1rs\u00edt\u00e1s\" alatt.\nV\u00e1laszd ki az opci\u00f3t \u00e9s ne t\u00f6r\u0151dj azzal, hogy nem v\u00e1lt \u00e1t a piktogram!\nK\u00f6zt\u00fck p\u00e1r google term\u00e9k is.", "Kedves L\u00e1togat\u00f3nk!\nEzen a h\u00e9ten szinte mindenki szabin van, ez\u00e9rt csak telefonos \u00e9s online rendel\u00e9sfelv\u00e9tel van.\nCs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n \u00e9s p\u00e9nteken nyitva lesz az \u00fczlet is 9-15 ig. A k\u00f6vetkez\u0151 h\u00e9ten h\u00e9tf\u0151t\u0151l-p\u00e9ntekig 9-15-ig.\nA rendel\u00e9sek bonyol\u00edt\u00e1sa ez id\u0151 alatt is zavartalan.\nHa itt a legels\u0151 n\u00e9v a ti\u00e9d \u00e9s a mai d\u00e1tum szerepel mellette, akkor ma az ingyen falmatrica Ti\u00e9d...\n\u00c9n nyertem hotline:\nA matrica felragaszt\u00e1sa pofon egyszer\u0171.\nA matric\u00e1kat 31 k\u00fcl\u00f6mb\u00f6z\u0151 sz\u00ednben gy\u00e1tjuk.\nNagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!", "Nemzetk\u00f6zi \u0151sbemutat\u00f3k, egyszer l\u00e1that\u00f3 el\u0151ad\u00e1sok, m\u0171fajteremt\u0151 zenekarok koncertjei, mainstream \u00e9s underground.\nA 12 \u00e9ves m\u00faltra visszatekint\u0151 Kaleidoszk\u00f3p VersFesztiv\u00e1l p\u00e9csi programjair\u00f3l t\u00f6bb t\u00e9v\u00e9m\u0171sor k\u00e9sz\u00fclt, ezek k\u00f6z\u00fcl els\u0151k\u00e9nt az ATV t\u0171zte k\u00e9perny\u0151re a fesztiv\u00e1lt bemutat\u00f3 filmek els\u0151 r\u00e9sz\u00e9t, okt\u00f3ber 31-\u00e9n 16.05-kor.\nMindv\u00e9gig telth\u00e1z, sz\u00ednh\u00e1zi \u00e9s k\u00f6lt\u00e9szeti kuri\u00f3zumok sora, k\u00f6zel egy h\u00e9tig egym\u00e1st \u00e9r\u0151 el\u0151ad\u00e1sok - v\u00e9get \u00e9rt a 12.\nKaleidoszk\u00f3p nemzetk\u00f6zi VersFesztiv\u00e1l P\u00e9csett.", "Adatkezel\u00e9si t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3\nA Magyar Nemzeti Vagyonkezel\u0151 Zrt. karrieroldal\u00e1nak\nAdatkezel\u00e9si t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ja\n1. Az adatkezel\u00e9s c\u00e9lja\nA jelentkez\u0151 - kifejezett hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1val - szem\u00e9lyes adatainak jelentkez\u0151i adatb\u00e1zisban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tov\u00e1bbi t\u00e1rol\u00e1sa annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy Adatkezel\u0151 a jelentkez\u00e9st egy\u00e9b \u00e1ll\u00e1sok eset\u00e9n is figyelembe vehesse, jelentkez\u0151t az aj\u00e1nlat\u00e1val megkereshesse.\n2. Az adatkezel\u00e9s jogalapja\n6. Az adatkezel\u00e9s id\u0151tartama\n7. Az \u00e9rintett adatkezel\u00e9ssel kapcsolatos jogai", "Persze, el\u00e9g b\u00e9n\u00e1n ny\u00faltak ezekhez A Stephen King tv-sorozatok eleve \u00e1ltal\u00e1ban amolyan m\u00e1sodvonalbeli g\u00e1rd\u00e1val indultak neki.\nAz Ed McBain reg\u00e9nyekb\u0151l persze, lehetne j\u00f3 filmet csin\u00e1lni.\nEhhez nem kell m\u00e1s, mint sok p\u00e9nz, j\u00f3 rendez\u0151 \u00e9s sz\u00edn\u00e9szek.\nEzzel csak az a gond, hogy manaps\u00e1g nem ilyen t\u00e9m\u00e1j\u00fa filmek a zs\u00e1nerek (mint a 87-es k\u00f6rzet reg\u00e9nyek, teh\u00e1t rend\u0151ri proced\u00far\u00e1s).\nJa, a Katedr\u00e1lis gyenge sorozat lett.\nDe nyilv\u00e1n nem ezekr\u0151l besz\u00e9ltem az eml\u00edtett hsz-emben.\nEz t\u00e9nyleg jellemz\u0151.", "K\u00fclf\u00f6ldi Soros-zsoldosok is voltak a rend\u0151r\u00f6kre t\u00e1mad\u00f3 ellenz\u00e9ki vand\u00e1lok k\u00f6z\u00f6tt\nA szerda esti zavarg\u00e1sok miatt \u0151rizetbe vett harminc\u00f6t szem\u00e9ly k\u00f6z\u00f6tt k\u00fclf\u00f6ldiek is vannak - \u00edrja a Magyar Id\u0151k bel\u00fcgyminiszt\u00e9riumi forr\u00e1sokra hivatkozva.\nA konzervat\u00edv napilap inform\u00e1ci\u00f3i szerint az egyik \u0151rizetbe vett k\u00fclf\u00f6ldi \u00e1llampolg\u00e1r, akit hivatalos szem\u00e9ly elleni er\u0151szakkal gyan\u00fas\u00edtanak,\negy Soros Gy\u00f6rgy \u00e1ltal t\u00e1mogatott szervezethez k\u00f6t\u0151dik.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA c\u00e9l k\u00f6z\u00f6s: hollywoodi mozi\u00e9lm\u00e9nyt tenni a fogyaszt\u00f3k szeme el\u00e9. \",\"shortLead\":\"H\u00e1rom \u00faj OLED-telev\u00edzi\u00f3t is bejelentett most kezd\u0151d\u00f6tt exp\u00f3j\u00e1n a Panasonic.\nK\u00e9tsz\u00e1z oldal eddig ismertlen M\u00e1rai-sz\u00f6veget adnak ki\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nA kihagyott r\u00e9szek 15 fejezetet t\u00f6ltenek meg.\nA kiad\u00f3 vezet\u0151je szerint a F\u00f6ld, f\u00f6ld!...", "Im\u00e1dott motorozni, kert\u00e9szkedni, a strandra j\u00e1rni, \u00e9nekelni \u00e9s besz\u00e9lgetni az \u00e9letvid\u00e1m Szenti Ida.\nIduska, a H\u00f3di-K\u00f6t volt munkat\u00e1rsa 2012. augusztus 5-\u00e9n t\u00e1vozott el k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk.\nB\u00faza Lajosn\u00e9 \u00c9va, nyugd\u00edjas boltvezet\u0151 hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta bar\u00e1tn\u0151j\u00e9nek tekintette Idusk\u00e1t.\nA k\u00f6z\u00f6s strandol\u00e1sok \u00e9s besz\u00e9lget\u00e9sek sor\u00e1n sok sz\u00e9p eml\u00e9k sz\u00fcletett, amelyeket soha sem fog elfelejteni.\n\"A l\u00e1nyok\", \u00edgy nevezte Iduska bar\u00e1tn\u0151it.\nZolt\u00e1n tisztelte S\u00e1ndort \u00e9s ez a tisztelet a bar\u00e1ts\u00e1gukra is jellemz\u0151 volt.", "F\u00e9rfi k\u00e9zi-vb: a Veszpr\u00e9m d\u00e1n be\u00e1ll\u00f3j\u00e1nak v\u00e9get \u00e9rt a torna\nA t\u00e1rsh\u00e1zigazda d\u00e1n f\u00e9rfi k\u00e9zilabda-v\u00e1logatott k\u00e9t j\u00e1t\u00e9kosa is lemaradhat s\u00e9r\u00fcl\u00e9s miatt a Magyarorsz\u00e1g elleni szombati meccsr\u0151l (20.30, tv: M4 Sport, \u00e9l\u0151ben az NSO-n) a vil\u00e1gbajnoks\u00e1g k\u00f6z\u00e9pd\u00f6nt\u0151j\u00e9ben.\nRen\u00e9 Toft Hansen a Norv\u00e9gia elleni 30-26-os gy\u0151zelem ut\u00e1n ism\u00e9t l\u00e1gy\u00e9kprobl\u00e9m\u00e1ra panaszkodott, a d\u00e1n TV2 pedig azt \u00edrja, hogy vizsg\u00e1lat v\u00e1r r\u00e1 p\u00e9nteken.\nEzt k\u00f6vet\u0151en d\u00f6ntik el, hogy p\u00e1ly\u00e1ra k\u00fcldik-e Magyarorsz\u00e1g ellen.", "Termel\u00e9si \u00e9s irodai folyamatok t\u00e1mogat\u00e1sa szoftverekkel (pl. tablet)\nTraining Within Industry (TWI) \u00e9s Toyota Kata rendszerek kialak\u00edt\u00e1sa\nMi legyen a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9s a v\u00e1llalati folyamatfejleszt\u00e9sben?\nHogyan kezdjek neki?\n5 nap alatt kider\u00edtj\u00fck.\nK\u00e9rje a lean diagn\u00f3zis elj\u00e1r\u00e1sunkat!\nTeljesen term\u00e9szetes jelens\u00e9g, hogy a leannel val\u00f3 ismerked\u00e9s sor\u00e1n - vagy ak\u00e1r a lean halad\u00f3bb f\u00e1zisaiban is - k\u00e9rd\u00e9seink mer\u00fclnek fel, \u00e9s nem tudjuk, hogy mi legyen a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9s.\nSzakmai blog Tud\u00e1st\u00e1r", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz utols\u00f3 k\u00f6rben mentett hitelesek kap\u00e1sb\u00f3l vissza is v\u00e1s\u00e1rolhatj\u00e1k az ingatlanjaikat nagyon kedvez\u0151 felt\u00e9telekkel az eszk\u00f6zkezel\u0151t\u0151l.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nKeresi a rend\u0151rs\u00e9g azt a cserbenhagy\u00f3t, aki vas\u00e1rnap hajnalban hal\u00e1lra g\u00e1zolt egy f\u00e9rfit, Balatonbogl\u00e1ron, majd meg\u00e1ll\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bbhajtott - \u00e9rtes\u00fclt a HavariaPress.", "Erre a vesz\u00e9lyre h\u00edvja fel els\u0151sorban a Human Rights Watch (HRW) nemzetk\u00f6zi jogv\u00e9d\u0151 szervezet a figyelmet most megjelent jelent\u00e9s\u00e9ben.\nA f\u00f3kuszban a vil\u00e1g autokrat\u00e1i, illetve az \u0151 viszonyuk az emberi jogokhoz.\nGyakran el\u0151ker\u00fcl Orb\u00e1n Viktor, Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke is.\",\"shortLead\":\"Az autokrat\u00e1k \u00e9s az \u0151 s\u00f6t\u00e9t j\u00e1t\u00e9kszab\u00e1lyaik.", "Tov\u00e1bb emelkedett a d\u00e1niai vonatbaleset hal\u00e1los \u00e1ldozatainak sz\u00e1ma - Itt vannak a legfrissebb r\u00e9szletek\nNyolcra emelkedett a hal\u00e1los \u00e1ldozatok sz\u00e1ma, miut\u00e1n k\u00e9t \u00fajabb holttestet tal\u00e1ltak cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a d\u00e1niai vas\u00fati balesetben megrong\u00e1l\u00f3dott szem\u00e9lyvonatban - k\u00f6z\u00f6lte a rend\u0151rs\u00e9g.\nArne Gram, Fyn-sziget rend\u0151rf\u0151n\u00f6ke eml\u00e9keztetett arra, hogy az els\u0151 vizsg\u00e1latot k\u00f6vet\u0151en m\u00e9g hat halottr\u00f3l \u00e9s 16 s\u00e9r\u00fcltr\u0151l adtak h\u00edrt.\nA baleset idej\u00e9n hatalmas sz\u00e9lvihar tombolt a t\u00e9rs\u00e9gben.", "Meglep\u0151 eredm\u00e9nyt hozott a legfrissebb politikai k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nykutat\u00e1s\nA minap is \"bemutatott\" bizonytalankod\u00e1smiatt neh\u00e9z meggy\u0151zni a szavaz\u00f3t arr\u00f3l, hogy \u00e9rdemes a szerinte tesze-tosz\u00e1k mell\u00e9 tenni a voks\u00e1t.\n\u00cdgy \u00fagy \u00e9rezhetik, egyetlen rem\u00e9ny a v\u00e1ltoz\u00e1sra, az \u00f6sszefog\u00e1s, vagyis, ha az ellenz\u00e9k \u00f6sszeadja minden, jelenleg durv\u00e1n sz\u00e9tapr\u00f3zott erej\u00e9t.\nTizenn\u00e9gy sz\u00e1zal\u00e9k szerint sem k\u00f6z\u00f6s list\u00e1ra, sem k\u00f6z\u00f6s jel\u00f6ltekre nincs sz\u00fcks\u00e9g.", "\u00c9rt\u00e9ken alul forog az Opus\nA Konzum Nyrt. \u00e9s az Opus Global cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n hozta nyilv\u00e1noss\u00e1gra a B\u00c9T honlapj\u00e1n a t\u00e1rsas\u00e1gok igazgat\u00f3s\u00e1gai \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6sen elfogadott K\u00f6z\u00f6s \u00c1talakul\u00e1si (Egyes\u00fcl\u00e9si) Tervet.\nEbben a t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ban szerepel a c\u00e9gek december 31-i fordul\u00f3nappal el\u00e9rt tavalyi eredm\u00e9nye, amely 27 milli\u00e1rd forint egy\u00fcttesen.\nFekete szerint ez kiemelked\u0151en j\u00f3 eredm\u00e9ny \u00e9s alap a n\u00f6veked\u00e9si c\u00e9lok el\u00e9r\u00e9s\u00e9re.\nA r\u00e9szletes eredm\u00e9nykimutat\u00e1st \u00e1prilisban teszik majd k\u00f6zz\u00e9 a c\u00e9gek.", "A mai st\u00e1ci\u00f3s templom a Szent Balbina-bazilika ...........\nSzent J\u00f3zsef, a Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria jegyese.\nA XIX. \u00e9s XX. sz\u00e1zad fordul\u00f3j\u00e1n, amikor az Egyh\u00e1z \u00e9let\u00e9t a szabadk\u0151m\u0171ves \u00e9s liber\u00e1lis \u00e1llamok polg\u00e1ri t\u00f6rv\u00e9nyekkel, az er\u0151szak \u00e9s az \u00fagynevezett tudom\u00e1nyoss\u00e1g fegyvereivel pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k felsz\u00e1m...\nH\u00e9tf\u0151i napra Nagyb\u00f6jt 5. hete Mi is r\u00e9szesed\u00fcnk a szentek \u00e9rdemeiben \u00e9s \u00f6r\u00f6m\u00e9ben, \u00e9s \u0151k is r\u00e9szesednek a mi k\u00fczdelm\u00fcnkben, a b\u00e9ke \u00e9s kiengesztel\u0151d\u00e9s ir\u00e1nti v\u00e1gyunkban.\nMert Jeruzs\u00e1lemet ...", "Rali ob - Egerben rajtol a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n a kilencfutamos bajnoks\u00e1g\nBudapest - A h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Egerben \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n kezd\u0151dik a rali orsz\u00e1gos bajnoks\u00e1g idei szezonja, amelynek kilencedik, z\u00e1r\u00f3 verseny\u00e9re Ny\u00edregyh\u00e1z\u00e1n \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n ker\u00fcl sor november elej\u00e9n az Eur\u00f3pa-bajnoki futammal egy id\u0151ben \u00e9s helysz\u00ednen.\nA p\u00e9nteken kezd\u0151d\u0151 \u00e9s vas\u00e1rnap z\u00e1rul\u00f3 Eger-ralira - az \u00f6sszes g\u00e9poszt\u00e1lyt figyelembe v\u00e9ve - csaknem 180 p\u00e1ros adta le a nevez\u00e9s\u00e9t, ami rekordot jelent.", "Eddz otthon \u00e9s \u00e9rd el a c\u00e9ljaid egyszer\u0171en!\nHa a te \u00faj\u00e9vi c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seid k\u00f6z\u00f6tt is szerepel a karcs\u00fasod\u00e1s, de nem szeretn\u00e9l, vagy nem tudsz edz\u0151terembe j\u00e1rni, akkor sem kell feladnod \u00e1lmaidat a csod\u00e1s bikini alakr\u00f3l.\nB\u00e1r sokan legyintenek r\u00e1, \u00e9s megk\u00e9rd\u0151jelezik, hogy az edz\u00e9s otthon is eredm\u00e9nyes lehet, megpr\u00f3b\u00e1ljuk bebizony\u00edtani az ellenkez\u0151j\u00e9t \u00e9s megmutatjuk, hogyan tudod fokozni hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t.\nHa este jut id\u0151d a torn\u00e1ra, ny\u00fajt\u00e1sokkal, levezetheted a fesz\u00fclts\u00e9get.", "John Fitzgerald Kennedyr\u0151l a legt\u00f6bb embernek els\u0151k\u00e9nt val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a dallasi mer\u00e9nylet jut az esz\u00e9be, s nem az, hogy az eln\u00f6k egy\u00fattal az amerikai haditenger\u00e9szet kit\u0171ntetett veter\u00e1nja is volt.\nSz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek sz\u00e1zadik \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra eml\u00e9kezve ez\u00e9rt felid\u00e9zz\u00fck haditenger\u00e9sz p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1nak azt az epiz\u00f3dj\u00e1t, amely n\u00e9lk\u00fcl - ahogyan David Powers, JFK legf\u0151bb t\u00e1mogat\u00f3ja k\u00e9s\u0151bb mondta - Kennedyb\u0151l soha nem lett volna eln\u00f6k.\nA Jap\u00e1n Birodalom 1942 nyar\u00e1n \u00e9rte el a legnagyobb kiterjed\u00e9s\u00e9t.", "T\u00e1j\u00e9koztatjuk, hogy jelen adatkezel\u00e9si ir\u00e1nyelv friss\u00edt\u00e9sre ker\u00fclt a 2018. m\u00e1jus 25-\u00e9n \u00e9letbel\u00e9p\u0151 eur\u00f3pai \u00c1ltal\u00e1nos Adatv\u00e9delmi T\u00f6rv\u00e9nynek (General Data Protection Regulation - GDPR) megfelel\u0151en!\nEz a weboldal Magyarorsz\u00e1gon a magyarorsz\u00e1gi sz\u00e9khellyel rendelkez\u0151 Magyar Fitnesz \u00e9s Eg\u00e9szs\u00e9gfejleszt\u00e9si Sz\u00f6vets\u00e9g kezel\u00e9s\u00e9ben m\u0171k\u00f6dik.\nAz \u00d6n adatainak v\u00e9delme fontos a Magyar Fitnesz \u00e9s Eg\u00e9szs\u00e9gfejleszt\u00e9si Sz\u00f6vets\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra; bizalm\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9se els\u0151dleges c\u00e9lunk!\nInform\u00e1ci\u00f3k kezel\u00e9se", "Az esk\u00fcv\u0151szervez\u00e9si teend\u0151k list\u00e1ja, l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre\nAz esk\u00fcv\u0151szervez\u00e9s egy bonyolult feladat, melynek sor\u00e1n sz\u00e1mos apr\u00f3 r\u00e9szletre oda kell figyelni annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy minden t\u00f6k\u00e9letes legyen a nagy napon.\nA k\u00f6vetkez\u0151kben bemutatjuk az esk\u00fcv\u0151szervez\u00e9si teend\u0151ket l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre!\n24 h\u00f3nap - 13 h\u00f3nappal az esk\u00fcv\u0151 el\u0151tt\nMondd el az \u00f6sszes csal\u00e1dtagodnak \u00e9s bar\u00e1todnak az eljegyz\u00e9s h\u00edr\u00e9t\nSzerezz\u00e9tek be az eljegyz\u00e9si gy\u0171r\u0171t\nInspir\u00e1l\u00f3dj a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalakon (Pinterest, Instagram)", "Az \"\u00e1llam\" sz\u00f3 gyakran haszn\u00e1latos mind jelenkori \u00e9rtelemben, mind t\u00f6rt\u00e9nelmi t\u00e1vlatokra, amikor egy meghat\u00e1rozott ter\u00fclet lakoss\u00e1ga feletti tart\u00f3s, int\u00e9zm\u00e9nyes \u00e9s f\u00fcggetlen f\u0151hatalom fogalm\u00e1t akarjuk megjelen\u00edteni.\nKev\u00e9ss\u00e9 ismert, hogy e szavunk viszonylag \u00faj kelet\u0171, a latin \"status\" ford\u00edt\u00e1sa.\nE sz\u00f3, mint jel\u00f6l\u0151, sokkal k\u00e9s\u0151bbi keletkez\u00e9s\u0171, mint az \u00e1ltala jel\u00f6lt politikai k\u00e9pz\u0151dm\u00e9ny.\nFogalom-meghat\u00e1roz\u00e1sok tudom\u00e1ny\u00e1gak szerint\nAz \u00e1llam-l\u00e9t \u00f6t fontos r\u00e9sz\u00e9t k\u00fcl\u00f6n\u00edti el.", "M\u00e1r az els\u0151 \u00c1loml\u00e1nyok is hatalmas sikert aratott tavaly \u0151sszel a feh\u00e9rv\u00e1ri te\u00e1trumban, \u00e9s az\u00f3ta a f\u0151v\u00e1rosi k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get is elvar\u00e1zsolta Feh\u00e9r Adrienn \u00e9s J\u00f3n\u00e1s Andi eg\u00e9sz (t)est\u00e9t bet\u00f6lt\u0151 \u00e9l\u0151zen\u00e9s showm\u0171sora, amelyet j\u00faliusban ism\u00e9t l\u00e1that a feh\u00e9rv\u00e1ri k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g.\n- Andival a Fiatalok Sz\u00ednh\u00e1z\u00e1ban ismert\u00fck meg egym\u00e1st, a Szurdi Mikl\u00f3s \u00e1ltal rendezett Katonadolog c\u00edm\u0171 el\u0151ad\u00e1sban, csak\u00fagy, mint az akkori ifj\u00fa tit\u00e1n Feke Palival is - mes\u00e9lte bar\u00e1ts\u00e1guk kezdet\u00e9r\u0151l Feh\u00e9r Adrienn.\nEz mit jelent?", "Kar\u00e1csonyi k\u00fclt\u00e9ri LED l\u00e9zershow projektor f\u00e9nyeffekt t\u00e1vir\u00e1ny\u00edt\u00f3val.\nA l\u00e9zer projektor piros \u00e9s z\u00f6ld sz\u00ednben vet\u00edti ki a l\u00e9zerpontokat.\nA hat\u00f3t\u00e1vols\u00e1ga 15 m\u00e9ter \u00e9s 80 n\u00e9gyzetm\u00e9teren k\u00e9pes kivet\u00edteni a mint\u00e1kat egyszerre.\n5 m\u00e9teres bet\u00e1p k\u00e1bellel rendelkezik.\nA k\u00fcl\u00f6nleges l\u00e9zerpontf\u00e9nyeffekteknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en pazar l\u00e1tv\u00e1nyt ny\u00fajt.\nA Kar\u00e1csonyi k\u00fclt\u00e9ri LED l\u00e9zershow l\u00e9zerpontprojektor be\u00fczemel\u00e9se roppant egyszer\u0171.\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k\nPr\u00f3b\u00e1ld ki!", "A kor\u00e1bbi k\u00e9t budapesti fell\u00e9p\u00e9st k\u00f6vet\u0151en a feh\u00e9rv\u00e1ri k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u0151tt is bemutatkozik m\u00e1rcius 22-\u00e9n a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri Balett Sz\u00ednh\u00e1z!\nAz egy \u00e9ve alakult t\u00e1rsulat bemutatkoz\u00f3 estj\u00e9n n\u00e9gy, egym\u00e1st\u00f3l k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vil\u00e1got mutat meg a t\u00e1nc nyelv\u00e9n.\nA c\u00edmad\u00f3 produkci\u00f3 (Blablabla) az emberi kommunik\u00e1ci\u00f3r\u00f3l, illetve annak hi\u00e1ny\u00e1r\u00f3l tart el\u00e9nk g\u00f6rbe t\u00fckr\u00f6t.\nEgerh\u00e1zi Attila szerint egy-egy kort\u00e1rsbalett-t\u00e1rsulat \u00e9p\u00edt\u00e9se t\u00edz \u00e9vig is eltarthat, ezt \u0151k hamarabb szeretn\u00e9k befejezni.", "Takar\u00e9k Min\u0151s\u00edtett Fogyaszt\u00f3bar\u00e1t Lak\u00e1shitelek\nA Min\u0151s\u00edtett Fogyaszt\u00f3bar\u00e1t Lak\u00e1shitel biztos t\u00e1rs az otthonteremt\u00e9shez, hiszen az 5 vagy 10 \u00e9vre r\u00f6gz\u00edtett \u00fcgyleti kamatnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en nem \u00e9rik meglepet\u00e9sek.\nKamatok \u00e9s THM:\n\u00d6t\u00f6s Min\u0151s\u00edtett Fogyaszt\u00f3bar\u00e1t Lak\u00e1shitel\nT\u00edzes Min\u0151s\u00edtett Fogyaszt\u00f3bar\u00e1t Lak\u00e1shitel\n5 \u00e9ves kamatperi\u00f3dusokban r\u00f6gz\u00edtett kamatoz\u00e1ssal\n10 \u00e9ves kamatperi\u00f3dusokban r\u00f6gz\u00edtett kamatoz\u00e1ssal\nIndul\u00f3 \u00e9ves kamat\nHitel\u00f6sszeg (Ft)\nKamatkedvezm\u00e9ny a maximum kamatb\u00f3l", "Egy kor\u00e1bbi bejegyz\u00e9sben m\u00e1r \u00e1tn\u00e9zt\u00fck, hogy mik\u00e9nt n\u00e9z ki egy t\u00e1rgyi eszk\u00f6z kivezet\u00e9se \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s keret\u00e9ben.\nMa folytatjuk a t\u00e1rgyi eszk\u00f6z\u00f6k kivezet\u00e9s\u00e9nek t\u00e9m\u00e1j\u00e1t.\nMegmutatom, hogy mik\u00e9nt kell lek\u00f6nyvelni, ha a t\u00e1rgyi eszk\u00f6z apportba ad\u00e1ssal ker\u00fcl ki a c\u00e9gb\u0151l.\nH\u00e1nyf\u00e9le m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9nhet meg a t\u00e1rgyi eszk\u00f6z kivezet\u00e9se?\nIgen, j\u00f3l gondolod, nem csak az \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s tartozik ide.\nMilyen esem\u00e9nyek tartoznak m\u00e9g a t\u00e1rgyi eszk\u00f6z\u00f6k kivezet\u00e9se k\u00f6z\u00e9?\nAkkor ism\u00e9tl\u00e9sk\u00e9nt is \u00e9rdemes tov\u00e1bb olvasnod!", "R\u00e9sztvev\u0151ink megismerhetik az egyes eszk\u00f6z\u00f6ket, term\u00e9keket, trendeket.\nSeg\u00edts\u00e9get kaphatnak a m\u00e9g hat\u00e9konyabb \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9shez.\nMegismerhetik a fogyaszt\u00f3i motiv\u00e1ci\u00f3kat \u00e9s a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i d\u00f6nt\u00e9sek egyes szakaszait.\nOlyan trafikosok is elmondj\u00e1k tapasztalataikat, akik az \u00e9vek alatt bej\u00e1ratott portf\u00f3li\u00f3t, v\u00e1s\u00e1rl\u00f3ik\u00f6rt alak\u00edtottak ki, \u00e9s eredm\u00e9nyesen forgalmazz\u00e1k trafikjukban ezeket az \u00fajgener\u00e1ci\u00f3s term\u00e9keket.\nHogy hat az \u00e1raz\u00e1s a feketepiac m\u00e9ret\u00e9re?\nMilyen t\u00edpus\u00fa eszk\u00f6z\u00f6k l\u00e9teznek?", "Bale megint hetekre kid\u0151lt, Djokovic legy\u0151z\u0151je nyerte a dohai torn\u00e1t\nM\u00e1r csak matematikai es\u00e9ly maradt a tov\u00e1bbjut\u00e1sra.\nA magyar f\u00e9rfi r\u00f6plabda-v\u00e1logatott 3-2-re kikapott Sv\u00e1jc csapat\u00e1t\u00f3l az Eur\u00f3pa-bajnoki selejtez\u0151 \u00f6t\u00f6dik fordul\u00f3j\u00e1ban szombaton, \u00edgy m\u00e1r csak matematikai es\u00e9lye maradt a tov\u00e1bbjut\u00e1sra.\nA magyar csapatnak ez volt a negyedik veres\u00e9ge a csoportk\u00f6rben.\nA Si\u00f3fok gy\u0151zelemmel kezdte a csoportk\u00f6rt.\nA mez\u0151ny legeredm\u00e9nyesebb j\u00e1t\u00e9kosa, a horv\u00e1t Kobetic 17 l\u00f6v\u00e9sb\u0151l 11 g\u00f3lt dobott.", "Val\u00f3di fordulat is t\u00f6rt\u00e9nik, Mikul\u00e1s napj\u00e1n a Merk\u00far direktt\u00e9 v\u00e1lik.\nFelfoghatjuk aj\u00e1nd\u00e9knak is, hiszen a november 17. \u00f3ta h\u00e1tr\u00e1l\u00f3 Merk\u00far az eltelt 3 h\u00e9tben ugyancsak megbonyol\u00edtotta \u00e9let\u00fcnket, \u00f6sszekusz\u00e1lta \u00fcgyeink int\u00e9z\u00e9s\u00e9t, s v\u00e1ratlan akad\u00e1lyokkal t\u0171zdelte meg dolgainkat.\nDecember 6-\u00e1n este t\u00f6rt\u00e9nik az el\u0151reindul\u00e1s, \u00e9s ahogy az m\u00e1r ismert, a fordulat napj\u00e1t \u00e9rdemes tiszteletben tartani, mert ekkor az ir\u00e1nyv\u00e1lt\u00f3 bolyg\u00f3 hat\u00e1sa kaotikus \u00e9s kiemelked\u0151en er\u0151s.", "Rise Of Shadows Nyit\u00f3 Kibesz\u00e9l\u0151\nA GONOSZ Liga t\u00e1mad\u00e1s\u00e1nak r\u00e9szleteire f\u00e9ny der\u00fclt, Dalaran V\u00e9delmez\u0151i pedig mindent \u00e9s mindenkit mozg\u00f3s\u00edtottak, aki harck\u00e9pes.\nAz \u00f6sszes k\u00e1rtya felfed\u00e9sre ker\u00fclt, csup\u00e1n p\u00e1r k\u00e9rd\u00e9s maradt h\u00e1tra az ostrom kezdete el\u0151tt: ti melyik oldalon \u00e1lltok?\nMilyen paklikat fogtok majd kipr\u00f3b\u00e1lni els\u0151nek az \u00faj lapokkal?\nMelyik legend\u00e1s lapot szeretn\u00e9tek legels\u0151nek kinyitni?\nNet\u00e1n Archmage Vargoth-ot?\nRem\u00e9lem lesz olyan meta, amiben helye lehet.\nIgaz van p\u00e1r kiv\u00e9tel.", "\u00daJ BETEGIR\u00c1NY\u00cdT\u00c1SI- \u00c9S ADMINISZTR\u00c1CI\u00d3S RENDSZER A KKT RENDEL\u0150INT\u00c9ZETBEN\nA K\u00fatv\u00f6lgyi Klinikai T\u00f6mb Rendel\u0151int\u00e9zetben korszer\u0171 adminisztr\u00e1ci\u00f3s folyamat t\u00e1mogatja az \u00faj el\u0151jegyz\u00e9si rendszert.\nA Betegir\u00e1ny\u00edt\u00f3 Pultn\u00e1l minden hozz\u00e1nk \u00e9rkez\u0151 beteget, l\u00e1togat\u00f3t regisztr\u00e1lunk, l\u00e1togat\u00e1si c\u00e9lj\u00e1t\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl.\nAz el\u0151jegyz\u00e9si id\u0151pont \u00e9s a regisztr\u00e1ci\u00f3 egy\u00fcttes felt\u00e9telei a j\u00e1r\u00f3beteg-ell\u00e1t\u00e1s ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9nek.\nAz \u00faj rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t sorsz\u00e1moszt\u00f3 automata seg\u00edti.\nKisz\u00e1m\u00edthat\u00f3s\u00e1g, tervezhet\u0151s\u00e9g", "Farsangi \u00f6tletek t\u0151letek\nK\u00e9t hete a Facebookon j\u00e1t\u00e9kot ind\u00edtottunk: arra k\u00e9rt\u00fck a Babanet oldal\u00e1nak tagjait, ossz\u00e1k meg vel\u00fcnk otthon k\u00e9sz\u00edtett kedvenc jelmezeiket fot\u00f3 form\u00e1j\u00e1ban.\nHiszen m\u00e1r j\u00f3csk\u00e1n benne j\u00e1runk a farsangi id\u0151szakban, ha m\u00e9g nem volt megtartva az \u00fcnnep az \u00f3vod\u00e1ban vagy az iskol\u00e1ban, mostanra biztosan kiss\u00e9 k\u00e9ts\u00e9gbeesve gondolkodunk rajta, mi legyen a gyerek.\nPersze k\u00f6z\u00f6sen, a gyerekkel egy\u00fctt, mert az\u00e9rt m\u00e9giscsak \u0151 \u00f6lt maskar\u00e1t.\nMegmutatjuk, h\u00e1tha valaki ihletet kap!", "Kiss Lenke KA - T\u00f6r\u00f6k Fl\u00f3ris T\u00f6rekv\u00e9s Budapest bajnoks\u00e1g kadett l\u00e1ny 45: 107\nAz ellenf\u00e9l a serd\u00fcl\u0151 csapat\u00e1val j\u00e1tszott, \u00edgy a m\u00e9rk\u0151z\u00e9s elej\u00e9n eld\u0151lt\nki lesz a gy\u0151ztes csapat.\nHelyenk\u00e9nt j\u00f3l v\u00e9dekezve, id\u0151nk\u00e9nt sz\u00e9p\nt\u00e1mad\u00e1sokat vezetve k\u00f6nnyed\u00e9n nyert\u00fcnk.\nK\u00e9pek a Kadett l\u00e1ny 2018-2019 albumban.\nFelt\u00f6lt\u00e9s ideje: 10.12.2018 23:22:07\nKLKS-MAFC amat\u0151r NB1 n\u0151i m\u00e9rk\u0151z\u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se\n2018. okt\u00f3ber 6. szombat 16.00 \u00f3ra L\u00f3nyai Ref. Gimn.\nFelt\u00f6lt\u00e9s ideje: 9.10.2018 20:40:31\nBp. 3X3 Div\u00edzi\u00f3 T\u00e1bor", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "V\u00e1s\u00e1rl\u00f3ink mondt\u00e1k:\nMindenkinek aj\u00e1nlom!\nPontos kisz\u00e1ll\u00edt\u00e1s udvarias kiszolg\u00e1l\u00e1s!!\nNagyon, nagyon szuper!!\nNagyon k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\"\n\u00c1raik korrektek.\nT\u00e9nyleg mindenkinek csak aj\u00e1nlani tudom!\"\nSz\u00e9p \u00e1rut kaptam.\nM\u00e1r a 3. rendel\u00e9st k\u00e9rtem.\nMindenkinek aj\u00e1nlani tudom.\"\nTeljesen el\u00e9gedettek vagyunk.\nMinden alkalommal kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 term\u00e9keket kapunk.Mindig a megbesz\u00e9lt id\u0151pontban \u00e9rkezik.\nS\u00e9r\u00fcl\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl.\"\nNem csal\u00f3dtam!\nS\u0151t nagyon megvoltam el\u00e9gedve a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal \u00e9s az \u00e1ru is kit\u0171n\u0151 volt!", "Tag: r\u00e1ntott s\u00fct\u0151t\u00f6k\nAz Imrei P\u00e9kmester Morzs\u00e1ja imm\u00e1ron sz\u00e1mos h\u00e1ztart\u00e1sban bebizony\u00edtotta, hogy k\u00e9pes \u00fajdons\u00e1got csemp\u00e9szni a zsemlemorzs\u00e1k szokv\u00e1nyos felhozatal\u00e1ba.\nA morzs\u00e1ba csomagolt k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le finoms\u00e1gok h\u00e1l\u00e1san megk\u00f6sz\u00f6nt\u00e9k ropog\u00f3s paplanjukat \u00e9s az abban - mint a legt\u00f6bb Imrei term\u00e9kben - megtal\u00e1lhat\u00f3 akt\u00edv foly\u00e9kony kov\u00e1szt, mely m\u00e9g mindig tejsav kult\u00far\u00e1t tartalmaz.\nOlyan t\u00f6k\u00f6t \u00e9rdemes v\u00e1lasztani, amelyiknek sz\u00e9p hossz\u00fa, v\u00e9kony \"nyaka\" van, hiszen \u00edgy kapunk sz\u00e9p karik\u00e1kat.", "Te tudod m\u00e1r, hogy kinek \u00edrod a sz\u00f6veged?\n\u00dclsz a virtu\u00e1lis pap\u00edr aka. blank dokumentum el\u0151tt, miut\u00e1n \u00e1tverekedted magad az elm\u00e9d els\u0151, \u00f6szt\u00f6n\u00f6s reakci\u00f3in.\nM\u00e1r t\u00fal vagy azokon a blokkokon, amikr\u0151l el\u0151z\u0151 cikk\u00fcnkben sz\u00f3t ejtett\u00fcnk, \u00e9s tess\u00e9k, egy \u00fajabb g\u00e1t keletkezik az elm\u00e9dben.\nKinek is akarok \u00edrni?\n- k\u00e9rdezed magadt\u00f3l \u00e9s tadaaam, minden j\u00f3l megfogalmazott, \u00e1tgondolt mondanival\u00f3d eleny\u00e9szik, mint szappanbubor\u00e9k a napon.\nHogy mi\u00e9rt?\nValamit el akarsz adni, amire nekem nincs sz\u00fcks\u00e9gem!", "Ath\u00e9n - Sz\u00e1ll\u00e1s - Sz\u00e1lloda - Sz\u00e1ll\u00f3\nA pihentet\u0151 \u00e9s bar\u00e1ts\u00e1gos sz\u00e1ll\u00e1shelyet k\u00edn\u00e1l\u00f3 Pines Hotel k\u00e9nyelmesen megk\u00f6zel\u00edthet\u0151 helyen, az Ath\u00e9n-Thesszaloniki aut\u00f3p\u00e1lya melletti Nea Kifissia telep\u00fcl\u00e9sen tal\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s egyszer\u0171 \u00f6sszek\u00f6ttet\u00e9st k\u00edn\u00e1l Ath\u00e9n k\u00f6zpontj\u00e1val \u00e9s a rep\u00fcl\u0151t\u00e9rrel.\nA recepci\u00f3 munkat\u00e1rsai a h\u00e9t minden napj\u00e1n, a nap 24 \u00f3r\u00e1j\u00e1ban a vend\u00e9gek rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1llnak.\nA.. t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3\nAz.. t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3\nA.. t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3\nA 2 csillagos Hotel Carolina.. t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3", "Egy hete tr\u00e9ninget tartottam egy N\u00f3gr\u00e1d megyei \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ban.\nT\u00fcnd\u00e9riek voltak \u00e9s igazi gyerekek .\nAkik alig v\u00e1rt\u00e1k, hogy sz\u00fcnetekben j\u00e1tszhass\u00e1k az \u00e1ltaluk kital\u00e1lt szerep-j\u00e1t\u00e9kokat.\n\u00d6szt\u00f6n\u00f6sen tudt\u00e1k, mi j\u00f3 nekik, mi fejleszti \u0151ket.\nMi is az a szabad j\u00e1t\u00e9k \u00e9s mik az el\u0151nyei?\nA l\u00e9nyeg, hogy \u00f6r\u00f6mmel teszi, k\u00f6zben pedig saj\u00e1t \u00e9lm\u00e9nyeit, saj\u00e1t bels\u0151 vil\u00e1g\u00e1t \u00e9li \u00e1t, \u00e9rtelmezi.\nEz a nem ir\u00e1ny\u00edtott j\u00e1t\u00e9k a gyerekek k\u00f6r\u00fcli vil\u00e1gnak a saj\u00e1tos, egy\u00e9ni \u00e9rtelmez\u00e9se \u00e9s feldolgoz\u00e1sa.", "K\u00f6nyv, kotta \u00e9s CD aj\u00e1nl\u00f3\nSzomor\u00fa sz\u00edvvel tudatjuk, hogy szeretett \u00e9s nagyra becs\u00fclt koll\u00e9g\u00e1nk, B\u00e1nfai J\u00f3zsef 2018. december 9-\u00e9n \u00f6r\u00f6kre itt hagyott benn\u00fcnket.\nJ\u00f3zsi 1954. \u00e1prilis 23-\u00e1n sz\u00fcletett P\u00e9csett.\nA P\u00e9csi Tan\u00e1rk\u00e9pz\u0151 F\u0151iskola biol\u00f3gia-f\u00f6ldrajz szak\u00e1nak elv\u00e9gz\u00e9se ut\u00e1n, 1977. m\u00e1rcius 16-\u00e1n ker\u00fclt a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem K\u00f6zponti K\u00f6nyvt\u00e1r\u00e1nak foly\u00f3iratoszt\u00e1ly\u00e1ra.\nA '80-as \u00e9vek elej\u00e9n az ELTE pedag\u00f3gia-nevel\u00e9sszociol\u00f3gia szak\u00e1t is elv\u00e9gezte.\nNyugodj b\u00e9k\u00e9ben, J\u00f3zsi!", "A meggy\u0151z\u00e9s nyelvi mint\u00e1i - Mur\u00e1nyi P\u00e9ter online tanfolyama\nKorl\u00e1toz\u00f3 meggy\u0151z\u0151d\u00e9sek meglaz\u00edt\u00e1s\u00e1ra, \u00e1talak\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 nyelvi m\u00f3dszer.Mintegy h\u00fasz var\u00e1zsig\u00e9t ismer\u00fcnk.\nAngol neve, a sleight-of-mouth, a sleight-of-hand-b\u00f3l, \"b\u0171v\u00e9szmutatv\u00e1ny\"-b\u00f3l ered.\n\"Sz\u00f3beli b\u0171v\u00e9szmutatv\u00e1nynak\" ford\u00edthatn\u00e1nk, ugyanis \u00fcgyes alkalmaz\u00e1skor n\u00e9h\u00e1ny, \u00e1rtatlannak t\u0171n\u0151 sz\u00f3 l\u00e1tv\u00e1nyos \u00e1talakul\u00e1st v\u00e1lthat ki valakib\u0151l.\nHogyan m\u0171k\u00f6dik a var\u00e1zsige?\nAdatv\u00e9delmi t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3\n2. A t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 c\u00e9lja, hat\u00e1lya", "M\u00e1rki- Zay P\u00e9terrel, a Mindenki Magyarorsz\u00e1ga Mozgalom eln\u00f6k\u00e9vel, h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi v\u00e1rosvezet\u0151vel, az Amerikai Magyar H\u00edrlap k\u00e9sz\u00edtett interj\u00fat.\nA besz\u00e9lget\u00e9sen els\u0151sorban a mozgalom szervez\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 k\u00e9rd\u00e9sek ker\u00fcltek sz\u00f3ba, de \u00e9rintett\u00e9k L\u00e1z\u00e1r J\u00e1nos szerep\u00e9t a M\u00e1rki- Zay elleni kamp\u00e1nyban.\nM\u00e1rki- Zay hangs\u00falyozta, sz\u00e1nd\u00e9kosan nem p\u00e1rtot, hanem egy mozgalmat alap\u00edtottak, \u00e9s ennek a mozgalomnak vannak r\u00f6vid \u00e9s hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa c\u00e9ljai.\nSemmi m\u00e1s krit\u00e9riumunk nincs.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "az ingatlan-nyilv\u00e1ntart\u00e1sban felt\u00fcntetett \u00e1llapot rendez\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos k\u00f6lts\u00e9gek, pl. jelz\u00e1loghitel t\u00f6r\u00f6ltet\u00e9se,\nenergetikai tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny beszerz\u00e9se,\ntulajdoni lap, t\u00e9rk\u00e9p m\u00e1solat beszerz\u00e9se,\nIngatlaniroda k\u00f6zvet\u00edt\u0151i d\u00edja, ha \u0151k seg\u00edtettek az elad\u00e1sban.\nMikor kell szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3t fizetni?\nLak\u00e1s, lak\u00f3h\u00e1z vagy egy\u00e9b ingatlan (pl. \u00e9p\u00edt\u00e9si telek) elad\u00e1sa szem\u00e9lyi j\u00f6vedelemad\u00f3-fizet\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9get jelent az elad\u00f3nak, az elad\u00e1sb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 bev\u00e9tele alapj\u00e1n.", "Backman, Fredrik : A nagymam\u00e1m azt \u00fczeni, bocs\nElsa majdnem nyolc\u00e9ves, \u00e9s k\u00fcl\u00f6nleges.\nNagymam\u00e1ja hetvennel t\u00f6bb, \u00e9s n\u00e9mileg \u0151r\u00fclt.\nHogy mennyire, azt ki-ki m\u00e1sk\u00e9nt \u00e9rt\u00e9keli.\nM\u00e1sk\u00e9nt a szomsz\u00e9d, akit nagymama mintegy v\u00e9letlen\u00fcl eltal\u00e1l egy paintballfegyverrel, m\u00e1shogy a saj\u00e1t l\u00e1nya, aki (t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt) doh\u00e1nyz\u00e1si szok\u00e1sai miatt neheztel r\u00e1, \u00e9s megint m\u00e1sk\u00e9pp az ingyen\u00fajs\u00e1g terjeszt\u0151je, aki nem \u00e9rt a sz\u00e9p sz\u00f3b\u00f3l, hogy nagymama nem k\u00e9r rekl\u00e1mot.", "Demonstr\u00e1ci\u00f3t hirdetett a MASZSZ\n\"Rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny\": j\u00f6n a t\u00fcntet\u00e9s Mikul\u00e1s ut\u00e1n\nDemonstr\u00e1ci\u00f3t hirdetett a Magyar Szakszervezeti Sz\u00f6vets\u00e9g december 8-ra - nyilatkozta a szervezet eln\u00f6ke az ATV H\u00edrad\u00f3j\u00e1nak.\nKedden van annak a javaslatnak a vit\u00e1ja is a parlamentben, amelynek l\u00e9nyege, hogy \u00e9vente ak\u00e1r 400 \u00f3ra rendk\u00edv\u00fcli munk\u00e1t is elrendelhetn\u00e9nek a munk\u00e1ltat\u00f3k a mostani 250 helyett.\nA szab\u00e1ly arra is kit\u00e9rne, hogy a heti munkaid\u0151 - 12 h\u00f3nap \u00e1tlag\u00e1ban - nem l\u00e9pheti \u00e1t a 48 \u00f3r\u00e1t.", "T\u00f6bbet keresnek az emberek Vas megy\u00e9ben\nAz \u00e1tlagkeresetek \u00e9ves \u00e9n negyed\u00e9ves szinten is emelkedtek a megy\u00e9ben - brutt\u00f3 700 \u00e9s nett\u00f3 400 forinttal - \u00e1ll a K\u00f6zponti Statisztikai Hivatal jelent\u00e9s\u00e9ben.\nN\u0151ttek az \u00e1tlagb\u00e9rek \u00e9ves \u00e9s negyed\u00e9ves szinten is Vas megy\u00e9ben.\nHetedik helyet \u00e9rt el Vas megye az orsz\u00e1gos \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sban: akik alkalmaz\u00e1sban \u00e1llnak, azok havonta brutt\u00f3 295.248 forintot kerestek 2018 harmadik negyed\u00e9v\u00e9ben, m\u00edg h\u00e1rom h\u00f3nappal kor\u00e1bban ez az \u00f6sszeg 294.541 forint volt.", "V\u00e1ll\u00e1n cipelte, falhoz v\u00e1gta, bez\u00e1rta p\u00e1rj\u00e1t a f\u00e9lt\u00e9keny gy\u0151ri f\u00e9rfi\nA Gy\u0151ri J\u00e1r\u00e1si \u00e9s Nyomoz\u00f3 \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g szem\u00e9lyi szabads\u00e1g megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek b\u0171ntette \u00e9s m\u00e1s b\u0171ncselekm\u00e9nyek miatt k\u00f6zvet\u00edt\u0151i elj\u00e1r\u00e1sra utalta egy Gy\u0151rben \u00e9l\u0151, rendszeresen f\u00e9lt\u00e9kenyked\u0151 f\u00e9rfinak az \u00fcgy\u00e9t.\nA jelenleg harmincegy \u00e9ves f\u00e9rfi 2016 tavasz\u00e1n egy gy\u0151ri sz\u00f3rakoz\u00f3helyr\u0151l a v\u00e1ll\u00e1ra v\u00e9ve vitte ki az \u00e9lett\u00e1rs\u00e1t, mivel a n\u0151 m\u00e9g nem akart hazamenni.\nEzt k\u00f6vet\u0151en a n\u0151t - folytonos szidalmaz\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en - a falhoz v\u00e1gta.", "Meleg sz\u00ednek, nat\u00far t\u00f3nusok, l\u00e9leksimogat\u00f3 \u00e1rnyalatok - ezek egy mediterr\u00e1n kert k\u00f6telez\u0151 elemei.\nA sz\u00ednkavalk\u00e1dhoz r\u00e1ad\u00e1sul minden a maga term\u00e9szetess\u00e9g\u00e9vel j\u00e1rul hozz\u00e1, \u00e9s minden a m\u00e1sikkal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl csak igaz\u00e1n.\nAz egysz\u00edn\u0171, szab\u00e1lytalan falak el\u0151tt mutat j\u00f3l a gazdag \u00e9s \u00e9l\u00e9nk n\u00f6v\u00e9nyzet, m\u00edg a terrakotta burkolatok t\u00f6k\u00e9letes alapot adnak a feh\u00e9r, b\u00e9zs vagy p\u00e1colt fa elemekhez.\nKert l\u00e9v\u00e9n legmeghat\u00e1roz\u00f3bb elemei k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl a benne tal\u00e1lhat\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyek.", "Kopornyik Zsolt: \"Szomor\u00fa vagyok, t\u00f6bb volt ebben a meccsben, agresszivit\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nem lehet hat\u00e9konyan v\u00e9dekezni.\"\nTemesv\u00e1ri G\u00e1bor: \"Lend\u00fcletesen kezdt\u00fcnk, de az els\u0151 f\u00e9lid\u0151 k\u00f6zep\u00e9ig szoros volt a meccs, ekkor egy emberel\u0151nynek h\u00e1la el tudtunk l\u00e9pni 4 g\u00f3llal.\nDe ezut\u00e1n egyenl\u00edtett az ellenf\u00e9l.\nA m\u00e1sodik f\u00e9lid\u0151 els\u0151 10 perc\u00e9ig tov\u00e1bbra is szoros volt a meccs, de ut\u00e1na a gyenge v\u00e9dekez\u00e9s\u00fcnk \u00e9s pontatlan t\u00e1mad\u00e1sink miatt ell\u00e9pett az ellenf\u00e9l.\nCookie - Be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok", "\"L\u00e9nyeges, hogy saj\u00e1t eszk\u00f6zeinkkel seg\u00edts\u00fck el\u0151, hogy az operat\u00edv helyzet a konszolid\u00e1ci\u00f3 fel\u00e9 mozduljon, mert a politikai vezet\u00e9s jelenleg sajnos nem tud kell\u0151 s\u00faly\u00fa hat\u00e1st gyakorolni a t\u00e1rsadalmi folyamatokra.\" Horv\u00e1th J\u00f3zsef csoportf\u0151n\u00f6k 1989. november 6.\nA (politikai) botr\u00e1nyok sorsa, hogy az \u00fajabb skandalumok h\u00edrei gyorsan letasz\u00edtj\u00e1k a kor\u00e1bbiakat az \u00fajs\u00e1gok c\u00edmoldalair\u00f3l.\nA Dunagate-botr\u00e1ny 1989. december v\u00e9g\u00e9n, azaz tizen\u00f6t \u00e9ve robbant ki.\nN\u00e9pszabads\u00e1g: \"Duna-gate.\nA botr\u00e1ny", "Biff vagyok.\nA 3 f\u00fclemmel azonnal meghallom, ha a gondok a k\u00f6zeledbe ker\u00fclnek!\n\u00c9s akkor....\u00e9s akkor.... hamm bekapom \u0151ket, miel\u0151tt t\u00e9ged el\u00e9rnek!\nA Geomag MECHANICS Gravit\u00e1ci\u00f3s Versenyp\u00e1lya 115 db szettben egy versenyp\u00e1ly\u00e1t alak\u00edthatsz ki, melyben a f\u00e9mgoly\u00f3k sz\u00fcntelen\u00fcl gurulnak.\nA mozg\u00e1s folytonoss\u00e1g\u00e1t A Geomag MECHANICS versenyp\u00e1ly\u00e1n a gravit\u00e1ci\u00f3 \u00e9s egy m\u00e1gneses \u00e1gy\u00fa biztos\u00edtja, melynek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a verseny sok k\u00f6rb\u0151l \u00e1ll.\nA j\u00e1t\u00e9k 3 \u00e9ves kort\u00f3l aj\u00e1nlott.\nGy\u0171jtsd \u00f6ssze \u0151ket!", "S\u00e1ra Erasmus programmal j\u00e1rt egy d\u00e1n iskol\u00e1ban, hogy az oktat\u00e1si rendszert tanulm\u00e1nyozza \u00e9s olyan p\u00e9ld\u00e1kat hozzon haza, amelyeket \u00e9rdemes lenne otthon is bevezetni.\nEgy magyar l\u00e1ny k\u00e9t \u00e9ve j\u00e1rt D\u00e1ni\u00e1ban, \u00e9s le\u00edrta, mennyi mindenben m\u00e1s az ottani oktat\u00e1s, mint a magyar.\nAz \u00edr\u00e1st a Vil\u00e1g iskol\u00e1i oldal k\u00f6z\u00f6lte, ennek els\u0151 fel\u00e9t k\u00f6z\u00f6lj\u00fck.\n\u00c9rdemes a v\u00e9g\u00e9n a teljes cikkre \u00e1tkattintani!\n(Az alc\u00edmeket mi sz\u00fartuk be a k\u00f6nnyebb olvashat\u00f3s\u00e1g kedv\u00e9\u00e9rt - a szerk.)\nNapi h\u00e1rom \u00f3ra a szabadban", "K\u00f6nnyed sz\u00f3rakoz\u00e1s, kidolgozott buny\u00f3k, kev\u00e9s mondanival\u00f3 \u00e9s enyh\u00e9n bizserget\u0151 sz\u00e9gyen\u00e9rzet a gyomorban, ezek jellemzik a legsz\u00f3rakoztat\u00f3bb t\u00e9v\u00e9filmeket!\n\u00c9s ez \u00e9ppen olyan.\nA dramaturgi\u00e1nak \u00e9s a jelmezeknek m\u00e9g ink\u00e1bb nyolcvanas \u00e9vek hangulata van, de a t\u00e9mav\u00e1laszt\u00e1s modernnek mondhat\u00f3, amennyiben egy viszonylag ismeretlen k\u00e1b\u00edt\u00f3szernek, a crack-nek csin\u00e1lt propagand\u00e1t a kilencvenes \u00e9vek legelej\u00e9n.\nDe sebaj, j\u00f3 pand\u00far lett bel\u0151le, aki itt alkalmi p\u00e1rj\u00e1val, Mari\u00f3val apr\u00edtja az ellent.", "- tette hozz\u00e1.\nCs\u00e1nyi Tam\u00e1s, aki a Jobbik leend\u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151jek\u00e9nt mutatkozott be arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k \u00e9s korm\u00e1ny \u00e1tl\u00e9pte a Rubikont.\nAz ellenz\u00e9ki p\u00e1rtoknak ez\u00e9rt meg kell v\u00e9deni\u00fck a munkav\u00e1llal\u00f3kat a saj\u00e1t korm\u00e1nyukt\u00f3l - jelentette ki.\nBang\u00f3n\u00e9 Borb\u00e9ly Ildik\u00f3 egy k\u00e9rd\u00e9sre azt felelte, hogy nagy sikerrel z\u00e1rult a szombati, a munka ...\nKar\u00e1csony Gergely ...\nMint mondta, az emel\u00e9s j\u00f3 l\u00e9p\u00e9s volt, de most azt l\u00e1tj\u00e1k, hogy az Emmi ...", "Dr. V\u00f6lner P\u00e1l \u00e1llamtitk\u00e1r urat is k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte esztergomi koncertj\u00e9n a Kowalsky meg a Vega\nSzombaton Esztergomban koncertezett Magyarorsz\u00e1g egyik legn\u00e9pszer\u0171bb zenekara (igen), a Kowalsky meg a Vega.\nEgy olvas\u00f3nk, aki az egy\u00fcttes rajong\u00f3ja, \u00edgy sz\u00e1molt be a fell\u00e9p\u00e9sr\u0151l:\n\"Nagy rajong\u00f3i voltunk a Kowalsky meg a Vega nev\u0171 zenekarnak.\nOlyan igazi rajong\u00f3k, akik p\u00e9nz\u00e9rt vesznek cd-t is.\nAk\u00e1r t\u00f6bbet is.\nAzt gondoltam, hogy az \u00fczenet, amit k\u00e9pviselnek mindenk\u00e9pp t\u00e1mogatni val\u00f3.\nEzt meg\u00e9rtem.", "A kommunista titkosszolg\u00e1lat 1957 \u00e9s 1989 k\u00f6z\u00f6tt folyamatosan megfigyelte.\nAtt\u00f3l kezdve pedig hal\u00e1l\u00e1ig, s\u0151t azt k\u00f6vet\u0151en is a politikai ellenfelek keresztt\u00fcz\u00e9ben \u00e1llt.\nM\u00e9g h\u00e1rom \u00e9vvel ezel\u0151tt is olyan t\u00e1mad\u00e1s indult ellene, ami hajdani politikust\u00e1rsait arra ind\u00edtotta, hogy antalljozsef.igytortent.hu c\u00edm alatt az interneten c\u00e1folj\u00e1k a minisztereln\u00f6k tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9vel kapcsolatos t\u00e9vhiteket \u00e9s r\u00e1galmakat.\nHuszon\u00f6t \u00e9ves volt ekkor.\nSok kiv\u00e1l\u00f3 ember volt k\u00f6z\u00f6tt\u00fck.\nDemokratikus jog\u00e1llamot.", "Ad\u00f3ss\u00e1grendez\u0151 k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6k\nAlacsonyabb \u00f6sszeg\u0171 hitelek\nKonyhab\u00fator n\u00e9lk\u00fcl is CSOK k\u00e9pes lehet a h\u00e1z?\nTisztelt Hitelnet.\n\u00c9vek \u00f3ta pr\u00f3b\u00e1lom a CSOK-ot ig\u00e9nybe venni.\nMindig falakba \u00fctk\u00f6ztem.\n\u00dajabb \u00e9s \u00fajabb felt\u00e9telek.\nMost \u00fajra neki indulunk.\nH\u00e1tha... Megtal\u00e1ltuk \u00e1lmaink h\u00e1z\u00e1t.\nMegint a de.\nAz ingatlan Eszk\u00f6zkezel\u0151 tulajdon\u00e1ban van.\nK\u00e9rt\u00fcnk tan\u00e1csot hitel\u00fcgyint\u00e9z\u0151t\u0151l.\nMost komolyan?\nAdva van egy \u00f6sszkomfortos csal\u00e1di h\u00e1z, ami nincs beb\u00fatorozva.\nMi\u00e9rt is lenne, ha a tulajok nem lakj\u00e1k?", "Saj\u00e1tos ad\u00f3z\u00e1si gyakorlat t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u0151 helyi ad\u00f3rendelet alapj\u00e1n - A K\u00faria megsemmis\u00edtette a debreceni \u00f6nkorm\u00e1nyzati jogszab\u00e1lyt\nA K\u00faria \u00f6nkorm\u00e1nyzati tan\u00e1csa t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u0151nek \u00edt\u00e9lte \u00e9s 2013. december 31. napj\u00e1val megsemmis\u00edtette a debreceni \u00f6nkorm\u00e1nyzat egyik helyi ad\u00f3rendelet\u00e9nek azt a pontj\u00e1t, amelyben ipar\u0171z\u00e9siad\u00f3-kedvezm\u00e9nyt biztos\u00edtott a v\u00e1rosba telep\u00fclt, magas hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9ket k\u00e9pvisel\u0151 ipari c\u00e9geknek, szolg\u00e1ltat\u00f3knak.", "Sz\u00fcl\u0151k figyelem!\nLabd\u00e1s oszt\u00e1ly a Batthy\u00e1nyban!\nAz elm\u00falt \u00e9vek terve id\u00e9n, illetve a k\u00f6vetkez\u0151 tan\u00e9vt\u0151l kezd\u0151d\u0151en val\u00f3ra v\u00e1lhat!\nAz \u00c9rdi VSE \u00e9s az \u00c9RD n\u0151i k\u00e9zilabda csapata, valamint a Batthy\u00e1ny Sportiskolai \u00c1ltal\u00e1nos Iskola k\u00f6z\u00f6s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en \u00faj, labd\u00e1s oszt\u00e1llyal b\u0151v\u00fclhet az int\u00e9zm\u00e9ny!\nAz \u00c9rdi VSE az Ovifoci Programban szerepl\u0151 gyerekeknek m\u00e1r tartott ismerked\u0151 foglalkoz\u00e1sokat a Batthy\u00e1nyban", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nTelefonon besz\u00e9lt Jos\u00e9 Manuel Barroso, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6ke Viktor Janukoviccsal az Ukrajn\u00e1ban kialakult helyzetr\u0151l h\u00e9tf\u0151 d\u00e9lut\u00e1n - k\u00f6z\u00f6lte az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g.\nA portug\u00e1l politikus felh\u00edvta a Br\u00fcsszelbe telefon\u00e1l\u00f3 ukr\u00e1n \u00e1llamf\u0151 figyelm\u00e9t arra, hogy mindenkinek \u00f6nm\u00e9rs\u00e9kletet kell tan\u00fas\u00edtania, valamint tiszteletben kell tartani a polg\u00e1ri jogokat \u00e9s minden szabads\u00e1gjogot", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz aut\u00f3\u00e9rt kifizetett \u00f6sszeget pedig a Heim P\u00e1l gyermekk\u00f3rh\u00e1z kapta. \",\"shortLead\":\"\u00c1tadt\u00e1k a K\u00fcl\u00f6nben d\u00fchbe j\u00f6v\u00fcnk c\u00edm\u0171 filmb\u0151l ismer\u0151s buggy kulcs\u00e1t az \u00faj tulajdonosnak.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nS\u00e1ndor M\u00e1ria, a fekete ruh\u00e1s mozgalmat elind\u00edt\u00f3 n\u0151v\u00e9r lemond szak\u00e1pol\u00f3i fizet\u00e9s\u00e9r\u0151l, \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben seg\u00e9d\u00e1pol\u00f3k\u00e9nt dolgozik tov\u00e1bb.", "N\u00e9zzen k\u00f6r\u00fcl n\u00e1lunk a Funparkban\nSzlov\u00e1kia legnagyobb gyermek funparkja\nAz \u00fajonnan \u00e9p\u00edtett PATTY SKI FUNPARK a m\u00e1r l\u00e9tez\u0151 Patty Ski Funpark Donovaly b\u0151v\u00edt\u00e9se sor\u00e1n alakult \u00e1t - a Mistriky k\u00f6rny\u00e9ke a legide\u00e1lisabb helye a s\u00edoktat\u00e1sra.\nA megl\u00e9v\u0151 2.500 m2 ter\u00fclet m\u00e9g 10 000 m2-el n\u0151tt.\nA m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 2 var\u00e1zssz\u0151nyeg m\u00e9g 7 szalaggal b\u0151v\u00fclt.\nA gyerekek a s\u00edoviban m\u00e1r 3 \u00e9ves kort\u00f3l tanulnak s\u00edelni, \u00e9s f\u0151leg nekik ny\u00fajt jelent\u0151s seg\u00edts\u00e9get a var\u00e1zssz\u0151nyeg \u00e9s a carousel.", "M\u00e1sf\u00e9l hete, szeptember 8-\u00e1n a velencei filmfesztiv\u00e1lon bemutatt\u00e1k a Driven c\u00edm\u0171 filmet, ami John Delorean egyik \u00fajonnan elk\u00e9sz\u00fclt \u00e9letrajzi filmje.\nKor\u00e1bban \u00edrtam m\u00e1r r\u00f3la, hogy k\u00e9sz\u00fclnek John Deloreanes filmek, de ahogy n\u00e9zem, ez nem azok k\u00f6z\u00fcl val\u00f3.\nAzokr\u00f3l igaz\u00e1b\u00f3l az\u00f3ta sem hallottam.\n\u0150szint\u00e9n sz\u00f3lva m\u00e9g nem sokat tudni err\u0151l sem, de amit innen-onnan tudok, \u00f6sszeoll\u00f3zok.\nK\u00fcl\u00f6n gond volt az \u00e1ram el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, valamint az amerikai st\u00e1b ig\u00e9nyeinek kiel\u00e9g\u00edt\u00e9se.", "K\u00edv\u00e1ncsi, mit jelent a m\u00e9z s\u00f6t\u00e9t sz\u00edne?\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a vil\u00e1g m\u00e1sodik legnagyobb m\u00e9ztermel\u0151je.\nA legnagyobb hozamot Spanyolorsz\u00e1g, D\u00e1nia, Rom\u00e1nia \u00e9s Magyarorsz\u00e1g termeli.\nEk\u00f6zben egy \u00e1tlagos h\u00e1ztart\u00e1sban csak annyit tudnak a m\u00e9zr\u0151l, hogy finom vele a tea \u00e9s a m\u00e9zeskal\u00e1cs elengedhetetlen alapanyaga.\nDe vajon mire utal a krist\u00e1lyosod\u00e1s?\nJelent valamit a sz\u00edne?\nMi\u00e9rt el\u0151ny\u00f6s a fogyaszt\u00e1sa?\nEzekre a k\u00e9rd\u00e9sekre kaphatunk v\u00e1laszt a cikkben.\nA m\u00e9z igen \u00e9rt\u00e9kes nyersanyagunk:\nKev\u00e9sb\u00e9 savas.", "A fatimai jelen\u00e9sek t\u00f6rt\u00e9nete\n1917. m\u00e1jus 13-\u00e1n egy Cova da Iria nev\u0171 helyen, a fatimai egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclet\u00e9n h\u00e1rom p\u00e1sztorgyermek \u0151rizte ny\u00e1j\u00e1t: a t\u00edz\u00e9ves L\u00facia, \u00e9s unokatestv\u00e9rei, a kilenc\u00e9ves Ferenc \u00e9s a h\u00e9t\u00e9ves J\u00e1cinta.\nD\u00e9lben szok\u00e1s szerint elim\u00e1dkozt\u00e1k a r\u00f3zsaf\u00fcz\u00e9rt, majd j\u00e1tszani kezdtek ott, ahol ma a fatimai bazilika \u00e1ll.\nHirtelen nagy f\u00e9nyess\u00e9get l\u00e1ttak, amit vill\u00e1mnak gondoltak, \u00e9s \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttek, hazasietnek m\u00e9g a vihar el\u0151tt.\nA jelen\u00e9s ut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt a h\u00edres napcsoda.", "A Codic International, a br\u00fcsszeli sz\u00e9khely\u0171 fejleszt\u0151 bejelentette, hogy megkezdte leg\u00fajabb, vegyes hasznos\u00edt\u00e1s\u00fa fejleszt\u00e9se iroda\u00e9p\u00fcleteinek \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t.\nA projekt Budapesten a D\u00f3zsa Gy\u00f6rgy \u00faton, a bels\u0151 V\u00e1ci folyos\u00f3 \u00faj k\u00f6zpontj\u00e1ban helyezkedik el.\nA fejleszt\u00e9s a 21.000 m2 b\u00e9rbeadhat\u00f3 ter\u00fclet\u0171 Green Court Office pr\u00e9mium kateg\u00f3ri\u00e1s irodah\u00e1zat, valamint a...\nA beruh\u00e1z\u00e1s sor\u00e1n 17 napelemparkot l\u00e9tes\u00edt a c\u00e9g Fert\u0151d\u00f6n, Tiszak\u00e9csk\u00e9n \u00e9s Alm\u00e1sf\u00fczit\u0151n - \u00edrja a Magyar Id\u0151k.", "A sz\u00e1lloda sz\u00e1mos szolg\u00e1ltat\u00e1ssal \u00e9s szinte felfoghatatlan luxussal \u00e9s eleganci\u00e1val teszi felejthetetlenn\u00e9 egzotikus nyaral\u00e1sunkat.\nA vil\u00e1g egyik legismertebb sz\u00e1llod\u00e1ja nem fog csal\u00f3d\u00e1st okozni.\nA sz\u00e1lloda kb. 100 m\u00e9terre fekszik a homokos tengerpartt\u00f3l.\nA r\u00e9szv\u00e9teli d\u00edj reggelis ell\u00e1t\u00e1st tartalmaz, fel\u00e1r ellen\u00e9ben f\u00e9lpanzi\u00f3 ig\u00e9nyelhet\u0151.\nDubai City Centre kb. 25 km- re tal\u00e1lhat\u00f3.\n100 m\u00e9teres vonz\u00e1sk\u00f6rzet\u00e9ben megtal\u00e1lhat\u00f3k b\u00e1r, \u00e9tterm \u00e9s diszk\u00f3 egyar\u00e1nt.", "Amikor az ember egy k\u00fclf\u00f6ldi orsz\u00e1gban j\u00e1r, akkor \u00e1ltal\u00e1ban id\u0151t szak\u00edt arra, hogy megcsod\u00e1lja a nevezetess\u00e9geket, l\u00e1tnival\u00f3kat, \u00e9s a helyi k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9geket.\nHa alaposan szem\u00fcgyre vessz\u00fck a r\u00e9szleteket, ak\u00e1r a helysz\u00ednen, vagy ak\u00e1r csak a fot\u00f3kon, akkor l\u00e1thatjuk, hogy bizony a vil\u00e1g tartogat p\u00e1r szokatlan dolgot, ami sokszor el\u00e9g furcsa lehet a sz\u00e1munkra.\nEbben a cikk\u00fcnkben ilyen megh\u00f6kkent\u0151 dolgokat gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk \u00f6ssze nektek a vil\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pontjair\u00f3l.\nH\u0171t\u0151 az ablak alatt.", "Tisztelt Utaz\u00e1sszervez\u0151k!\n2018. j\u00falius 1. napj\u00e1val megv\u00e1ltozik az utaz\u00e1sszervez\u0151i tev\u00e9kenys\u00e9g t\u00f6rv\u00e9nyi defin\u00edci\u00f3ja, a fizet\u00e9sk\u00e9ptelens\u00e9g elleni v\u00e9delem rendszere, az utaz\u00e1si csomag fogalma \u00e9s t\u00f6bb m\u00e1s, a tev\u00e9kenys\u00e9g folytat\u00e1s\u00e1t \u00e9rint\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1s.\nTisztelt \u00dcgyfeleink!\nEz\u00faton t\u00e1j\u00e9koztatjuk az \u00e9rintetteket, hogy az Elektronikus fizet\u00e9si \u00e9s elsz\u00e1mol\u00e1si rendszeren (EFER) kereszt\u00fcl t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bankk\u00e1rty\u00e1s fizet\u00e9sre technikai okokb\u00f3l \u00e1tmenetileg nincs lehet\u0151s\u00e9g.", "Pajzsmirigy m\u0171k\u00f6d\u00e9s vizsg\u00e1lati csomag\nPajzsmirigy m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 vizsg\u00e1latok\nA lakoss\u00e1g k\u00f6r\u00e9ben a pajzsmirigy t\u00falm\u0171k\u00f6d\u00e9s \u00e9s a pajzsmirigy alulm\u0171k\u00f6d\u00e9se egyar\u00e1nt el\u0151fordulhat.\nAmennyiben gyakran \u00e9rez gomb\u00f3cot a tork\u00e1ban, f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1got, ingerl\u00e9kenys\u00e9get, hajhull\u00e1st, b\u0151rsz\u00e1razs\u00e1got, lass\u00fabb vagy szapora sz\u00edvver\u00e9st, jelent\u0151s tests\u00falyv\u00e1ltoz\u00e1st tapasztal v\u00e1ltozatlan \u00e9letm\u00f3d \u00e9s t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1s mellett, nehezen t\u0171ri a meleget, akkor felmer\u00fclhet a pajzsmirigy m\u0171k\u00f6d\u00e9si zavara.", "'szabads\u00e1gharc' c\u00edmk\u00e9vel ell\u00e1tott k\u00f6nyvek a rukkol\u00e1n\nRich\u00e1rd is ott van a b\u00e9csi utc\u00e1kon.\nEgym\u00e1snak ellentmond\u00f3 parancsokat kap, ez\u00e9rt nem haszn\u00e1lja, csak a kardja lapj\u00e1t, nem gyilkol, csak sz\u00e9tkergeti a cs\u0151csel\u00e9ket.\nJen\u0151, aki soha \u00e9let\u00e9ben nem fogott kardot, egyik erk\u00e9lyr\u0151l \u00d6d\u00f6nt hallja besz\u00e9lni, ami megr\u00e9m\u00edti \u00e9s esz\u00e9be jut, hogy ez a m\u00e1sodik l\u00e9pcs\u0151 ama magaslathoz.\nA forradalom minden t\u00f6rt\u00e9nelmi korban izgalmas.\nNem hozta.\nRich\u00e1rd alakj\u00e1t egyenesen K\u00f6lcseyr\u0151l mint\u00e1zta.", "Saj\u00e1t d\u00f6nt\u00e9s ok\u00e1n \u00fajra kiker\u00fcltem a munkaer\u0151 piacra.\nK\u00e9tgyermekes anyak\u00e9nt, diploma n\u00e9lk\u00fcl.\nVajon milyen es\u00e9lyekkel indul ma egy n\u0151, anya?\nEleinte csak gondolkoztam a v\u00e1lt\u00e1son.\nSok-sok t\u00e9nyez\u0151 alak\u00edtotta \u00fagy a dolgokat, hogy egy szerda reggel \u00fagy \u00e9reztem, az \u00e9n poharam nem b\u00edr el t\u00f6bb cseppet.\nSz\u00e9p volt, j\u00f3 volt, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, ennyi.\nK\u00e9tf\u00e9le ember l\u00e9tezik.\nAz egyik t\u0171r \u00e9s pr\u00f3b\u00e1lja f\u00e9lretenni, mert a munka ugye kell, fizet\u00e9sb\u0151l \u00e9l\u00fcnk.\n\u00c9n az ut\u00f3bbihoz tartozom.", "L\u00e9legezd ki a hat\u00e1raidat a Phantom Training Mask-al, melyet a profik teszteltek \u00e9s min\u0151s\u00edtettek!\nA l\u00e9gz\u00e9s az egyik legfontosabb t\u00e9nyez\u0151, mely korl\u00e1tot szabhat a sportol\u00e1s k\u00f6zben mutatott teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fcnknek \u00e9s \u00e1ll\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00fcnknek.\nAz \u00faj \u00e9s innovat\u00edv Phantom edz\u0151maszkot speci\u00e1lisan erre tervezt\u00e9k.\nAz alap koncepci\u00f3 egyszer\u0171: az edz\u00e9seid sor\u00e1n oxig\u00e9nhi\u00e1nyos helyzetben kell dolgoznod, mint nehez\u00edt\u0151 k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny.\nMiel\u0151tt azonban elkezded vele az edz\u00e9st, itt megtudhatsz minden fontosat r\u00f3la.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz uralkod\u00f3 szem\u00e9ly\u00e9hez k\u00f6t\u00f6tt, t\u00f6bb mint ezer\u00e9ves hagyom\u00e1ny j\u00f3l megf\u00e9r a modern vil\u00e1ggal.\",\"shortLead\":\"Naruhito herceg tr\u00f3nra l\u00e9p\u00e9se \u00faj korszak kezdet\u00e9t is jelenti Jap\u00e1nban.\nPorosenko m\u00e1r gratul\u00e1lt is a legy\u0151z\u0151j\u00e9nek.\nA Magyar Nemzet \u00fagy \u00e9rtes\u00fclt, a k\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u00c9p\u00edt\u00e9sgazdas\u00e1gi strat\u00e9gia a k\u00f6z\u00f6s k\u00e9pz\u00e9st \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9seket \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokkal \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9.\nFot\u00f3: kamionok \u00e9s mikrobusz \u00fctk\u00f6z\u00f6tt az 55-\u00f6s\u00f6n\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet", "A f\u0151utc\u00e1n t\u00fal - Kassa \u00e9p\u00edt\u00e9szet\u00e9nek kis t\u00fckre\nKassa a legt\u00f6bb ember sz\u00e1m\u00e1ra els\u0151sorban a D\u00f3mot, R\u00e1k\u00f3czi hamvainak nyugv\u00f3hely\u00e9t, M\u00e1rai v\u00e1ros\u00e1t \u00e9s a m\u0171veiben megjelen\u0151 polg\u00e1ri mili\u0151t jelenti.\nA ny\u00fczsg\u0151 f\u0151utc\u00e1r\u00f3l let\u00e9rve \u00e9s a k\u00f6zpontt\u00f3l elt\u00e1volodva keskeny utc\u00e1kra, apr\u00f3 h\u00e1zakra, meg\u0151rz\u00f6tt v\u00e1rosfal-szakaszokra, impoz\u00e1ns sz\u00e1zadfordul\u00f3s k\u00f6z\u00e9p\u00fcletekre, hasznos\u00edt\u00e1sra v\u00e1r\u00f3 laktany\u00e1kra, meg\u00fajul\u00f3 lak\u00f3telepekre \u00e9s t\u00f6bb n\u00edv\u00f3s kort\u00e1rs \u00e9p\u00fcletre bukkanhatunk.", "A LAK\u00c1SOK B\u00c9RBEAD\u00c1SA\nA b\u00e9rbead\u00e1s \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyai\n(2) Ahol a t\u00f6rv\u00e9ny a felek meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1ra utal, ott a meg\u00e1llapod\u00e1s tartalm\u00e1t b\u00e9rbead\u00f3i r\u00e9szr\u0151l a polg\u00e1rmester hat\u00e1rozza meg.\n( A b\u00e9rleti szerz\u0151d\u00e9sek mint\u00e1it a f\u00fcggel\u00e9k tartalmazza.)\n(Az \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1sok felsorol\u00e1s\u00e1t a 3. sz. mell\u00e9klet tartalmazza.\n(4) Lak\u00e1s b\u00e9rbead\u00e1sa csak lak\u00e1s c\u00e9lj\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nhet.\nEbben az esetben a b\u00e9rleti jogviszony legfeljebb a b\u00e9rl\u0151 \u00e9let\u00e9nek v\u00e9g\u00e9ig tarthat.\nA b\u00e9rbead\u00e1s m\u00f3dja \u00e9s jogc\u00edme\n1 f\u0151 eset\u00e9n: 1szoba", "Iszlamista \u00e9s idegengy\u0171l\u00f6l\u0151 is lecsapott Szilveszterkor\n2019. janu\u00e1r 1., kedd 19:47, friss\u00edtve: kedd 19:51\nTerror gyan\u00faj\u00e1val nyomoz a brit rend\u0151rs\u00e9g a szilveszteri Manchesteri k\u00e9sel\u00e9s \u00fcgy\u00e9ben.\nEgy huszon\u00e9ves fiatal - v\u00e9lhet\u0151en iszlamista ind\u00edttat\u00e1sb\u00f3l - k\u00e9ssel sebes\u00edtett meg 3 embert, a t\u00e1mad\u00e1sok folytat\u00e1s\u00e1t a ki\u00e9rkez\u0151 rend\u0151r\u00f6k akad\u00e1lyozt\u00e1k meg.\nN\u00e9metorsz\u00e1gban pedig az \u00f3\u00e9v utols\u00f3 napj\u00e1n egy idegenellenes f\u00e9rfi hajtott menek\u00fcltek k\u00f6z\u00e9 a kocsij\u00e1val, \u00e1mokfut\u00e1s\u00e1ban 4-en s\u00e9r\u00fcltek meg.", "A Rog\u00e1n-h\u00e1l\u00f3zat nemzetk\u00f6ziv\u00e9 fejl\u0151d\u00e9s\u00e9nek t\u00edz fejezete - Hossz\u00fa h\u00f3napokig nyomoztunk egy titokzatos f\u00e9rfi ut\u00e1n, \u00e1m min\u00e9l k\u00f6zelebb \u00e9rt\u00fcnk hozz\u00e1, a nyomai ann\u00e1l gyorsabban t\u0171ntek el mindenhonnan.\nNem csak \u0151t bizonyult lehetetlennek el\u00e9rni, de letagadt\u00e1k vagy cs\u00f6ndbe burkol\u00f3ztak a bar\u00e1tai, koll\u00e9g\u00e1i, \u00fczletfelei is.\nAhogy kutatni kezdt\u00fcnk, fot\u00f3k t\u0171ntek el a netr\u0151l, s\u0151t hirtelen felsz\u00e1mol\u00f3dott egy gyan\u00fas c\u00e9ge is.\nSzerencs\u00e9re mindv\u00e9gig egy l\u00e9p\u00e9ssel el\u0151r\u00e9bb j\u00e1rtunk.", "\u00c1llami kit\u00fcntet\u00e9sek\nA tudom\u00e1nyok, az oktat\u00e1s-nevel\u00e9s ter\u00e9n kiv\u00e9telesen magas sz\u00ednvonal\u00fa, p\u00e9lda\u00e9rt\u00e9k\u0171, nemzetk\u00f6zileg is elismert eredm\u00e9nyeket el\u00e9rt szem\u00e9lyeknek adom\u00e1nyozhat\u00f3.\nDr. V\u00e9k\u00e1s Lajos (2004)\nDr. Schlett Istv\u00e1n (2014)\nMagyar \u00c9rdemrend\nA Magyar \u00c9rdemrend \u00e9s \u00c9rdemkereszt a f\u00fcggetlen \u00e9s demokratikus Magyarorsz\u00e1g \u00e9rdekeinek el\u0151seg\u00edt\u00e9se, valamint t\u00e1mogat\u00e1sa k\u00f6r\u00fcl kimagasl\u00f3 \u00e9rdemeket szerzett magyar \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldi \u00e1llampolg\u00e1roknak adom\u00e1nyozhat\u00f3, k\u00fcl\u00f6n polg\u00e1ri \u00e9s katonai tagozattal.", "\u00c9kszerv\u00e1laszt\u00e1si kisokos - \u00edgy kombin\u00e1ld a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151ket a ruh\u00e1ddal!\nNem tudod, milyen \u00e9kszereket viselj az esk\u00fcv\u0151d\u00f6n?\nItt egy kis seg\u00edts\u00e9g!\nKezdj\u00fck az elej\u00e9n: a legfontosabb t\u00e9nyez\u0151 az \u00e9kszer kiv\u00e1laszt\u00e1sakor a menyasszonyi ruha, mivel fontos, hogy a nyakvonal\u00e1hoz passzoljon a v\u00e1lasztott nyakl\u00e1nc \u00e9s f\u00fclbeval\u00f3.\nEz\u00e9rt \u00e9rdemes a ruhav\u00e1laszt\u00e1s ut\u00e1n keresg\u00e9lned az \u00e9kszerek k\u00f6z\u00f6tt.\n2018-ban egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u0151vel, gy\u00f6nggyel kirakottak \u00e9s a horgolt csipk\u00e9b\u0151l k\u00e9sz\u00fclt kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k a legdivatosabbak.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nK\u00f6r\u00fcln\u00e9zt\u00fcnk, \u00e9s kider\u00fclt, hogy alig van magyar hagyma a piacon, m\u00e9g a magyar termel\u0151k is k\u00fclf\u00f6ldi magot vetnek. \",\"shortLead\":\"Mak\u00f3n egy helyi keresked\u0151 n\u00e9met hagym\u00e1t forgalmazott \"guly\u00e1shagyma\" csomagol\u00e1sban.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nNem mintha ez lenne a vil\u00e1g legbonyolultabb feladata, de az\u00e9rt l\u00e1ssuk be, a Firefox eset\u00e9ben sem csak egy...\nEl\u00e9g egyetlen kattint\u00e1s!", "Juan Carlos Pastor, a MOL-PICK Szeged vezet\u0151edz\u0151je: - Gratul\u00e1lok a Mez\u0151k\u00f6vesdnek, mert hatvan percig harcolt ellen\u00fcnk.\nJ\u00f3l j\u00e1tszottak a Csurg\u00f3 ellen, j\u00f3 munka folyik n\u00e1luk, aminek az eredm\u00e9nye is meglesz.\nNek\u00fcnk fontos volt, hogy azok kapjanak szerepet kezd\u00e9sk\u00e9nt, akik nem j\u00e1tszottak sokat a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n, akik pedig igen, azok pihenhessenek.\nJ\u00e1tszaniuk kell azoknak is, akik m\u00e9g nem illeszkedtek be a rendszerbe.\nSok munka v\u00e1r m\u00e9g r\u00e1nk.", "Jap\u00e1nban \u0151shonos, lass\u00fa n\u00f6veked\u00e9s\u0171 nagyobb cserje vagy kisebb fa, mely jellegzetes alak\u00fa, h\u00f3feh\u00e9r vir\u00e1gainak sokas\u00e1g\u00e1val h\u00edvja fel mag\u00e1ra a figyelmet a tavaszi id\u0151szakban.\nEz a viszonylag k\u00f6nnyen nevelhet\u0151 lombhullat\u00f3 cserje m\u00e9g m\u00e1rcius-\u00e1prilisban, j\u00f3val a lombfakad\u00e1s el\u0151tt hozza mutat\u00f3s, keskeny, hossz\u00fak\u00e1s szirmokb\u00f3l (val\u00f3j\u00e1ban lepellevelekb\u0151l) \u00e1ll\u00f3, illatos, csillag alak\u00fa vir\u00e1gait, melyek val\u00f3s\u00e1ggal kiragyognak a s\u0171r\u0171n bokros, csupasz \u00e1grendszerb\u0151l.", "Minden \u00edgy kezd\u0151d\u00f6tt...\nSzeretettel v\u00e1runk k\u00f6reinkben minden r\u00e9gi \u00e9s \u00faj tan\u00edtv\u00e1nyta nagycsoportos ovist\u00f3la nagysz\u00fcl\u0151ig.\n2003-ban kezdt\u00fck meg lovas tev\u00e9kenyked\u00e9s\u00fcnket Budakeszin, a Pilisi Parkerd\u0151 ter\u00fclet\u00e9n.\nC\u00e9lunk, hogy megszerettess\u00fck a gyerekekkel a lovakat \u00e9s a term\u00e9szetet, hogy kiragadjuk \u0151ket a mindennapok harsog\u00f3 z\u0171rzavar\u00e1b\u00f3l.\nA z\u00f6ldben kicsit megpihenhetnek, felt\u00f6lt\u0151dhetnek.\nSzakk\u00e9pzett pedag\u00f3gusaink \u00e9s oktat\u00f3nk seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megtanulnak gondoskodni m\u00e1sokr\u00f3l, toler\u00e1lni m\u00e1sokat.", "a mes\u00e9kben szerepl\u0151 csodal\u00e9nyekben: a k\u0151v\u00e9 v\u00e1ltoztatni tud\u00f3 boszork\u00e1nyokban, a f\u00f6ld alatti birodalmakban uralkod\u00f3 s\u00e1rk\u00e1nyokban \u00e9s hasonl\u00f3kban a magyar n\u00e9p nem \u00fagy hitt, mint a n\u00e9phit mitikus l\u00e9nyeiben\n(1998\u00daj K\u00f6nyvek)\nrendk\u00edv\u00fcli, kiv\u00e9teles, csodaszer\u0171nek tartott l\u00e9ny, teremtm\u00e9ny\nminden \u00e9l\u0151l\u00e9ny, az ember is egyedi, soha meg nem ism\u00e9telhet\u0151, soha azel\u0151tt nem volt individu\u00e1lis csodal\u00e9ny\n(1995Term\u00e9szet Vil\u00e1ga)", "FELHASZN\u00c1L\u00c1SI TER\u00dcLETEK\nA VANDEX ECO SEALTOP 111 impregn\u00e1lja \u00e9s t\u00f6m\u00edti a por\u00f3zus \u00e9s nedvsz\u00edv\u00f3 fel\u00fcleteket, mint amilyen a beton, az esztrich \u00e9s az \u00e1sv\u00e1nyi fel\u00fcletek, \u00e9s v\u00edzleperget\u0151v\u00e9 teszi azokat.\nJellemz\u0151 alkalmaz\u00e1si ter\u00fcletek: k\u00fcl- \u00e9s belt\u00e9ri \u00e1sv\u00e1nyi alap\u00fa \u00e9p\u00edt\u0151anyagok fel\u00fcletv\u00e9delme, mint pl. betonpadl\u00f3k, el\u0151re gy\u00e1rtott, egym\u00e1sba illeszthet\u0151 betonelemek, j\u00e1r\u00f3lapok.\nAlkalmaz\u00e1s ut\u00e1n a tart\u00f3san impregn\u00e1lt \u00e9s kem\u00e9ny fel\u00fclet a k\u00f6vetkez\u0151 el\u0151ny\u00f6s tulajdons\u00e1gokkal rendelkezik:", "Korl\u00e1tozn\u00e1 a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyek nyitva tart\u00e1s\u00e1t a szentesi \u00f6nkorm\u00e1nyzat: okt\u00f3ber 15-\u00e9t\u0151l h\u00e9tv\u00e9g\u00e9ken legk\u00e9s\u0151bb \u00e9jjel 2 vagy 3 \u00f3r\u00e1ig szolg\u00e1lhatn\u00e1nak ki vend\u00e9geket a sz\u00f3rakoz\u00f3helyeken.\nA v\u00e1rosvezet\u00e9s szerint ez megfelel\u0151 eszk\u00f6z lenne az \u00e9jszakai rendbont\u00e1sok visszaszor\u00edt\u00e1s\u00e1ra...\nK\u00e1b\u00edt\u00f3szer-razzi\u00e1t tartottak a szentesi rend\u0151r\u00f6k a M\u00e1ty\u00e1s s\u00f6r\u00f6z\u0151ben.\nA v\u00e1ratlan akci\u00f3 sor\u00e1n egy k\u00e1b\u00edt\u00f3szerest fogtak el.\nA kocsma k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ge nem lep\u0151d\u00f6tt meg a zsaruk k\u00e9s\u0151i l\u00e1togat\u00e1s\u00e1n.\n- V.F., - 2007.05.29.", "Andrej Gavrilov orosz zongoravirtu\u00f3zzal ad k\u00f6z\u00f6s koncertet a Pannon Filharmonikusok zenekar (PFZ) janu\u00e1r 19-\u00e9n a p\u00e9csi Kod\u00e1ly K\u00f6zpontban, m\u00e1snap pedig a f\u0151v\u00e1rosi M\u0171v\u00e9szetek Palot\u00e1j\u00e1ban - k\u00f6z\u00f6lte az egy\u00fcttes h\u00e9tf\u0151n az MTI-vel.\nAz orosz zene kimagasl\u00f3 alkot\u00e1saib\u00f3l v\u00e1logat\u00f3 esteken a PFZ a sz\u00f3lista k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel \u00e9s Bog\u00e1nyi Tibor vez\u00e9nylet\u00e9vel el\u0151adja Szergej Rahmanyinov harmadik zongoraverseny\u00e9t.\nNagyon j\u00f3l meg\u00e9rtj\u00fck egym\u00e1st.", "A Bridgestone \u00faj gumikkal k\u00e9sz\u00fcl Brno-ra\nA 2009-es versenynapt\u00e1r tizenegyedik \u00e1llom\u00e1sa k\u00f6vetkezik a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Brnoban a MotoGP mez\u0151ny\u00e9nek.\nNemcsak a motorosoknak kih\u00edv\u00e1s a p\u00e1lya, de a Bridgestone embereinek is kem\u00e9ny feladattal kell megk\u00fczdenie.\nId\u00e9n el\u0151sz\u00f6r egyed\u00fcli gumibesz\u00e1ll\u00edt\u00f3k\u00e9nt a Bridgestone uralja a kir\u00e1lykateg\u00f3ria abroncsell\u00e1t\u00e1s\u00e1t.\nA h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n Csehorsz\u00e1gba l\u00e1togatnak a versenyz\u0151k, ahol tud\u00e1sukat m\u00e9rhetik \u00f6ssze a technik\u00e1s p\u00e1ly\u00e1n.\nZsin\u00f3rban h\u00e1romszor nyert\u00fcnk itt.\nKatt a log\u00f3ra!", "Az\u00e9rt nem megyekfel ts-re mert szerintem itt sokan l\u00e1tj\u00e1k amit le \u00edrtam.\nAm\u00fagy ha m\u00e1r itt \u00edrok, akkor le \u00edrn\u00e1m, hogy nagyon elcsesz\u0151d\u00f6tt ez a Team, a Hungary.\n\u00c9n mint r\u00e9gi j\u00e1t\u00e9kos, r\u00e9gi Hungary j\u00e1t\u00e9kos, eltudom mondani azt, hogy r\u00e9gebb nem ilyen volt.\nVanak m\u00e9g j\u00f3 adminok, akik nem r\u00e9gig, viszont t\u00e9nyleg ha sz\u00f3lsz nekik, hogy baj van meg minden, akkor egyb\u0151l int\u00e9zkednek.\nSajnos ebb\u0151l nagyon de nagyon kev\u00e9s van.\nN\u00e9zz\u00fck m\u00e1r v\u00e9gig az eg\u00e9sz k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get.\nJelenleg csak a k\u00e9sesre megyek fel.", "Adatv\u00e9delemi t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3\nA hogyanszerezzemvissza.hu weboldal (a tov\u00e1bbiakban: Weboldal) m\u0171k\u00f6dtet\u0151je ez\u00faton t\u00e1j\u00e9koztatja a l\u00e1togat\u00f3it a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se k\u00f6r\u00e9ben k\u00f6vetett gyakorlat\u00e1r\u00f3l, az adatok v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben megtett szervez\u00e9si \u00e9s technikai int\u00e9zked\u00e9seir\u0151l, valamint a Felhaszn\u00e1l\u00f3 ezzel kapcsolatos jogair\u00f3l, \u00e9s azok \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9geir\u0151l.\nAz adatok kezel\u0151je: (a tov\u00e1bbiakban: Adatkezel\u0151)\nFelhaszn\u00e1l\u00f3: akinek szem\u00e9lyes adat\u00e1t az Adatkezel\u0151 kezeli.\nJ\u00f3sl\u00e1sra jelentkez\u00e9s", "Fog\u00e1szati, eszt\u00e9tikai \u00e9s implant\u00e1ci\u00f3s kezel\u00e9seink\nImplant\u00e1tum behelyez\u00e9se olyan foghi\u00e1ny eset\u00e9n indokolt, amikor a hagyom\u00e1nyos elj\u00e1r\u00e1sokkal k\u00e9sz\u00fclt fogp\u00f3tl\u00e1s eszt\u00e9tikailag, illetve funkcion\u00e1lisan h\u00e1tr\u00e1nyt jelent.\nFog\u00e1szati implant\u00e1ci\u00f3 javasolt a k\u00f6vetkez\u0151 esetekben:\nArc\u00fcreg emel\u00e9s\nArc\u00fcreg emel\u00e9sre akkor van sz\u00fcks\u00e9g, amikor a fels\u0151 \u00e1llcsonton (a foghi\u00e1ny premol\u00e1ris, mol\u00e1ris ter\u00fclet\u00e9n) a csontmagass\u00e1g nem elegend\u0151 implant\u00e1tum behelyez\u00e9s\u00e9re.\nFog\u00e1gybetegs\u00e9gek kezel\u00e9se\nEszt\u00e9tikai fog\u00e1szat", "Szerz\u0151: Horv\u00e1th Eszter\nHamarosan el\u00e9rkezik az ad\u00f3bevall\u00e1sok hat\u00e1rideje.\nAd\u00f3ja 1 %-val t\u00e1mogassa \u00d6n is a Vas Megyei TIT Egyes\u00fclet k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi, kultur\u00e1lis, ismeretterjeszt\u0151 munk\u00e1j\u00e1t!\nEgyes\u00fclet\u00fcnk ad\u00f3sz\u00e1ma: 19242024-2-18 K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, ha \u00fagy d\u00f6nt, hogy 2018-ban is ad\u00f3ja 1%-\u00e1t a Vas Megyei TIT Egyes\u00fcletnek adja!\nEl\u0151ad\u00e1ssorozat megh\u00edvott akad\u00e9mikusokkal a Szent M\u00e1rton \u00c9v keret\u00e9ben a Vas Megyei TIT Egyes\u00fcletben.\nA rendezv\u00e9ny nyilv\u00e1nos, a bel\u00e9p\u00e9s d\u00edjtalan!\nLezajlott a 48.", "Im\u00e1dom Nagyim van\u00edli\u00e1s pudingj\u00e1t, \u00fagyhogy el\u00e9rkezett az id\u0151, hogy elk\u00e9rjem t\u0151le a receptj\u00e9t.\nAz el\u0151z\u0151 bejegyz\u00e9sem alapj\u00e1n felmer\u00fclhet a k\u00e9rd\u00e9s, hogy mi ez a puding m\u00e1nia mostan\u00e1ban n\u00e1lam.\nA v\u00e1lasz egyszer\u0171: fogalmam sincs.\nDe tal\u00e1n a k\u00f6nnyeds\u00e9ge az oka.\nA kar\u00e1csonyi szezon ut\u00e1n ugyan\u00fagy k\u00edv\u00e1nom az \u00e9dess\u00e9get, mint kor\u00e1bban, viszont az alakomra is \u00fcgyelnem kell.\nNa me persze roppant egyszer\u0171en, \u00e9s gyorsan elk\u00e9sz\u00edthet\u0151k.\n\u00dagyhogy tettem vele egy pr\u00f3b\u00e1t.\nIgaz\u00e1b\u00f3l ez nem nagy \u00f6rd\u00f6ng\u00f6ss\u00e9g.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA lap megk\u00e9rdezte Gion G\u00e1bort is, a P\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9rium p\u00e9nz\u00fcgyek\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra szerint m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta kij\u00e1rt Magyarorsz\u00e1gnak a felmin\u0151s\u00edt\u00e9s.\n18. 15:53\",\"title\":\"Mi v\u00e1rhat\u00f3, ha be\u00fct a Brexit?\nCsin\u00e1ltak r\u00f3la egy riportot a n\u00e9met is. \",\"shortLead\":\"L\u00e1that\u00f3an h\u00edre ment anno a hetvenes \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n, hogy n\u00e1lunk m\u00e1r elektromos aut\u00f3kat haszn\u00e1l a posta.\nA nizzai \u00e9s bordeaux-i j\u00e1rat viszont eg\u00e9sz ny\u00e1ron j\u00e1rni fog.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet", "Az \u00e9p\u00edt\u0151ipar j\u00f6v\u0151re is k\u00e9tsz\u00e1mjegy\u0171 \u00fctemben b\u0151v\u00fclhet\nAz \u00e9p\u00edt\u0151ipar az idei kiugr\u00f3 teljes\u00edtm\u00e9nye ut\u00e1n v\u00e1rhat\u00f3an j\u00f6v\u0151re is k\u00e9tsz\u00e1mjegy\u0171 b\u0151v\u00fcl\u00e9st \u00e9r el Magyarorsz\u00e1gon - mondta Varga Mih\u00e1ly p\u00e9nz\u00fcgyminiszter az \u00c9p\u00edt\u00e9si V\u00e1llalkoz\u00f3k Orsz\u00e1gos Szaksz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek (\u00c9VOSZ) \u00e9vz\u00e1r\u00f3 \u00fcnnepi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s\u00e9n p\u00e9nteken, Budapesten.\nVarga Mih\u00e1ly kiemelte: 2018. els\u0151 h\u00e1rom negyed\u00e9v\u00e9ben t\u00f6bb mint 10 ezer \u00faj lak\u00e1s \u00e9p\u00fclt, 28 sz\u00e1zal\u00e9kkal t\u00f6bb mint egy \u00e9vvel kor\u00e1bban.", "1992 \u00e9vsz\u00e1zadunk igen jelent\u0151s esztendej\u00e9nek \u00edg\u00e9rkezik.\nA tervek szerint ebben az \u00e9vben val\u00f3sul meg az Eur\u00f3pai K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g hat\u00e1rok n\u00e9lk\u00fcli gazdas\u00e1gi \u00e9s politikai egys\u00e9ge.\nAz esem\u00e9ny s\u00faly\u00e1t tal\u00e1n akkor fogjuk fel igaz\u00e1n, ha figyelembe vessz\u00fck a saj\u00e1t h\u00e1zunk t\u00e1j\u00e1n az ut\u00f3bbi id\u0151ben viharos gyorsas\u00e1ggal v\u00e9gbement, els\u0151sorban politikai term\u00e9szet\u0171 v\u00e1ltoz\u00e1sokat.\nK\u00e9ts\u00e9gtelen, Eur\u00f3pa egys\u00e9ges\u00fcl\u00e9s\u00e9nek folyamata rendk\u00edv\u00fcl bonyolult.\nN\u00e9gyf\u00e9le felhaszn\u00e1l\u00e1si ter\u00fcletet vizsg\u00e1l.", "Kateg\u00f3ria: Gazdas\u00e1gt\u00f6rt\u00e9nelem\nA napjaink eszmei \u00e1ramlatait felsz\u00ednesen tanulm\u00e1nyoz\u00f3 megfigyel\u0151 figyelm\u00e9t k\u00f6nnyed\u00e9n elker\u00fclheti a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny meghat\u00e1roz\u00f3 alak\u00edt\u00f3inak vakbuzg\u00f3s\u00e1ga, valamint azok a mesterked\u00e9sek is, amelyek elnyomj\u00e1k a m\u00e1sk\u00e9nt gondolkod\u00f3k hangjait.\nA politikai gazdas\u00e1gtan az \u00e1rak, b\u00e9rek \u00e9s kamatl\u00e1bak korm\u00e1nyzati kontrollj\u00e1nak zavaros gazdas\u00e1gpolitikai vit\u00e1in t\u00fal fejl\u0151d\u00f6tt.\nDe az \u00e1rkontroll m\u00e9gsem m\u0171k\u00f6d\u00f6tt soha.", "Schmidt M\u00e1ria: Az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa mindent megv\u00e1ltoztatott\nA Terror H\u00e1za M\u00fazeum f\u0151igazgat\u00f3ja, az \u00daj vil\u00e1grend sz\u00fcletett c\u00edm\u0171 nemzetk\u00f6zi konferenci\u00e1n tartott el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban arr\u00f3l besz\u00e9lt, a nagy h\u00e1bor\u00fa sorsford\u00edt\u00f3 hat\u00e1ssal volt a hat\u00e1rokra, a politikai rendszerekre, a lelkis\u00e9gre \u00e9s az erk\u00f6lcs\u00f6kre is.\nElmondta, az a h\u00e1bor\u00fa, amit mi I. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fanak, m\u00e1sok \"nagy h\u00e1bor\u00fanak\" neveznek, egy \"balk\u00e1ni helyi konfliktust v\u00e1ltoztatott \u00e1t eur\u00f3pai, majd vil\u00e1gm\u00e9ret\u0171 \u00f6sszecsap\u00e1ss\u00e1\", testv\u00e9rh\u00e1bor\u00fav\u00e1.", "Amerika v\u00e9d\u0151szentje - Guadalupei Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria\nDecember 12-e a Guadalupei Boldogs\u00e1gos Sz\u0171z M\u00e1ria \u00fcnnepnapja.\nA guadalupei bazilik\u00e1ban \u0151rz\u00f6tt 16. sz\u00e1zadi M\u00e1ria-ikon Mexik\u00f3 legismertebb vall\u00e1si, kultur\u00e1lis \u00e9s nemzeti szimb\u00f3luma.\nA Guadalupei Miasszonyunk neve a mexik\u00f3i n\u00e9p nyelv\u00e9n: Lupita.\nA Sz\u0171zanya 1531. december 9-\u00e9n jelent meg egy egyszer\u0171 indi\u00e1nnak, Cuauhtlatoatzinnak (Besz\u00e9l\u0151 Sas), aki a kereszts\u00e9gben a Juan Diego nevet kapta.\nA f\u00e9lholdat angyalalak tartja.", "A buszsof\u0151r mag\u00e1b\u00f3l kikelve ordib\u00e1lt, mert a ment\u0151aut\u00f3 miatt tolatnia kellett.\nK\u00e9s\u0151bb a sztorit \u0151 maga osztotta meg Facebook oldal\u00e1n.\nA sof\u0151r m\u00e1r nincs az \u00e1ll\u00e1s\u00e1ban.\nBotr\u00e1nyt csin\u00e1lt egy buszsof\u0151r egy \u00fajra\u00e9leszt\u00e9sn\u00e9l.\nMik\u00f6zben a ment\u0151s\u00f6k egy id\u0151s n\u0151 \u00e9let\u00e9\u00e9rt k\u00fczd\u00f6ttek, egy buszsof\u0151r mag\u00e1b\u00f3l kikelve ordib\u00e1lt, mert a ment\u0151aut\u00f3 miatt tolatnia kellett.\nA felh\u00e1bor\u00edt\u00f3 esetr\u0151l az Orsz\u00e1gos Ment\u0151szolg\u00e1lat k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldal\u00e1n sz\u00e1molt be.\nA Facebookon azt \u00edrt\u00e1k:\nMent\u0151szolg\u00e1lat, tisztelt Ment\u0151s\u00f6k!", "A k\u00f6z\u00e9pkori teol\u00f3gia legjelent\u0151sebb alakja Augusztinusz ut\u00e1n k\u00e9ts\u00e9gk\u00edv\u00fcl Aquin\u00f3i Szent Tam\u00e1s (1225-1274) volt, legal\u00e1bbis a kereszt\u00e9nys\u00e9g nyugati fel\u00e9ben.\nNek\u00fcnk, protest\u00e1nsoknak, vannak probl\u00e9m\u00e1ink azzal a teol\u00f3giai \u00e9p\u00edtm\u00e9nnyel, amelyet Tam\u00e1s a kereszt\u00e9ny hittartalom \u00e9s az arisztotel\u00e9szi filoz\u00f3fia \u00f6tv\u00f6zet\u00e9b\u0151l \u00e1ll\u00edtott \u00f6ssze, hiszen a reform\u00e1ci\u00f3 a Tam\u00e1s ut\u00e1ni skolasztika logikai \u00fatveszt\u0151ib\u0151l t\u00e9rt vissza a Szent\u00edr\u00e1s egyszer\u0171s\u00e9g\u00e9hez \u00e9s bels\u0151 rendszer\u00e9hez.", "5 tipp a t\u00e9li, nagyhalas horg\u00e1szatokhoz\nA t\u00e9l bek\u00f6sz\u00f6nt\u00e9vel a horg\u00e1szok t\u00f6bbs\u00e9ge sz\u00f6gre akasztja a botzs\u00e1kot, hiszen a nulla fokhoz egyre ink\u00e1bb k\u00f6zel\u00edt\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet, az er\u0151s, sokszor viharos erej\u0171 sz\u00e9l, illetve a gyakorta hull\u00f3, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 halmaz\u00e1llapot\u00fa csapad\u00e9k komoly visszatart\u00f3 er\u0151 tud lenni.\nVannak azonban olyan fanatikusok is, akik m\u00e9g ilyenkor sem restek ell\u00e1togatni kedvenc tavuk partj\u00e1ra, b\u00edzva egy-egy nagytest\u0171 ponty megfog\u00e1sban, mindezt persze feeder bottal.", "Don\u00e1szy Magda (Szombathely, 1911. m\u00e1rcius 15. - Budapest, 1988. j\u00falius 13.) magyar \u00edr\u00f3, k\u00f6lt\u0151.\nKezdetben \u00f3v\u00f3n\u0151k\u00e9nt dolgozott.\nEls\u0151 k\u00f6nyve a Jelmezb\u00e1l az \u00f3vod\u00e1ban a M\u00f3ra Ferenc Ifj\u00fas\u00e1gi K\u00f6nyvkiad\u00f3 gondoz\u00e1s\u00e1ban jelent meg.\n\u00c9veken kereszt\u00fcl a Magyar R\u00e1di\u00f3 munkat\u00e1rsa volt, \u00f3vod\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00edtett m\u0171sorok szerz\u0151jek\u00e9nt.\nSz\u00e1mos gyermekk\u00f6nyve jelent meg.\nRengeteg vers\u00e9t megzen\u00e9s\u00edtett\u00e9k.\nSz\u00ednes ceruz\u00e1val rajzoltam egy k\u00e9pet, any\u00e1k napj\u00e1n reggel, \u00c9desany\u00e1m n\u00e9ked.\nANY\u00c1K NAPJA VAN MA", "Kateg\u00f3ria: Term\u00e9kek\nFGXpress term\u00e9kek webshop \u00e1rak Ezen az oldalon ismertetem az FGXpress term\u00e9kek webshop \u00e1rait.\nAzoknak sz\u00f3l ez az oldal, akik nem akarnak tagk\u00e9nt regisztr\u00e1lni, de term\u00e9ket szeretn\u00e9nek v\u00e1s\u00e1rolni.\nMivel a term\u00e9kek \u00e1rai febru\u00e1rt\u00f3l eur\u00f3ban lesznek megadva, \u00edgy ennek megfelel\u0151en jav\u00edt\u00e1sra ker\u00fcltek a term\u00e9kek \u00e1rai.\nA v\u00e1ltoz\u00e1ssal t\u00f6bb term\u00e9k olcs\u00f3bb, de van...\nVan egy j\u00f3 h\u00edrem ezen az oldalon...\nVal\u00f3j\u00e1ban nem csak a power strips tapaszt lehet megv\u00e1s\u00e1rolni \u00fczleti lehet\u0151s\u00e9g...", "Gy\u00f6ngy\u00f6si: Programalap\u00fa vit\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl a Jobbik az EP-kamp\u00e1nyban\nA Jobbik programalap\u00fa vit\u00e1ra k\u00e9sz\u00fcl az eur\u00f3pai parlamenti (EP) kamp\u00e1nyban - mondta a Jobbik parlamenti frakci\u00f3vezet\u0151je szombati budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n.\nGy\u00f6ngy\u00f6si M\u00e1rton szerint az EP-v\u00e1laszt\u00e1sok val\u00f3di t\u00e9tje, hogy biztons\u00e1gos Eur\u00f3p\u00e1ban szabad, \u00e9lhet\u0151 \u00e9s kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3 Magyarorsz\u00e1got \u00e9p\u00edt\u00fcnk-e.\nEmellett k\u00fczden\u00e9nek a hat\u00e1ron t\u00fali magyarok auton\u00f3mi\u00e1j\u00e1\u00e9rt is.", "Tengerparti nyaral\u00e1s vesz\u00e9lyei - mikre figyelj\u00fcnk oda?\nA legt\u00f6bb csal\u00e1d sz\u00e1m\u00e1ra a ny\u00e1r egyenl\u0151 a nyaral\u00e1ssal, p\u00e9ld\u00e1ul egy tengerparti \u00fcd\u00fcl\u00e9ssel.\nDe sajnos sokszor nem gondolnak bele, hogy ez mennyi vesz\u00e9lyt rejthet a gyerekek sz\u00e1m\u00e1ra.\nA nyaral\u00e1s alkalm\u00e1val a leggyakoribb gyerekeket \u00e9rint\u0151 betegs\u00e9gek a hasmen\u00e9ses megbeteged\u00e9s valamint a nap\u00e9g\u00e9s, m\u00edg balesetek eset\u00e9ben a csontt\u00f6r\u00e9s, z\u00faz\u00f3d\u00e1s \u00e9s a v\u00edzparti balesetek.\nEz\u00e9rt \u00e9rdemes felk\u00e9sz\u00fclni a sz\u00fcl\u0151knek, miel\u0151tt nyaralni indul a csal\u00e1d.", "Interj\u00fa Beleznay Endr\u00e9vel\nBeleznay Endr\u00e9t sokan tal\u00e1n az 1998-as Meglep\u0151 \u00e9s mulats\u00e1gos c\u00edm\u0171 sz\u00f3rakoztat\u00f3 telev\u00edzi\u00f3s m\u0171sor \u00e1lriporterek\u00e9nt ismert\u00e9k meg.\nAz\u00f3ta n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ge t\u00f6retlen, els\u0151sorban a vid\u00e1m m\u0171faj kedvel\u0151i k\u00f6r\u00e9ben.\nAzt m\u00e1r kevesebben tudj\u00e1k r\u00f3la, hogy t\u00f6bb mint h\u00fasz sz\u00edndarab szerepl\u0151jek\u00e9nt j\u00e1rja az orsz\u00e1got, ha \u00e9ppen nem a telev\u00edzi\u00f3ban l\u00e9p fel.\nB\u00e1r sz\u00edn\u00e9sznek vallja mag\u00e1t, de volt m\u00e1r m\u0171sorvezet\u0151, \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3, ingatlanbefektet\u0151, c\u00e9gvezet\u0151 \u00e9s rendezv\u00e9nyszervez\u0151 is.\n\u00c9s az \u00e9dess\u00e9g?", "A lengyel \u00e9s az izraeli eln\u00f6k r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel megtartott\u00e1k az auschwitzi \u00c9let Menet\u00e9t\nAndrzej Duda lengyel \u00e9s Reuven Rivlin izraeli eln\u00f6k r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel megtartott\u00e1k cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n az egykori auschwitzi hal\u00e1lt\u00e1borok k\u00f6z\u00f6tti \u00fatvonalon az \u00c9let Menet\u00e9t, a megeml\u00e9kez\u00e9s 12 ezer zsid\u00f3 \u00e9s lengyel r\u00e9sztvev\u0151je k\u00f6z\u00f6tt jelen volt a 200 f\u0151s magyar k\u00fcld\u00f6tts\u00e9g is.\nFelsz\u00f3lalt Bagdy G\u00e1bor budapesti f\u0151polg\u00e1rmester-helyettes \u00e9s Ver\u0151 Tam\u00e1s rabbi.", "T\u00e1rskeres\u0151 Szil\nLeg\u00fajabb szili n\u0151i t\u00e1rskeres\u0151k\nTerm\u00e9szetet kedvel\u0151.\u0151szinte,megb\u00edzhat\u00f3.Sz\u00e1momra fontosak a bels\u0151 emberi \u00e9rt\u00e9kek .T\u00e1rsat nem kalandot keresek.Nem szeretem a hazugs\u00e1got,\u00e9s a megcsal\u00e1st.Igaz\u00e1n a szem\u00e9lyes tal\u00e1lkoz\u00e1sban hiszek,amikor is nem azt d\u00f6nt\u00f6m el,hogy megtal\u00e1ltam az igazit,hanem azt,hogy szeretn\u00e9m ha \u00fajra l\u00e1tn\u00e1m a m\u00e1sikat.\nLeg\u00fajabb szili f\u00e9rfi t\u00e1rskeres\u0151k\nAttila vagyok, 29 \u00e9ves, lakhelyem Szil.\nK\u00e9rlek, \u00edrj vagy jel\u00f6lj kedvencnek, ha jobban meg akarsz ismerni!\n- \u00c9va!", "Forradalmi dr\u00e1ma a t\u00e9v\u00e9ben: Budapestre figyel a vil\u00e1gsajt\u00f3\nN\u00e9met lapv\u00e9lem\u00e9nyek szerint a magyarorsz\u00e1gi t\u00fcntet\u00e9sek ak\u00e1r trendfordul\u00f3t is hozhatn\u00e1nak, az ellenz\u00e9k egys\u00e9ge azonban t\u00f6r\u00e9keny, a lakoss\u00e1g pedig szkeptikus.\nAz esetleges \u00e1ltal\u00e1nos sztr\u00e1jknak a n\u00e9met (\u00e9s persze m\u00e1s k\u00fclf\u00f6ldi) c\u00e9gek nem \u00f6r\u00fcln\u00e9nek, hiszen komoly \u00f6sszegeket fektettek be n\u00e1lunk az elm\u00falt \u00e9vekben.\nTrendfordul\u00f3 lehetne, de...\nMost el\u0151sz\u00f6r d\u00fch\u00f6s \"a proletari\u00e1tus egy nagy r\u00e9sze\" erre a korm\u00e1nyra, \u00e1ll\u00edtja a TAZ.", "A magyar aut\u00f3sok tavaly 55 milli\u00e1rd forintot buktak egy leg\u00e1lis \u00e1tver\u00e9s miatt\nR\u00e9g\u00f3ta ismert probl\u00e9ma, hogy amit az aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3k \u00fczemanyag-fogyaszt\u00e1si adatk\u00e9nt felt\u00fcntetnek a katal\u00f3gusokban \u00e9s a hirdet\u00e9seken, t\u00f6bbnyire k\u00f6sz\u00f6n\u0151viszonyban sincs a val\u00f3s felhaszn\u00e1l\u00e1s sor\u00e1n m\u00e9rhet\u0151 \u00e9rt\u00e9kkel.\nAz elm\u00falt 18 \u00e9v sor\u00e1n az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban 149,6 milli\u00e1rd eur\u00f3val kevesebbet hagytak volna az aut\u00f3sok a benzinkutak kassz\u00e1in\u00e1l, ha az aut\u00f3ik hozt\u00e1k volna a katal\u00f3gusadatok szerinti fogyaszt\u00e1st.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA P30-asokr\u00f3l m\u00e1r t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3 kisziv\u00e1rgott, de most a gy\u00e1rt\u00f3 is k\u00f6zz\u00e9tett egy r\u00f6vid vide\u00f3t, amelyben valami nagyon \u00fajat harangoz be.\",\"shortLead\":\"Jav\u00e1ban k\u00e9sz\u00fcl a P-sz\u00e9ria tavasszal esed\u00e9kes friss\u00edt\u00e9s\u00e9re a Huawei.\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\n2019 m\u00e9g nyugodtabb felv\u00e9teli \u00e9v lesz, de m\u00e1r most sorj\u00e1znak a k\u00e9rd\u00e9sek p\u00e9ld\u00e1ul az alap\u00edtv\u00e1nyi fenntart\u00e1sba ker\u00fcl\u0151 Corvinusr\u00f3l.\nEzeket veszi sorra az e heti HVG.", "Rockstation: Miel\u0151tt belelend\u00fcln\u00e9nk... Tudom, tudom, ez tipikus gruppi-duma, de nem indulhat a besz\u00e9lget\u00e9s an\u00e9lk\u00fcl, hogy ki ne mondjam: a st\u00edlusod, a zen\u00e9d, \u00e9s minden, amit m\u00e1ig csin\u00e1lsz, hatalmas rajong\u00f3t\u00e1bort inspir\u00e1l idehaza.\nMeg se tudn\u00e1m sz\u00e1molni a magyar band\u00e1kat, akik k\u00f6zvetlen\u00fcl a Ramonesb\u00f3l mer\u00edtenek, \u00e9n is sok dalotokat j\u00e1tszottam - ez az \u00e9lm\u00e9ny seg\u00edtett eltal\u00e1lnom az \u00c9N rock'n'rollomhoz, \u00e9s ezzel nem vagyok errefel\u00e9 egyed\u00fcl.\nSz\u00f3val, k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, t\u00e9nyleg.\nK\u00f6zel 33 \u00e9ve.\nMR: Ja.", "\"A gonosz diadal\u00e1hoz nem sz\u00fcks\u00e9ges semmi m\u00e1s, csak annyi, hogy a j\u00f3 emberek ne tegyenek semmit.\"\n\"...l\u00e1ttam, hogy nagy f\u00f6ldreng\u00e9s t\u00e1madt.\nA Nap olyan fekete lett, mint a sz\u0151rzs\u00e1k, a Hold pedig olyan, mint a v\u00e9r.\" - \u00edrja J\u00e1nos az Apokalipszis lapjain, hiszen nem nagyon tudta elk\u00e9pzelni, hogy ne legyenek nyilv\u00e1nval\u00f3 jelei a borzalom k\u00f6zeledt\u00e9nek.\nT\u00e9vedett ebben.\n\u00cdgy tavasszal az eg\u00e9sz vil\u00e1g, benne m\u00e9g a hozz\u00e1m hasonl\u00f3 szkeptikus v\u00e9nember is, optimista.\nKi ne lenne az?\nMin\u0151 fasizmus.", "Itt az \u00faj Porsche \u00fcgyf\u00e9l-versenyaut\u00f3\nH\u00e1rom \u00e9vvel az els\u0151 Cayman GT4 Clubsport modell ut\u00e1n a Porsche bemutatja az ut\u00f3dot, az \u00faj 718 Cayman GT4 Clubsport \u00fcgyf\u00e9l-versenyaut\u00f3t, amely most els\u0151 \u00edzben k\u00e9tf\u00e9le kivitelben is megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 lesz.\nA Trackday v\u00e1ltozat els\u0151sorban amat\u0151r pil\u00f3t\u00e1knak sz\u00e1nt, p\u00e1lyanapokhoz ide\u00e1lis aut\u00f3, m\u00edg a Competition verzi\u00f3 a nemzetk\u00f6zi sz\u00ednt\u00e9ren is meg\u00e1llja a hely\u00e9t.\nEzek a rostok s\u00faly \u00e9s merevs\u00e9g tekintet\u00e9bent hasonl\u00f3 tulajdons\u00e1gokkal b\u00edrnak, mint a sz\u00e9nsz\u00e1l.", "Az eur\u00f3pai liber\u00e1lisok az ut\u00f3bbi id\u0151ben t\u00f6bb korrupci\u00f3s botr\u00e1nyba is belekeveredtek, kider\u00fclt, hogy a p\u00e1rtot, az ALDE-t olyan multik is p\u00e9nzelik, mint a Microsoft, a Google, az Uber, a Syngenta vagy a Walt Disney.\nEzek k\u00f6z\u00fcl egyesek nem EU-s tag\u00e1llamokban vannak bejegyezve, hanem p\u00e9ld\u00e1ul az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban, Sv\u00e1jcban vagy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ad\u00f3paradicsomokk\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u0151 szigeteken.\nMultik is besz\u00e1lltak a kamp\u00e1nyba\nA liber\u00e1lis politikus ezzel a GDF Suez poz\u00edci\u00f3it er\u0151s\u00edtette.", "A 2010 okt\u00f3ber\u00e9ben bek\u00f6vetkezett v\u00f6r\u00f6siszap-katasztr\u00f3fa \u00f3ta el\u0151sz\u00f6r telep\u00edtettek \u0151shonos halakat a Marcal Vas megyei szakasz\u00e1n - k\u00f6z\u00f6lte az MTI-vel p\u00e9nteken Pusk\u00e1s Norbert, a Sporthorg\u00e1sz Egyes\u00fcletek Vas Megyei Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek eln\u00f6ke.\nT\u00f6bb mint 38 milli\u00e1rd forintba ker\u00fcltek a v\u00f6r\u00f6siszap-katasztr\u00f3f\u00e1val kapcsolatban felmer\u00fclt v\u00e9dekez\u00e9s, helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s \u00e9s az \u00fajj\u00e1\u00e9p\u00edt\u00e9s 2012 m\u00e1rcius 5-ig \u00f6sszes\u00edtett k\u00f6lts\u00e9gei - k\u00f6z\u00f6lte az Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g (OKF) sz\u00f3viv\u0151je.", "Emberi kapcsolataink \u00e9rt\u00e9ke\nSokszor t\u00e9vesen azt gondoljuk, hogy csak az az \u00e9rt\u00e9kes kapcsolat, ahol teljes elfogad\u00e1s \u00e9s szeretet van.\n\u00c9n abban hiszek, hogy minden emberi kapcsolat hordoz valamilyen \u00e9rt\u00e9ket, hiszen a min\u0151s\u00e9ge \u00f6nmagunk mint\u00e1ira vil\u00e1g\u00edt r\u00e1.\nA m\u00e1sik ember viselked\u00e9se a benn\u00fcnk m\u0171k\u00f6d\u0151 hitrendszereinkre rezon\u00e1l, \u00edgy \u00e9rdemes a f\u00f3kuszt befel\u00e9 ir\u00e1ny\u00edtanunk, ha sz\u00e1munkra kellemetlen, megr\u00e1z\u00f3, vagy \u00e9pp f\u00e1jdalmas dolog t\u00f6rt\u00e9nik.", "A kondenz\u00e1ci\u00f3s g\u00e1zkaz\u00e1n m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t \u00e9rtelmezni\nA Hogyankell.hu wikib\u0151l\nEur\u00f3pa-szerte m\u00e1r \u00e9vek \u00f3ta tart, \u00e9s hamarosan m\u00e1r haz\u00e1nkban is megkezd\u0151dhet a kondenz\u00e1ci\u00f3s kaz\u00e1nok uralma.\nA tervezetten 2015. szeptember 1-e ut\u00e1n \u00e9letbel\u00e9p\u0151 kaz\u00e1nrendelet pedig tov\u00e1bb seg\u00edti a kondenz\u00e1ci\u00f3s kaz\u00e1nok t\u00e9rh\u00f3d\u00edt\u00e1s\u00e1t.\nM\u0171k\u00f6d\u00e9si elv\u00fck elt\u00e9r\u0151 a hagyom\u00e1nyos g\u00e1zkaz\u00e1nok\u00e9t\u00f3l, amely energiatakar\u00e9kosabb\u00e1 \u00e9s hat\u00e9konyabb\u00e1 teszi haszn\u00e1latukat.\nMit jelent a kondenz\u00e1ci\u00f3?\nEkkor az anyagban l\u00e9v\u0151 p\u00e1ra kicsap\u00f3dik.", "Mit is tud igaz\u00e1b\u00f3l a nyirokmassz\u00e1zs g\u00e9p?\nA szervezet m\u00e9regtelen\u00edt\u00e9s\u00e9nek fontos szerepe van az eg\u00e9szs\u00e9gmeg\u0151rz\u00e9st tekintve.\nHa valamilyen okn\u00e1l fogva ez nehezen megy, \u00e9rdemes seg\u00edts\u00e9get ig\u00e9nybe venni.\nEgy t\u00f6bbfunkci\u00f3s nyirokmassz\u00e1zs g\u00e9p lehet a biztos v\u00e1laszt\u00e1s, ak\u00e1rcsak a MediLight Blue Pressotherapy.\nEz egy nagyon kifinomult, hull\u00e1mter\u00e1pi\u00e1ra alapul\u00f3 szerkezet, ami a nyirokrendszer stimul\u00e1ci\u00f3j\u00e1val \u00e9s infrav\u00f6r\u00f6s h\u0151 erej\u00e9vel el\u0151seg\u00edti a szervezet m\u00e9regtelen\u00edt\u0151 folyamatainak beind\u00edt\u00e1s\u00e1t.", "A m\u00e9lyv\u00e9n\u00e1s tromb\u00f3zis v\u00e9rr\u00f6g\u00f6k (trombusok) keletkez\u00e9s\u00e9t jelenti a m\u00e9ly v\u00e9n\u00e1kban\nV\u00e9rr\u00f6g\u00f6k mind a m\u00e9ly v\u00e9n\u00e1kban, mind a felsz\u00ednes v\u00e9n\u00e1kban k\u00e9pz\u0151dhetnek.\nAz el\u0151bbi esetben m\u00e9lyv\u00e9n\u00e1s tromb\u00f3zis, az ut\u00f3bbiban felsz\u00ednes tromboflebitisz (vissz\u00e9rgyullad\u00e1s) az eredm\u00e9ny.\nA tromboflebitisz olyan rendelleness\u00e9g, amelyben a v\u00e9rr\u00f6gk\u00e9pz\u0151d\u00e9s (tromb\u00f3zis) \u00e9s a v\u00e9na gyullad\u00e1sa (flebitisz) egy\u00fctt fordul el\u0151.\nVan azonban egy l\u00e9nyeges k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt.\nAut\u00f3val k\u00e9sz\u00fclsz nyaralni?\nA k\u00e9rd\u00e9sre prof.", "Szia Sportbar\u00e1t!\nAz\u00e9rt edz\u00fcnk ott ahol,mert a klubbunknak az a p\u00e1ly\u00e1ja.Egy\u00e9bk\u00e9nt nem a sz\u00e9ps\u00e9g sz\u00e1m\u00edt ,hanem a meghitts\u00e9ge.\u00d6r\u00fcl\u00f6k ,hogy v\u00e9gre nem a Sug\u00e1r \u00faton kell edzenem.Dobtam \u00e1t kalap\u00e1csot sokat.Ahhoz 90 m\u00e9ter felett kell dobni.6 kg-ossal dobtam m\u00e1r \u00e1t.Kb.92 m\u00e9ter lett volna.\n\u00dcdv: Annus Adri\u00e1n\nGratul\u00e1lok!hol szeretsz a legjobban dobni? jelente valamif\u00e9le el\u0151nyt a hazai dob\u00f3k\u00f6r?\nMi\u00e9rt van az, hogy ti nem aSug\u00e1r ut\u00f3n edzetek hanem a szemmel l\u00e1that\u00f3an rossz min\u0151d\u00e9g\u0171 Halad\u00e1s p\u00e1ly\u00e1n?", "Ahogy m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r is h\u00edrt adtunk r\u00f3la, m\u00e1t\u00f3l eg\u00e9szen okt\u00f3ber 17-ig rendhagy\u00f3 esem\u00e9nysorozat v\u00e1rja a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get a Mad\u00e1ch Sz\u00ednh\u00e1zban.\nA Mad\u00e1ch Rockfesztiv\u00e1l b\u0151 h\u00e1rom hete alatt minden este a maga nem\u00e9ben megism\u00e9telhetetlen produkci\u00f3k v\u00e1rhat\u00f3k: sz\u00ednm\u0171v\u00e9szek rock\u00e9nekesi szerepk\u00f6rben, egyedi hangszerel\u00e9s\u0171 koncertek, rockt\u00f6rt\u00e9neti el\u0151ad\u00e1sok, valamint sz\u00ednpadi besz\u00e9lget\u00e9sek a hazai zenei \u00e9let nagy alakjaival.\nR\u00e9szletes program \u00e9s beharangoz\u00f3 a hajt\u00e1s ut\u00e1n.", "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6kt\u0151l telefonon k\u00e9rhetnek tan\u00e1csot, t\u00e1mogat\u00e1st azok a p\u00e1rkapcsolati er\u0151szakot elk\u00f6vet\u0151 f\u00e9rfiak, akik v\u00e1ltoztatni szeretn\u00e9nek b\u00e1ntalmaz\u00f3 magatart\u00e1sukon.\nA Habeas Corpus Munkacsoport \u00e1ltal ind\u00edtott Stop-F\u00e9rfier\u0151szak Vonalon a f\u00e9rfi \u00fcgyeletesek azok h\u00edv\u00e1s\u00e1t is v\u00e1rj\u00e1k, aki egyszer\u0171en csak tenni szeretn\u00e9nek a b\u00e1ntalmaz\u00e1s ellen.\nAz illet\u00e9kes miniszt\u00e9rium szerint ugyanis a b\u00e1ntalmaz\u00e1st a n\u0151 \u00e9lett\u00e1rsa \u00e9s nem a magyar \u00e1llam k\u00f6vette el, \u00edgy a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9s megfizet\u00e9se sem az \u00e1llam dolga.", "A sajt\u00f3anyagb\u00f3l, amely ennyivel foglalta \u00f6ssze a hasznos kis eszk\u00f6z m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t:\n\u00c9s ezzel a vide\u00f3val mutatta be r\u00f6viden:\nA kezdeti pr\u00f3ba \u00e9s nem kis boh\u00f3ckod\u00e1s ut\u00e1n azt\u00e1n elj\u00f6tt a nap, amikor a C4 Cactusr\u00f3l leforgattam a teszthez a vide\u00f3 alapanyagot, valamint k\u00e9sz\u00edtettem n\u00e9h\u00e1ny fot\u00f3t is az aut\u00f3r\u00f3l.\nA forgat\u00e1st k\u00f6vet\u0151en el kellett szaladnunk Csepelre.\n\u00c9s, l\u00e1ss csod\u00e1t!\nA Seetroen szem\u00fcveg t\u00e9nyleg megoldotta!\nIgen, tal\u00e1lkozunk m\u00e9g, hisz' kellesz, nagyon.", "Internetes felm\u00e9r\u00e9s az EU-r\u00f3l\nEur\u00f3pa t\u00f6bb mint 140 ezer polg\u00e1ra fejtette ki v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t az EU soros eln\u00f6ki tiszts\u00e9g\u00e9t ell\u00e1t\u00f3 G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re kialak\u00edtott internetes k\u00e9rd\u0151\u00edvek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\nA tematikusan tagolt felm\u00e9r\u00e9sek t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az Eur\u00f3pa j\u00f6v\u0151j\u00e9r\u0151l, az egys\u00e9ges valuta meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9r\u0151l, az iraki v\u00e1ls\u00e1gr\u00f3l kialakult lakoss\u00e1gi v\u00e9lem\u00e9nyt kutatj\u00e1k.\nA k\u00e9rd\u0151\u00edves felm\u00e9r\u00e9sben r\u00e9szt vev\u0151 sv\u00e9dek k\u00f6z\u00fcl minden \u00f6t\u00f6dik \u00fagy v\u00e9lekedett, hogy az eur\u00f3 bevezet\u00e9se hatalmas kudarcot jelentett.", "I.1) N\u00e9v \u00e9s c\u00edmek (jel\u00f6lje meg az elj\u00e1r\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s \u00f6sszes aj\u00e1nlatk\u00e9r\u0151t)\nHivatalos n\u00e9v: Budapest F\u0151v\u00e1ros VI. Ker\u00fclet Ter\u00e9zv\u00e1ros \u00d6nkorm\u00e1nyzata\nPostai c\u00edm: E\u00f6tv\u00f6s Utca 3\nV\u00e1ros: Budapest\nNUTS-k\u00f3d: HU110\nPostai ir\u00e1ny\u00edt\u00f3sz\u00e1m: 1067\nOrsz\u00e1g: Magyarorsz\u00e1g\nKapcsolattart\u00f3 szem\u00e9ly: Dr. Mogyor\u00f3si S\u00e1ndor\nAz aj\u00e1nlatk\u00e9r\u0151 \u00e1ltal\u00e1nos c\u00edme (URL): www.terezvaros.hu\nA felhaszn\u00e1l\u00f3i oldal c\u00edme (URL):\nI.2) K\u00f6z\u00f6s k\u00f6zbeszerz\u00e9s\nA szerz\u0151d\u00e9s k\u00f6z\u00f6s k\u00f6zbeszerz\u00e9s form\u00e1j\u00e1ban val\u00f3sul meg.\nI.4) Az aj\u00e1nlatk\u00e9r\u0151 t\u00edpusa", "Adatv\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3k\nEnnek elfogad\u00e1sa azt jelenti, hogy hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sodat adod ahhoz, hogy k\u00e9thetente h\u00edrlevelet k\u00fcldj\u00fcnk neked az iroda piac aktualit\u00e1sair\u00f3l, e c\u00e9lb\u00f3l hozz\u00e1j\u00e1rulsz az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges szem\u00e9lyes adataid kezel\u00e9s\u00e9hez.\nAdatait a hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sod alapj\u00e1n a h\u00edrlevelek k\u00fcld\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l kezelj\u00fck.\nAz adatkezel\u00e9s jogalapja a hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sod megad\u00e1sa.\nAz adataid t\u00f6rl\u00e9si hat\u00e1rideje: a leiratkoz\u00e1soddal egyid\u0151ben.\nAz adatkezel\u00e9s jogalapja a hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sod megad\u00e1sa.", "\u00cdr\u00f3k, ti \u00edr\u00e1sra vagytok elh\u00edvva!\nArra, hogy a tollatokkal \u00edr\u00e1sba foglalj\u00e1tok azokat a szavakat, amiket az \u00dar ad nektek.\nNem olyan megl\u00e1togat\u00e1s \u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e1s id\u0151szak\u00e1ba mentek \u00e1t, ami b\u00e1rmihez is hasonl\u00edtana, amit eddig \u00e1t\u00e9ltetek.\nAz \u00dar t\u00f6bbet fog \u00edr\u00e1sba foglalni \u00e1ltalatok ebben az id\u0151szakban, mint amennyit valaha tapasztaltatok.\nHallottam, hogy az \u00dar kihirdeti az \u00edr\u00f3k felett:\n\u00daJ BORT BOCS\u00c1TOK KI MOST\"\nSokan fogtok meglep\u0151dni azon, hogy kiknek a kezeibe juttatja el az \u00dar az \u00edr\u00e1sotokat.", "Eredm\u00e9nyesen m\u0171k\u00f6dik a prevenci\u00f3s iroda\nK\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt adt\u00e1k \u00e1t a megye els\u0151 prevenci\u00f3s \u00e9s \u00e1ldozatv\u00e9delmi irod\u00e1t Szolnokon, az Aba-Nov\u00e1k Ag\u00f3ra Kultur\u00e1lis K\u00f6zpont f\u00f6ldszintj\u00e9n.\nA kezdem\u00e9nyez\u00e9s c\u00e9lja egy\u00e9rtelm\u0171, min\u00e9l hat\u00e9konyabb \u00e9s min\u00e9l gyorsabb seg\u00edts\u00e9get kell ny\u00fajtani azoknak, akik valamilyen jogs\u00e9rt\u00e9s \u00e1ldozatai lettek.\nA projekt elind\u00edt\u00e1s\u00e1n\u00e1l nagy hangs\u00falyt fektettek arra, hogy minden t\u00e9m\u00e1ban tudjanak seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtani.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 anyagok \u00e9s szakemberek v\u00e1rj\u00e1k a lakoss\u00e1got.", "Hajmereszt\u0151 szerpentinek a vil\u00e1g legvesz\u00e9lyesebb aut\u00f3\u00fatj\u00e1n\nA Karakoram hegys\u00e9g meredek sziklafalai k\u00f6z\u00f6tt kacskaring\u00f3z\u00f3 Karakoram aut\u00f3\u00fat K\u00edn\u00e1t \u00e9s Pakiszt\u00e1nt k\u00f6ti \u00f6ssze, mintegy 4700 m\u00e9teres szintk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel.\nA Karakoram aut\u00f3\u00fat (KKH) a vil\u00e1g legmagasabban halad\u00f3, burkolattal ell\u00e1tott nemzetk\u00f6zi \u00fatja.\nItt tal\u00e1lhat\u00f3 a Khunjerab-h\u00e1g\u00f3 (Kundzser\u00e1b-h\u00e1g\u00f3) ami a vil\u00e1g legmagasabban fekv\u0151 hat\u00e1r\u00e1tkel\u0151helye, Pakiszt\u00e1n \u00e9s K\u00edna hat\u00e1ra.\nAz \u00e1tkel\u0151hely 4693 m\u00e9teres magass\u00e1gban van.", "Yvonne Desportes francia zeneszerz\u0151, zongoram\u0171v\u00e9sz (1907-1993)\n\u00d6tsz\u00e1zn\u00e1l t\u00f6bb m\u0171 f\u0171z\u0151dik a nev\u00e9hez, sz\u00e1mos oper\u00e1t, szimf\u00f3nikus zen\u00e9t, balettet kompon\u00e1lt.\nMunk\u00e1ss\u00e1g\u00e1\u00e9rt sz\u00e1mos elismer\u00e9st kapott, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a r\u00f3mai Grand Prix d\u00edjazottja, haz\u00e1j\u00e1ban Becs\u00fcletrenddel t\u00fcntett\u00e9k ki.\nA XIX. sz\u00e1zad legnagyobb virtu\u00f3zai k\u00f6z\u00e9 tartozott, tizen\u00f6t \u00e9ves kor\u00e1ban m\u00e1r nagysiker\u0171 koncerteket adott Ausztri\u00e1ban, Oroszorsz\u00e1gban, N\u00e9metorsz\u00e1gban.\n1785-ben iskol\u00e1t nyitott vakok r\u00e9sz\u00e9re.", "Sz\u00e1mos sz\u00edv- \u00e9s \u00e9rrendszeri betegs\u00e9g egys\u00e9ges alapfolyamatra vezethet\u0151 vissza.\nAhogy az aterotromb\u00f3zis (atherothrombosis) elnevez\u00e9se is utal r\u00e1, a betegs\u00e9g az atherosclerosis, azaz az \u00e9relmeszesed\u00e9s t...\nA kis v\u00e9rk\u00f6rben megn\u00f6vekedett v\u00e9rnyom\u00e1st nevezz\u00fck pulmon\u00e1lis hipert\u00f3ni\u00e1nak.\nA k\u00f3ros \u00e9rt\u00e9kre sz\u00edvultrahang-vizsg\u00e1lat m\u00e9r\u00e9si eredm\u00e9nyei alapj\u00e1n lehet k\u00f6vetkeztetni.\nPontos m\u00e9r\u00e9sre speci\u00e1lis sz\u00edvkat\u00e9tere...\nMi a hasznuk, \u00e9s milye...\nAz ismert perif\u00e9ri\u00e1s \u00e9...", "Az orsz\u00e1gban a hivatalos nyelvek a francia \u00e9s a kreol.\nA lakoss\u00e1g 80%-a r\u00f3mai katolikus, 10%-a baptista, 4%-a p\u00fcnk\u00f6sdista, 1%-a adventista, 4%-a pedig egy\u00e9b vall\u00e1s\u00fa.\nA lakoss\u00e1g f\u0151 t\u00fczel\u0151anyaga a fasz\u00e9n.\nA sz\u00e9n\u00e9get\u00e9s miatt, meg m\u00e1s okok k\u00f6vetkezt\u00e9ben, alig maradt m\u00e1ra az eredeti erd\u0151kb\u0151l valami.\nA hegyek lecsupasz\u00edt\u00e1s\u00e1t a talaj pusztul\u00e1sa k\u00f6vette.\nAz\u00f3ta hirtelen fell\u00e9p\u0151 heves \u00e1rvizek puszt\u00edtj\u00e1k a mez\u0151gazdas\u00e1gi ter\u00fcleteket \u00e9s a lakoss\u00e1got.\nAz orsz\u00e1g elszeg\u00e9nyedett.\nMi volt ez a t\u00e1mad\u00e1s?", "Hogyan haszn\u00e1lhatj\u00e1k \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k az Excelt \u00e9s az SQL szervereket munk\u00e1jukban?\nErr\u0151l tartott egynapos, gyakorlatk\u00f6zpont\u00fa m\u0171helyfoglalkoz\u00e1sokat a F\u00fcggetlen M\u00e9diak\u00f6zpont 2016. december 12-\u00e9n \u00e9s 13-\u00e1n Crina Boros, nemzetk\u00f6zi adat\u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3-szak\u00e9rt\u0151 vezet\u00e9s\u00e9vel.\nA workshop kifejezetten t\u00e9nyfelt\u00e1r\u00f3 \u00e9s gazdas\u00e1gi \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra volt hasznos, akik rendszeresen dolgoznak nagy mennyis\u00e9g\u0171 adattal.\nAz els\u0151 napon az Excellel \u00e9s a Google Fusion Tables szoftverrel ismerkedhettek meg.", "A fejf\u00e1j\u00e1s az egyik leggyakrabban el\u0151fordul\u00f3, mindennaposnak nevezhet\u0151 betegs\u00e9g.\nJelentkezhet \u00f6n\u00e1ll\u00f3 betegs\u00e9gk\u00e9nt, egy\u00e9b betegs\u00e9g k\u00eds\u00e9r\u0151 t\u00fcnete is.\nA fejf\u00e1j\u00e1s nem azonos a migr\u00e9nnel, ami szervi vagy pszich\u00e9s okokra visszavezethet\u0151 betegs\u00e9g, s melyn\u00e9l a fejf\u00e1j\u00e1s f\u00e9loldalt \u00e9s rohamszer\u0171en t\u00f6r r\u00e1nk, s tov\u00e1bbi t\u00fcnete a l\u00e1t\u00e1szavar, a h\u00e1nyinger esetleg a h\u00e1ny\u00e1s.\nA fejf\u00e1j\u00e1s \u00e1ltal\u00e1ban nem t\u00f6bb, mint egy kellemetlen \u00e9rz\u00e9s, viszonylag ritk\u00e1n utal s\u00falyos betegs\u00e9gre.", "Azok a sz\u00fcrke h\u00e9tk\u00f6znapok\nMegint vide\u00f3k\nP\u00e1r nappal ezel\u0151tt a Facebook-on m\u00e1r jeleztem, hogy fel\u00e9lesztem a 12 \u00e9ve halott profilomat, mert megold\u00e1st keresek a vide\u00f3im t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra, illetve megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9re.\nDe haladjunk sorj\u00e1ban.\nEgy csom\u00f3t \u00edrtam m\u00e1r itt a blogon is arr\u00f3l, hogy mennyire v\u00e9rl\u00e1z\u00edt\u00f3nak tartom a szerz\u0151i jog maxim\u00e1lis er\u0151ltet\u00e9s\u00e9t.\nOk\u00e9, hogy lemezeket, de ak\u00e1r komplett sz\u00e1mokat sem tesz\u00fcnk ki vide\u00f3nak \u00e1lc\u00e1zva.\nEz h\u00fclyes\u00e9g.\nHa ezeket irtj\u00e1k, egy szavam sincs ellene.\nJ\u00f3 lesz ez.", "A k\u00e9tnyelv\u0171 boltok\u00e9rt ind\u00edtanak kamp\u00e1nyt Erd\u00e9lyben\nA kereskedelmi k\u00e9tnyelv\u0171s\u00e9g n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ind\u00edt kamp\u00e1nyt az Erd\u00e9lyi Magyar Nemzeti Tan\u00e1cs (EMNT) - jelentette be S\u00e1ndor Krisztina, az EMNT \u00fcgyvezet\u0151 eln\u00f6ke egy szerdai sepsiszentgy\u00f6rgyi sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\nA sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3r\u00f3l kiadott k\u00f6zlem\u00e9ny szerint a kamp\u00e1ny Sz\u00e9kelyf\u00f6ld h\u00e9t v\u00e1ros\u00e1ban: Marosv\u00e1s\u00e1rhelyen, Cs\u00edkszered\u00e1ban, Sepsiszentgy\u00f6rgy\u00f6n, K\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhelyen, Sz\u00e9kelyudvarhelyen, Bar\u00f3ton \u00e9s Gyergy\u00f3szentmikl\u00f3son indul.", "S\u00f6rrel kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9setek van, esetleg aj\u00e1nlotok s\u00f6r\u00f6ket, amit \u00e9rdemes k\u00f3stolni?\nVagy egy j\u00f3 s\u00f6r\u00f6z\u0151t tudtok, ahol nagy a v\u00e1laszt\u00e9k \u00e9s j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171ek a s\u00f6r\u00f6k?\nTequila, Tortilla, Tacos, Salsa, Sombrero, s\u00f6r t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt, ami esz\u00fcnkbe jut el\u0151sz\u00f6r az orsz\u00e1g nev\u00e9nek megeml\u00edt\u00e9s\u00e9vel..\nMi a s\u00f6r\u00f6k k\u00f6z\u00fcl a Coronit\u00e1t (ott Corona) tett\u00fck, ha csak k\u00e9pletesen is, nagy\u00edt\u00f3 al\u00e1.\nAz els\u0151, hivatalos s\u00f6rf\u0151zd\u00e9t 1543-44-ben nyitotta Alfonso de Herrero, Herrera's n\u00e9ven.", "Ir\u00e1ny a kert - Nyitnik\u00e9k\nItt a tavasz - ir\u00e1ny a kert!\nA h\u00e1zunk m\u00f6g\u00f6tt l\u00e9v\u0151 kert az \u00e9letem szerves r\u00e9sze.\nN\u00e9ha m\u00e9g t\u00e9len is arra veszem a ir\u00e1nyt.\nA csal\u00e1d mosolyogva szokta mondani, hogy nem j\u00f6n hamarabb a tavasz att\u00f3l, hogy \u00e9n azt lesem, z\u00f6ld\u00fcl-e m\u00e1r a f\u0171, dalolnak-e m\u00e1r a mad\u00e1rk\u00e1k.\nHallgasd csak a cineg\u00e9t,azt mondja, hogy: ,,Nyitnik\u00e9k!\naz a dolguk: nyitni, nyitni,\nvir\u00e1got, r\u00fcgyet kinyitni,\nTe honnan tudod, hogy itt van a tavasz?\nPersze mondj\u00e1k, \u00edrj\u00e1k, mutatj\u00e1k a m\u00e9di\u00e1k.\nAz els\u0151 \u00e9vben", "Orsz\u00e1gos d\u00f6nt\u0151\nDi\u00e1kjaink m\u00e1jus 20-\u00e1n r\u00e9szt vettek a Mathias Corvinus Collegium \u00e1ltal megrendez\u00e9sre ker\u00fclt Debate vitaversenyen.\nM\u00fcller Erik, Molek \u00c9va Anita \u00e9s S\u00e1rfi Gerg\u0151, 11.\nB oszt\u00e1lyos tanul\u00f3k a versenyen kiv\u00e1l\u00f3an szerepeltek, orsz\u00e1gos 14. helyez\u00e9st \u00e9rtek el.\nEls\u0151 fordul\u00f3\nTer\u00fcleti fordul\u00f3\nEls\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 Verseny - Magyar V\u00f6r\u00f6skereszt\nA ter\u00fcleti fordul\u00f3ban a 10.\nB oszt\u00e1ly tanul\u00f3i (G\u00f6tz \u00c1gnes, Kardos Nikol, Nagy Bal\u00e1zs, Szegesdi Dorka, Vukov D\u00e1niel J\u00e1nos) 3. helyez\u00e9st \u00e9rtek el.", "Az LMP vez\u00e9rl\u0151 elve: Gyurcs\u00e1nyinem esse delendam\nMeglehet\u0151sen illetlen dolgok t\u00f6rt\u00e9ntek tegnap a DK sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n, ahol a szakad\u00e1rok kifejtett\u00e9k v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket arr\u00f3l, hogy az LMP lepakt\u00e1lt a Fidesszel az alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00e1k szem\u00e9ly\u00e9r\u0151l.\nVarju L\u00e1szl\u00f3 aleln\u00f6k szerint a magyar \"z\u00f6ldek\" ezzel kiiratkoztak az ellenz\u00e9ki p\u00e1rtok soraib\u00f3l, \u00e9s elhangzott m\u00e9g a hadi \u00e1llapotok k\u00f6zt haszn\u00e1latos kollabor\u00e1ns kifejez\u00e9s is.\nSem er\u0151, sem fort\u00e9ly meg nem f\u00e9leml\u00edt.\nSem p\u00e9nz, sem \u00edg\u00e9ret meg nem t\u00e1ntor\u00edt.", "43 k\u00e9rd\u00e9s \u00e9rkezett a reggeli kv\u00edz gyorsvonat\u00e1n.\nNem hittem, hogy Any\u00e1mon, \u00e9s a kiv\u00e1l\u00f3 g\u00e9neknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en rajtam k\u00edv\u00fcl erre b\u00e1rki m\u00e1s is k\u00e9pes lehet.\nA reggeli k\u00f6d kezdett felsz\u00e1llni, \u00e9n lef\u0151ztem a k\u00e1v\u00e9t, k\u00f6zben virtu\u00e1le modellezt\u00fcnk az edz\u0151mmel egy full-time KI NYER MA? kv\u00edzm\u0171sort.\nAki k\u00e9rdez, Andris Anita.\n\u00c9s aki csak n\u00e9z...\n\"Mennyit edzel?\nAk\u00e1rmennyit is, az nem lehet sok.\nHeti hat?\nMilyen bont\u00e1sban?\n\u00cdrd le, hogy pontosan l\u00e1ssam!\nEzek az edz\u00e9sek fixek vagy v\u00e1ltozhatnak?\nNem j\u00f3!", "ISMERETTERJESZT\u0150 EL\u0150AD\u00c1SSOROZATOK\nAZ ATOMOKT\u00d3L A CSILLAGOKIG\nHogyan keletkeznek a csillagok, hol vannak a fekete lyukak?\nMire val\u00f3 a graf\u00e9n, mire haszn\u00e1lj\u00e1k a krist\u00e1lyok r\u00e1cshib\u00e1it, modellezhet\u0151-e az agy m\u0171k\u00f6d\u00e9se?\nAz atomokt\u00f3l a csillagokig sorozatban az ELTE TTK Fizikai Int\u00e9zet\u00e9ben tev\u00e9kenyked\u0151 kutat\u00f3k, oktat\u00f3k \u00e9s vend\u00e9gek besz\u00e9lnek a fizika frontvonal\u00e1ba tartoz\u00f3 fizikai \u00e9rdekess\u00e9gekr\u0151l, \u00fajdons\u00e1gokr\u00f3l, els\u0151sorban k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1soknak.\nHogyan lesznek \u00faj gy\u00f3gyszereink?", "T\u00e1j\u00e9koztatjuk, hogy a jelen honlap cookie-kat haszn\u00e1l olyan webes szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s alkalmaz\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, melyek cookie-k n\u00e9lk\u00fcl nem lenn\u00e9nek el\u00e9rhet\u0151ek az \u00d6n sz\u00e1m\u00e1ra.\nA jelen honlap haszn\u00e1lat\u00e1val \u00d6n hozz\u00e1j\u00e1rul, hogy a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151je fogadja a cookie-kat.\nA cookie-k haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l \u00e9s a haszn\u00e1latuk m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l itt t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dhat.\nBEFEJEZ\u0150DTEK A MEGYEI FORDUL\u00d3K, J\u00d6N A K\u00d6ZLEKED\u00c9SI SZAKMAI VET\u00c9LKED\u0150 D\u00d6NT\u0150JE\nBefejez\u0151dtek a megyei fordul\u00f3k, j\u00f6n a K\u00f6zleked\u00e9si Szakmai Vet\u00e9lked\u0151 d\u00f6nt\u0151je", "A t\u00f6rt\u00e9nelem egyik legismertebb kir\u00e1lyn\u0151j\u00e9nek \u00e9let\u00e9t feldolgoz\u00f3 k\u00f6nyvsorozat 7. k\u00f6tete a V\u00f6r\u00f6s gy\u00e9m\u00e1nt h\u00e1bor\u00faj\u00e1nak folytat\u00e1s\u00e1t \u00edrja le III. Uriel Septim hal\u00e1l\u00e1ig.\nA k\u00f6tet elolvas\u00e1sa besz\u00e9dk\u00e9szs\u00e9g k\u00e9pzetts\u00e9g\u00fcnket fejleszti.\nWaughin Jarth \u00edr\u00e1sa\nInzolicusnak, a m\u00e1sodik sz\u00e1zad b\u00f6lcs\u00e9nek toll\u00e1b\u00f3l:\nII. Kintyra Septim cs\u00e1sz\u00e1rn\u0151 V\u00f6lgyfok kast\u00e9ly\u00e1nak torny\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kiv\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek pontos d\u00e1tum\u00e1t \u00f6r\u00f6k hom\u00e1ly fedi.\nEnnek a patthelyzetnek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a h\u00e1bor\u00fa \u00fajabb k\u00e9t \u00e9vvel lett hosszabb.", "Nincs a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151dben enged\u00e9lyezve a JavaScript futtat\u00e1sa, en\u00e9lk\u00fcl a honlapunk t\u00f6bb fontos funkci\u00f3ja haszn\u00e1lhatatlan lesz sz\u00e1modra (k\u00f6zt\u00fck olyan fontos r\u00e9szek is, mint amilyen a Men\u00fcben navig\u00e1l\u00e1s, Keres\u00e9s, a Bejelentkez\u00e9s, illetve egy\u00e9b interakci\u00f3k.\nA JavaScriptet a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151d be\u00e1ll\u00edt\u00e1sai k\u00f6z\u00f6tt enged\u00e9lyezheted.\nVan olyan akinek a dr\u00e1ga ex\u00e9nek siker\u00fclt a gyerektart\u00e1sd\u00edjat cs\u00f6kkentenie?\n\u00cdrn\u00e1tok a tapasztalaitokr\u00f3l? (besz\u00e9lget\u0151s f\u00f3rum)\nIlyen esetben mennyit szokott meg\u00edt\u00e9lni a b\u00edr\u00f3?", "Vida P\u00e9ter l\u00e1togat el hozz\u00e1nk...\nBork\u00f3stol\u00f3t tartunk m\u00e1rcius 8-\u00e1n \u00fczlet\u00fcnkben.\nVend\u00e9g\u00fcnk lesz Vida P\u00e9ter bor\u00e1sz \u00e9s borbirtok tulajdonos.\nHa valakinek volt m\u00e1r kapcsolata a bor\u00e1sszal, nem kell meggy\u0151zni mi\u00e9rt j\u00f6jj\u00f6n el most is, aki pedig nem hallotta m\u00e9g \u0151t besz\u00e9lni j\u00f6jj\u00f6n el, mert maradand\u00f3 \u00e9lm\u00e9nyben lesz r\u00e9sze!\n\"Eleg\u00e1ns \u00e9s kedves borok.\nMi ebben hisz\u00fcnk.\"\nm\u00e1rcius 8-\u00e1n\nPreszt\u00edzs d\u00edjas v\u00e1llalkoz\u00e1s\n- Meglepet\u00e9sk\u00e9nt \u00e9rt a d\u00edj, \u00e9s m\u00e1r maga a jel\u00f6l\u00e9s is rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3lesett.", "Utols\u00f3 friss\u00edt\u00e9s: 2019. m\u00e1rcius 02. szombat, 20:56\nK\u00f6zz\u00e9t\u00e9ve: 2019. janu\u00e1r 17. cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k, 14:11\nKonferencia \u00e9s szakmai konzult\u00e1ci\u00f3 \u00e9p\u00edttet\u0151k, v\u00e1llalkoz\u00f3 kivitelez\u0151k \u00e9s tervez\u0151k r\u00e9sz\u00e9re\nRem\u00e9nytelen lenne a vitatott k\u00f6vetel\u00e9sek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se az \u00e9p\u00edt\u0151iparban?\nT\u00f6rv\u00e9nyen k\u00edv\u00fcli eszk\u00f6z\u00f6kben senki ne gondolkodjon!\n\u00c9rdemes tudni, hogy az \u00e9vekig h\u00faz\u00f3d\u00f3 peresked\u00e9s mellett - vagy \u00e9ppen helyette - m\u00e1s megold\u00e1sok is vannak.\nMilyen munk\u00e1k eset\u00e9n kell megk\u00f6vetelni a kivitelez\u00e9si dokument\u00e1ci\u00f3t?", "A T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k\nErre a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi szintre k\u00e9t m\u00f3don ker\u00fclhet az \u00fcgy\u00fcnk.\nAz egyik az, ha az els\u0151 szinten hozott \u00edt\u00e9lettel szemben fellebbez\u00e9sre ker\u00fcl sor, m\u00edg bizonyos \u00fcgyekben eleve ezen a szinten indul a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s.\njelent\u0151s mennyis\u00e9g\u0171 k\u00e1b\u00edt\u00f3szerre elk\u00f6vetett k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-kereskedelem b\u0171ntette \u00e9s m\u00e1s b\u0171ncselekm\u00e9nyek\nT\u00e1rgyal\u00e1s helysz\u00edne:\nBudapest K\u00f6rny\u00e9ki T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k, 1146 Budapest, Th\u00f6k\u00f6ly \u00fat 97-101.\nFszt. 21-es t\u00e1rgyal\u00f3\nELS\u0150 T\u00c1RGYAL\u00c1S!", "Kil\u00e9pett a p\u00e1rtb\u00f3l \u00e9s a frakci\u00f3b\u00f3l is Heged\u0171s Lor\u00e1ntn\u00e9.\nPoszt-kommunist\u00e1kkal b\u00e1rmilyen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g-v\u00e1llal\u00e1s ellent\u00e9tes neveltet\u00e9sem-mel \u00e9s szem\u00e9lyes meggy\u0151z\u0151d\u00e9-semmel - \u00edrta az MTI-nek is meger\u0151s\u00edtett Facebook-bejegyz\u00e9s\u00e9ben.\nA k\u00e9pvisel\u0151 a parlament honlapja szerint keddt\u0151l politiz\u00e1l f\u00fcggetlenk\u00e9nt.\nHeged\u0171s Lor\u00e1ntn\u00e9 tavaly \u00e1prilisban sorozatban harmadszor szerzett mand\u00e1tumot a p\u00e1rt orsz\u00e1gos list\u00e1j\u00e1n, ebben a ciklusban a parlament t\u00f6rv\u00e9nyalkot\u00e1si bizotts\u00e1g\u00e1nak aleln\u00f6kek\u00e9nt tev\u00e9kenykedett.", "A plak\u00e1t nyomtat\u00e1s nagyobb mennyis\u00e9g gy\u00e1rt\u00e1sa eset\u00e9n igen kedvez\u0151 \u00e1ron t\u00f6rt\u00e9nhet bejegyz\u00e9shez a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok lehet\u0151s\u00e9ge kikapcsolva\nHa egy rendezv\u00e9nyt, vagy \u00e9ppen egy programot szeretn\u00e9nk n\u00e9pszer\u0171s\u00edteni, mindenk\u00e9pp fontos, hogy tiszt\u00e1ban legy\u00fcnk azzal, hogy pontosan milyen eszk\u00f6z\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tudunk k\u00f6nnyed\u00e9n \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket szerezni.\nN\u0151i t\u00e9li kab\u00e1t, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 st\u00edlusban bejegyz\u00e9shez a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok lehet\u0151s\u00e9ge kikapcsolva", "Besz\u00e9lj\u00fcnk egy kicsit az Orig\u00f3r\u00f3l!\nPardon, az Origo lassan h\u00e1rom \u00e9ve halott, sz\u00f3val az az\u00f3ta azonos n\u00e9ven a hely\u00e9n fut\u00f3 valamir\u0151l (nekem \u00edgy szerepel a k\u00f6nyvjelz\u0151im k\u00f6zt), ami ugye el\u0151sz\u00f6r csak olyan tetszhalott volt a nem politikai alap\u00fa vezet\u0151csere, majd abszol\u00fat nyom\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli elad\u00e1s ut\u00e1n, majd...\nNagyj\u00e1b\u00f3l ehhez tudn\u00e1m hasonl\u00edtani ezt \"publicisztik\u00e1t\", vagy tudja fene, minek sz\u00e1nt bet\u0171halmazt (nem tudom, hogy fizetnek neki \u00e9rte, de ez az\u00e9rt csak nagy j\u00f3indulattal egy flekk).", "H\u00e1t ez az.\nAz \u00f6reg Baum reg\u00e9lt valamit a szabads\u00e1gr\u00f3l \u00e9s m\u00e1s zagyvas\u00e1gokr\u00f3l, de \u00e9n nem \u00e9rtek semmit.\nAz \u00e9hez\u0151k vil\u00e1g\u00e1t a has ir\u00e1ny\u00edtja.\n\"Enni, enni!\", ezt ki\u00e1ltja az utols\u00f3 \u00e9l\u0151 sejt, \u00e9s nincs ember, aki ezt ne hallan\u00e1 meg.\nEtt\u0151l a f\u00fcgg\u0151s\u00e9gt\u0151l nem lehet szabadulni, ami csak \u00e9l ezen a f\u00f6ld\u00f6n, az mind a rabja marad...\"\nA vars\u00f3i gett\u00f3 falai m\u00f6g\u00f6tti vil\u00e1g a reg\u00e9nyben egy t\u00edz \u00e9v k\u00f6r\u00fcli zsid\u00f3 fi\u00fa, Dawid szem\u00e9n kereszt\u00fcl elevenedik meg.\nKiemelt \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek\nK\u00fcls\u0151: tetszet\u0151s.\nK\u00f6t\u00e9s: sz\u00ednvonalas.", "Budapest (MTI)\nRenesz\u00e1nsz kandall\u00f3k, Firenz\u00e9b\u0151l hozatott eredeti b\u00fatorok, k\u0151faragv\u00e1nyok, gobelinek \u00e9s porcel\u00e1nok mellett az a \"szatm\u00e1ri asztal\" is l\u00e1that\u00f3 a f\u00fcz\u00e9rradv\u00e1nyi K\u00e1rolyi-kast\u00e9lyban, amelyen 1711-ben al\u00e1\u00edrt\u00e1k a R\u00e1k\u00f3czi szabads\u00e1gharcot lez\u00e1r\u00f3 szatm\u00e1ri b\u00e9keszerz\u0151d\u00e9st.\nA XVII. sz\u00e1zadi m\u0171eml\u00e9k \u00e9p\u00fcletben j\u00fanius 21-t\u0151l t\u00e1rj\u00e1k a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u00e9 azokat a b\u00fatorokat, porcel\u00e1nokat, tr\u00f3fe\u00e1kat \u00e9s festm\u00e9nyeket, amelyeket a F\u00f3ti K\u00e1rolyiak Alap\u00edtv\u00e1ny adom\u00e1nyozott a kast\u00e9lynak.", "Szorosan illeszkedtek az \u00e1pol\u00f3k mindennapi szakmai tev\u00e9kenys\u00e9ghez, \u00e9s munk\u00e1jukban kamatoztathat\u00f3 tud\u00e1st k\u00edn\u00e1ltak az el\u0151ad\u00e1sok a MESZK Orsz\u00e1gos Feln\u0151tt \u00c1pol\u00e1s Szakmai Tagozat\u00e1nak \u00c1pol\u00e1s Innov\u00e1ci\u00f3 II. Orsz\u00e1gos Tudom\u00e1nyos Konferenci\u00e1j\u00e1n, amelynek okt\u00f3ber 31-\u00e9n a budapesti Lurdy H\u00e1z adott otthont.\nEgy c\u00edmzetes prima primissima pop-pr\u00e9dik\u00e1tor: l\u00e9nyeg\u00e9ben \u00edgy is meghat\u00e1rozhat\u00f3 az egyik legt\u00f6bbet hallgatott \u00e9s rendhagy\u00f3 st\u00edlus\u00fa igehirdet\u0151: P\u00e1l Ferenc.\nR\u00f3lad, r\u00f3lam, az \u00e9let\u00fcnkr\u0151l.", "Ezeket a vizsg\u00e1latokat sz\u00fcks\u00e9ges elv\u00e9geztetni m\u00e9lyv\u00e9n\u00e1s tromb\u00f3zis ut\u00e1n\nAmennyiben kialakult m\u00e1r valakin\u00e9l m\u00e9lyv\u00e9n\u00e1s tromb\u00f3zis, \u00fagy a j\u00f6v\u0151ben nagyobb es\u00e9llyel l\u00e9p fel ism\u00e9telten a probl\u00e9ma, \u00edgy igen fontos szerepe van a prevenci\u00f3nak.\nHogy min\u00e9l kisebb legyen a rizik\u00f3, t\u00f6bb vizsg\u00e1latot is \u00e9rdemes elv\u00e9geztetni.\nHogy pontosan miket, arr\u00f3l prof.\nBlask\u00f3 Gy\u00f6rgy, a Tromb\u00f3zisk\u00f6zpont v\u00e9ralvad\u00e1si specialist\u00e1ja besz\u00e9lt.\nT\u00f6bb ok is megh\u00faz\u00f3dhat a tromb\u00f3zis m\u00f6g\u00f6tt\nBlask\u00f3 Gy\u00f6rgy.", "A ker\u00e9kp\u00e1rosok miatt nem lesz Hollandia \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3s nagyhatalom\nAz eg\u00e9sz vil\u00e1gon Hollandia a legfelk\u00e9sz\u00fcltebb az \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3k elterjed\u00e9s\u00e9re, de v\u00e1rhat\u00f3an m\u00e9gsem lepik majd el a holland v\u00e1rosokat a sof\u0151r n\u00e9lk\u00fcli aut\u00f3k a KPMG m\u00e1sodik Autonomous Vehicles Readiness Index tanulm\u00e1nya szerint.\nEk\u00f6zben Magyarorsz\u00e1g \u00e9len j\u00e1r az \u00f6nvezet\u0151 aut\u00f3s fejleszt\u00e9sekben, de a haszn\u00e1latban a lemarad\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt lesz\u00fcnk.\nK\u00f6vetend\u0151 p\u00e9lda\nBelv\u00e1ros helyett aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n j\u00f6nnek az \u00f6nvezet\u0151k", "Az Irodalmi R\u00e1di\u00f3 szerkeszt\u0151s\u00e9ge f\u00e1jdalommal tudatja, hogy szerz\u0151je Klein Magda 2016. \u00e1prilis 29-\u00e9n, betegs\u00e9g miatt elhunyt.\nMagd\u00e1val tavalyi szigligeti ny\u00e1ri t\u00e1borunk alkalm\u00e1val volt lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk jobban megismerkedni, majd 2015-\u00f6s antol\u00f3gi\u00e1nk szerz\u0151i k\u00f6z\u00f6tt is megtal\u00e1lhatjuk nev\u00e9t \u00e9s egy alkot\u00e1s\u00e1t.\nInnen eml\u00e9kez\u00fcnk most r\u00e1 bemutatkoz\u00e1s\u00e1val \u00e9s megjelent \u00edr\u00e1s\u00e1val.\nNyugodj\u00e9k b\u00e9k\u00e9ben!\n\u00dat a boldogs\u00e1ghoz - p\u00e1ly\u00e1zati eredm\u00e9ny Irodalmi R\u00e1di\u00f3 2016.\n1954-ben sz\u00fclettem Baj\u00e1n.", "A b\u00f6lcs\u0151d\u00e9skor v\u00e9g\u00e9n, az \u00f3vod\u00e1skor kezdet\u00e9n a gyermekek gyakran okoznak izgalmat sz\u00fcleiknek az orrba dugott apr\u00f3 t\u00e1rgyakkal.\nSzaknyelven ezeket idegentestnek nevezz\u00fck.\nKezd\u0151 f\u00fcl-orr-g\u00e9g\u00e9szk\u00e9nt, am\u00edg rendszeresen v\u00e1llaltam k\u00f3rh\u00e1zi \u00fcgyeletet, szinte nem volt olyan h\u00e9t, amikor a sz\u00fcl\u0151k ne j\u00f6ttek volna l\u00e9lekszakadva a gyermekkel, mert \u00e9szrevett\u00e9k, hogy valamit bedugott az orr\u00e1ba.\nTitkos j\u00e1t\u00e9k\nAzt tapasztalom, hogy \u00e1ltal\u00e1ban titokban csin\u00e1lj\u00e1k, \u00e9s nem sz\u00f3lnak r\u00f3la a sz\u00fcl\u0151knek.\nGyan\u00fas jelek", "\"Erre J\u00e9zus ezt mondta neki: \"Ha nem l\u00e1ttok jeleket \u00e9s csod\u00e1kat, nem hisztek.\nA kir\u00e1lyi tisztvisel\u0151 \u00fajra k\u00e9rte \u0151t: \"Uram, j\u00f6jj, miel\u0151tt meghal a gyermekem.\" (48-49.)\nEzt a mai \u00fatraval\u00f3t el kellene tenned valahov\u00e1.\nNem tudom, hogy mi a legbiztosabb helye, ahol h\u00fasz \u00e9v m\u00falva is meg lesz, de fontos lenne, hogy meglegyen.\nAz\u00e9rt, hogy amikor abban a helyzetben leszel, hogy igaz\u00e1n \u00e9rtsd a m\u00e9lys\u00e9g\u00e9t, akkor csak el\u0151kapd, elolvasd, \u00e9s tanulj bel\u0151le.\nH\u00fasz \u00e9v m\u00falva.\nDe kell-e addig v\u00e1rni?", "(Teljes m\u00e9retben javaslom megnyitni) R\u00e9gi honlapomon a sorra k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9pekhez csin\u00e1ltam beharangoz\u00f3t.\nEz a sz\u00f6veg volt ott olvashat\u00f3, meghagytam, mivel \u00e9rdekes a Draco t\u00f6rpe t\u00f6rt\u00e9nete:\nNem csak az\u00e9rt nem, mert a skicck\u00e9pen m\u00e9g nem l\u00e1tszik, \u00e9n \u00fagy gondolom a teljes anyag feldolgoz\u00e1sa ut\u00e1n sem fog l\u00e1tszani.\nFogalmam sincs hogy mi fog kis\u00fclni ebb\u0151l az alapnyagb\u00f3l.\nAbban biztos vagyok, hogy galaxis alaknak, morfol\u00f3gi\u00e1nak a halv\u00e1ny nyomait sem kell v\u00e1rnom.\nA k\u00e9pen: semmi.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.\nTov\u00e1bbi rizik\u00f3", "L200 Pick-Up 4x4 j\u00f3 m\u00fcszaki \u00e1lapot.\nFord F-150 4,7 triton V8 2000-es \u00e9vj\u00e1rat\u00fa 6 szem\u00e9lyes hossz\u00fa plat\u00f3s.\nJ\u00f3 motorral \u00e9s hajt\u00e1sl\u00e1ncal, b\u0151r bels\u0151vel , kl\u00edm\u00e1val, j\u00f3 gumikkal, trafipax jelz\u0151 berendez\u00e9ssel, 230le, kr\u00f3m cs\u00f6vekkel, van hozz\u00e1 kr\u00f3m fell\u00e9p\u0151k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k is ami most nincs felszerelve de adom vele, tet\u0151l\u00e1mpasor, 2,7t-\u00e1s von\u00f3horoggal lej\u00e1rt m\u0171szakival , h\u00e1tul szintezhet\u0151 l\u00e9grug\u00f3kkal elad\u00f3.\nAkit \u00e9rdekel ezek tudat\u00e1ban \u00e9rdekl\u0151dj\u00f6n, ez\u00e9rt ennyi az \u00e1ra.\nR\u00e1 fizetni tudok.", "Ha egy hajl\u00e9ktalan \u00e1ll\u00e1st kap, a t\u00f6bbiek \u00f6nbizalm\u00e1t is n\u00f6velheti\nNappali meleged\u0151t, id\u0151szakos \u00e9jszakai sz\u00e1ll\u00e1st is fenntart a hajl\u00e9ktalanok sz\u00e1m\u00e1ra P\u00e9csett a Rem\u00e9ny H\u00e1za.\nAzonban ami tal\u00e1n m\u00e9g enn\u00e9l is fontosabb, j\u00f6v\u0151t, a t\u00e1rsadalomba val\u00f3 visszailleszked\u00e9s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t is k\u00edn\u00e1lja, amit j\u00f3l mutat, hogy az elm\u00falt id\u0151szakban t\u00f6bb fed\u00e9l n\u00e9lk\u00fcli munk\u00e1hoz is jutott.\nIgaz, ez nagyon neh\u00e9z feladat.\nPavlekovics Ferenc: felel\u0151ss\u00e9get \u00e9reznek a hajl\u00e9ktalanok ir\u00e1nt", "Mechanikus sz\u00e1mol\u00f3g\u00e9peket bemutat\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s ny\u00edlt Szegeden\nSzeged, 2016. m\u00e1rcius 9., szerda (MTI) - T\u00f6bb mint harmincf\u00e9le mechanikus sz\u00e1mol\u00f3g\u00e9pet l\u00e1that a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g a szerd\u00e1n ny\u00edlt Sz\u00e1molj ut\u00e1na! c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1son a szegedi Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Agor\u00e1ban, az esetenk\u00e9nt sz\u00e1z \u00e9vn\u00e9l is r\u00e9gebbi eszk\u00f6z\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt akad olyan, amelyet m\u00e9g 1990-ben haszn\u00e1ltak, \u00e9s szinte mindegyik ma is m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pes.\n1996-\u00f3ta forgalmazunk p\u00e9nzt\u00e1rg\u00e9peket.\nKedvez\u0151 \u00e1ron k\u00edn\u00e1lunk \u00faj \u00e9s haszn\u00e1lt online p\u00e9nzt\u00e1rg\u00e9peket.", "Az ujjt\u00f6r\u0151 V. L\u00e1szl\u00f3 \u0151rnagy rebiszes alegys\u00e9ge hajtotta ki \u00e9s verte v\u00e9resre a Blaha S\u00f6r\u00f6z\u0151 vend\u00e9geit 2006. okt\u00f3ber 23-\u00e1n.\nA ver\u00e9s k\u00f6zben egy embert k\u00f6zvetlen k\u00f6zelr\u0151l h\u00e1tba l\u0151ttek gumil\u00f6ved\u00e9kkel.\nA b\u00edr\u00f3s\u00e1g egy vad\u00e1szpusk\u00e1st felmentett cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n.\n\"A h\u00e1tam m\u00f6g\u00fcl \u00e9rkez\u0151 parancsnokom lehajolt, \u00e9s sz\u00e1nd\u00e9kosan elt\u00f6rte a megbilincselt f\u00e9rfi ujj\u00e1t\" - vallotta az \u00cdt\u00e9l\u0151t\u00e1bl\u00e1n a brutalit\u00e1s\u00e9rt els\u0151 fokon el\u00edt\u00e9lt rebiszes.\nAz \u00edt\u00e9l\u0151t\u00e1bla mell\u0151zte a pr\u00f3baid\u0151 lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t.", "A film adatai\nteljes DVD film - 8355 Mbyte\nA h\u00edres-h\u00edrhedt Priv\u00e1t Gang-Bang partyk 2013-as \u00e9vad\u00e1nak els\u0151 r\u00e9sz\u00e9t tehetitek most magatok\u00e9v\u00e1, amelyben sz\u00edv\u00f3s sz\u00e1j\u00fa csajokb\u00f3l ism\u00e9t nincs hi\u00e1ny!\n\u00cdme a bizony\u00edt\u00e9k, hogy itthon is teremnek bev\u00e1llal\u00f3s csajok, akik a Club Tutti priv\u00e1t bulij\u00e1n minden vend\u00e9get \u00f6r\u00f6mmel leszopnak, \u00e9s a gecit torokra is kapj\u00e1k.\nS\u0151t, ha igaz\u00e1n belelend\u00fclnek a szop\u00e1sba, semmi \u00e9s senki nem \u00e1ll\u00edthatja meg \u0151ket, a faszokba sz\u00e9p sorj\u00e1ban bele is cs\u00fcccsennek!", "Visszat\u00e9rtek az orosz tankok Csehorsz\u00e1gba.\nEllent\u00e9tben 1968. augusztus 21-\u00e9vel, amikor - a Vars\u00f3i Szerz\u0151d\u00e9s \u00f6t tag\u00e1llam\u00e1nak hadseregei megsz\u00e1llt\u00e1k Csehszlov\u00e1ki\u00e1t, hogy er\u0151szakkal vessenek v\u00e9get pr\u00e1gai tavasznak, a reformfolyamatnak - a harckocsik gy\u0171l\u00f6letet keltettek a lakoss\u00e1gban, most szinte rokonszenvvel ker\u00fcltek az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s \u00e9s a figyelem k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba.\nA rendezv\u00e9ny idej\u00e9re n\u00e9h\u00e1ny \u00fczlet egykori c\u00e9gt\u00e1bl\u00e1ja is visszaker\u00fclt a hely\u00e9re.\nAz \u00f6sszecsap\u00e1soknak t\u00f6bb ember\u00e1ldozata volt.", "A genderqueer (GQ) fogalma a gender (t\u00e1rsadalmi nem) \u00e9s queer (a sz\u00f3 jelent\u00e9se eredetileg furcsa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s, szokatlan) \u00f6sszet\u00e9tele, a t\u00e1rsadalmi nemek tudom\u00e1ny\u00e1nak egyik alter\u00fclet\u00e9b\u0151l, a queerelm\u00e9letb\u0151l v\u00e1lt ismertt\u00e9, a nem bin\u00e1ris (f\u00e9rfi vagy n\u0151) nemi identit\u00e1shoz kapcsol\u00f3dik.\n\u00cdrd meg nek\u00fcnk hogyan tetszett, miben seg\u00edtett, hogyan tudod haszn\u00e1lni!\nMinden visszajelz\u00e9snek \u00f6r\u00fcl\u00fcnk \u00e9s k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nNemi kateg\u00f3ri\u00e1k\nEgym\u00e1st k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen, teljesen kiz\u00e1r\u00f3 kateg\u00f3ri\u00e1k:\nTransz identit\u00e1sok", "K\u00fcl\u00f6n k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6m Dr. Horv\u00e1th Vikt\u00f3ri\u00e1t, Magyarorsz\u00e1g georgiai nagyk\u00f6vet asszony\u00e1t, Dr. Mesz\u00e9na Bal\u00e1zs urat, a Minisztereln\u00f6ki Kabinetiroda politikai tan\u00e1csad\u00f3j\u00e1t, \u00e9s Manninger Jen\u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 urat.\nMeg\u00e9rt\u00e9ssel fogadtam tegnap Dr. Nyitrai Zsolt minisztereln\u00f6ki megb\u00edzott \u00far telefonh\u00edv\u00e1s\u00e1t, besz\u00e9lget\u00e9s\u00fcnkkor t\u00e1j\u00e9koztatott, hogy megh\u00edv\u00e1somat \u00f6r\u00f6mmel vette, azonban v\u00e1ratlan hivatalos elfoglalts\u00e1ga miatt sajnos nem tud szem\u00e9lyesen r\u00e9szt venni a rendezv\u00e9ny\u00fcnk\u00f6n.", "Olvas\u00f3nk a \"vizsla\" \u00e9s \"vizslat\" szavak eredet\u00e9re \u00e9s lehets\u00e9ges \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9seire volt k\u00edv\u00e1ncsi.\nMi pedig vad\u00e1szkutyak\u00e9nt vetett\u00fck bele magunkat a k\u00e9rd\u00e9s vizsg\u00e1lat\u00e1ba, de vizsla tekintet\u00fcnk el\u0151tt csak egyre t\u00f6bb k\u00e9rd\u0151jel jelent meg.\nOlvas\u00f3nk tal\u00e1n nem is sejtette, hogy k\u00e9rd\u00e9s\u00e9vel etimol\u00f3giai s\u00f6t\u00e9t erdej\u00e9be kalandozott a vizsla vizslat\u00e1s\u00e1val.\n\u00c9s hogy a dolog m\u00e9g izgalmasabb legyen, a fenti sz\u00f3alakok egym\u00e1ssal val\u00f3 \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sei sem teljesen egy\u00e9rtelm\u0171ek.\nL\u00e1ssuk el\u0151sz\u00f6r a vizsl\u00e1t!", "Ezt tegye, ha a NAV t\u00falbecs\u00fclte j\u00f6vedelm\u00e9t, c\u00e9ge bev\u00e9tel\u00e9t\nGyakori, hogy a NAV becsl\u00e9ssel \u00e1llap\u00edtja meg a mag\u00e1nszem\u00e9ly j\u00f6vedelm\u00e9t, illetve a c\u00e9g bev\u00e9tel\u00e9t.\nEz s\u00falyos b\u00edrs\u00e1ggal j\u00e1rhat, ez\u00e9rt nem \u00e1rt tudni, mit tehet az ad\u00f3z\u00f3, ha a val\u00f3s\u00e1gt\u00f3l elrugaszkodott adatokkal szembes\u00fcl.\nCsaknem minden ad\u00f3ellen\u0151rz\u00e9s sor\u00e1n tal\u00e1lkozhatunk a becsl\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1val, azonban kevesen tudj\u00e1k, hogy ennek mi\u00e9rt van jelent\u0151s\u00e9ge a rev\u00edzi\u00f3 sor\u00e1n.\n( Art.\nA becsl\u00e9ssel megfordul a bizony\u00edt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA Liget projekt k\u00e9t szimbolikus beruh\u00e1z\u00e1sa k\u00f6z\u00fcl aktu\u00e1lisan egyiknek sincs \u00e9rv\u00e9nyes \u00e9p\u00edt\u00e9si enged\u00e9lye.\",\"shortLead\":\"Az indokl\u00e1s ugyanaz, mint novemberben: a civilekt\u0151l megtagadt\u00e1k, hogy betekintsenek az enged\u00e9lyez\u00e9si iratokba.\nH\u00fasz \u00e9v ut\u00e1n nyert arany\u00e9rmet n\u00e9gy n\u0151, f\u00e9l kilom\u00e9teres volt a t\u00e1v a kajak n\u00e9gyesek d\u00f6nt\u0151j\u00e9n.\nJ\u00f3 rajt ut\u00e1n, szinte v\u00e9gig el\u00f6l lap\u00e1tolva nyertek.\nA f\u00e9rfi kajakp\u00e1ros ugyancsak 1000 m\u00e9teres t\u00e1von v\u00e9gzett els\u0151k\u00e9nt.", "\"Ha \u00e9let\u00e9ben nem is adatott meg neki a t\u00f6retlen elismer\u00e9s, hal\u00e1la ut\u00e1n egy csap\u00e1sra megv\u00e1ltozott Mozart meg\u00edt\u00e9l\u00e9se.\n\"A var\u00e1zsfuvol\u00e1t\" (1791) a fel\u00fclm\u00falhatatlan m\u0171vek k\u00f6z\u00e9 sorolt\u00e1k be, Mozart t\u00f6bbi darabj\u00e1t pedig t\u00f6bben nyilv\u00e1n\u00edtott\u00e1k - ma is vitathatatlan t\u00e9nyk\u00e9nt - az egyetemes zeneirodalom f\u00e9nypontjaiv\u00e1.\nB\u00e9cs v\u00e1rosa els\u0151sorban a Burg kertj\u00e9ben \u00e1ll\u00f3, 1896-ban l\u00e9trehozott Mozart-eml\u00e9km\u0171vel ad\u00f3zott a zeneszerz\u0151nek.\nA K\u00f6zponti temet\u0151ben, amely...\nTeljes sz\u00f6veg\nT\u00f6bb statisztika", "Anglia: f\u0151nyerem\u00e9ny - a Hull City jutott fel a PL-be\nAz angol m\u00e1sodoszt\u00e1ly\u00fa labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g (Championship) \u00e9lvonalba jut\u00e1s\u00e9rt v\u00edvott r\u00e1j\u00e1tsz\u00e1s\u00e1nak d\u00f6nt\u0151j\u00e9ben a Hull City Mohamed Diam\u00e9 bombag\u00f3lj\u00e1val 1-0-ra legy\u0151zte a Sheffield Wednesdayt, \u00edgy a Burnleyhez \u00e9s a Middlesbrough-hoz t\u00e1rsulva feljutott a Premier League-be.\nA mindent eld\u00f6nt\u0151 tal\u00e1lat", "Keres\u00e9s: South Park\nM\u00e1r nem sok v\u00e1laszt el minket att\u00f3l, hogy az iskol\u00e1sok sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l az ?egy kutya megette a h\u00e1zi feladatomat? helyett az ?egy robot \u00edrta meg a h\u00e1zi feladatomat? sz\u00f6veget halljuk.\nEgy k\u00ednai helyi lap sz\u00e1molt be arr\u00f3l a t\u00f6rt\u00e9netr\u0151l, hogy egy 15 \u00e9ves l\u00e1ny 800 j\u00fcant (kb. 33 ezer forint) k\u00f6lt\u00f6tt arra a zsebp\u00e9nz\u00e9b\u0151l, hogy egy k\u00e9z\u00edr\u00e1st ut\u00e1nz\u00f3 robotot v\u00e1s\u00e1roljon mag\u00e1nak az interneten.\nAz eszk\u00f6zbe nem az\u00e9rt ruh\u00e1zott be, mert nagyon men\u0151nek tal\u00e1lja a masin\u00e1kat, hanem me..", "Hiba t\u00f6rt\u00e9nt!\nNem m\u0171k\u00f6dik a JavaScript!\nA b\u00f6ng\u00e9sz\u0151dben le van tiltva a JavaScript futtat\u00e1sa, vagy nem t\u00e1mogatja a JavaScript haszn\u00e1lat\u00e1t.\nAz oldal megfelel\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1hoz k\u00e9rj\u00fck enged\u00e9lyezd a JavaScript futtat\u00e1s\u00e1t b\u00f6ng\u00e9sz\u0151dben, vagy friss\u00edtsd egy \u00fajabb verzi\u00f3ra, amely t\u00e1mogatja a JavaScript-et:Firefox, Safari, Opera, Chrome, vagy az Internet Explorer 6-n\u00e1l \u00fajabb verzi\u00f3ja.\nA k\u00e9pvisel\u0151k 12 igen \u00e9s n\u00e9gy nem szavazattal hozt\u00e1k meg a d\u00f6nt\u00e9st.", "A ker\u00fclet k\u00e9sz\u00fcl\u0151 Fenntarthat\u00f3 Energia Akci\u00f3terv\u00e9r\u0151l tartottak f\u00f3rumot ma a Polg\u00e1rmesteri Hivatalban.\nKispest 2015-ben csatlakozott az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re l\u00e9trehozott Polg\u00e1rmesterek Sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9hez (Covenant of Mayors), amely a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatok fenntarthat\u00f3 energiapolitika megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n tett er\u0151fesz\u00edt\u00e9seit t\u00e1mogatja.\nMint mondta, mi itt Kispesten is ez\u00e9rt dolgozunk \u00e9vek \u00f3ta, ezt szolg\u00e1lja a ker\u00fclet Z\u00f6ldprogramja is.", "2017. \u00e9vi IX. t\u00f6rv\u00e9ny\n\"EGYEZM\u00c9NYMAGYARORSZ\u00c1G KORM\u00c1NYA \u00c9S AZ IRAKI K\u00d6ZT\u00c1RSAS\u00c1G KORM\u00c1NYA K\u00d6Z\u00d6TT A KETT\u0150S AD\u00d3ZTAT\u00c1S ELKER\u00dcL\u00c9S\u00c9R\u0150L \u00c9S AZ AD\u00d3ZTAT\u00c1S KIJ\u00c1TSZ\u00c1S\u00c1NAK MEGAKAD\u00c1LYOZ\u00c1S\u00c1R\u00d3L A J\u00d6VEDELEM- \u00c9S A VAGYONAD\u00d3K TER\u00dcLET\u00c9N\nAz al\u00e1bbiak szerint \u00e1llapodtak meg:\n1. Ez az Egyezm\u00e9ny azokra a j\u00f6vedelem- \u00e9s vagyonad\u00f3kra terjed ki, amelyeket az egyik Szerz\u0151d\u0151 \u00c1llam vagy annak helyi hat\u00f3s\u00e1gai vetnek ki, a beszed\u00e9s m\u00f3dj\u00e1ra val\u00f3 tekintet n\u00e9lk\u00fcl.\n(b) az Iraki K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g eset\u00e9ben:\n(ii) az ingatlanad\u00f3;", "T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 \u00e1r:\nAlkalmaz\u00e1si el\u0151\u00edr\u00e1s\n1. Milyen t\u00edpus\u00fa gy\u00f3gyszer a Fluimucil 200 mg granul\u00e1tum \u00e9s milyen betegs\u00e9gek eset\u00e9n alkalmazhat\u00f3?A Fluimucil acetilcisztein hat\u00f3anyagot tartalmaz\u00f3 ny\u00e1kold\u00f3, k\u00f6ptet\u0151 hat\u00e1s\u00fa k\u00e9sz\u00edtm\u00e9ny.\nAz acetilcisztein oldja a l\u00e9g\u00fati megbeteged\u00e9sek eset\u00e9n k\u00e9pz\u0151d\u0151 s\u0171r\u0171 ny\u00e1kot, el\u0151seg\u00edti a l\u00e9gcs\u0151ben \u00e9s l\u00e9gutakban lerak\u00f3dott ny\u00e1k ki\u00fcr\u00edt\u00e9s\u00e9t, \u00edgy k\u00f6nny\u00edti a l\u00e9gz\u00e9st.\nA betegs\u00e9g s\u00falyoss\u00e1ga miatt a beteg \u00e1llapot\u00e1nak megfelel\u0151en, az orvos elt\u00e9r\u0151 adagol\u00e1st \u00edrhat el\u0151.", "V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny - \u00dajabb fontos, V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny \u00e9let\u00e9t jelent\u0151sen meghat\u00e1roz\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s sz\u00fcletett az elm\u00falt napokban.\nA tervez\u00e9st, kivitelez\u00e9st \u00e9s az elb\u00edr\u00e1l\u00e1st k\u00f6vet\u0151en a birtokbav\u00e9tel f\u00e1zis\u00e1ba l\u00e9pett, a V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny V\u00e1ros \u00d6nkorm\u00e1nyzat\u00e1nak gondoz\u00e1s\u00e1ban l\u00e9trej\u00f6v\u0151 G\u00f3lyaf\u00e9szek - V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny fiataljainak helyben marad\u00e1s\u00e1\u00e9rt c\u00edm\u0171 projekt.\nD\u00e1vid Anik\u00f3 4800 V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny, Kossuth Lajos \u00fat 34. sz\u00e1m alatti lakost a V\u00e1s\u00e1rosnam\u00e9ny, Szabads\u00e1g t\u00e9r 7. sz\u00e1m alattisz. lak\u00e1s haszn\u00e1l\u00f3j\u00e1nak kijel\u00f6li.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA fiataln\u00e1l k\u00e9s volt, de nem fenyeget\u0151z\u00f6tt vele.\nAz \u00e1lam\u00fcgy\u00e9sz s\u00falyosb\u00edt\u00e1st kezdem\u00e9nyezett, ezt az \u00e1llam elutas\u00edtotta.\nSajnos egy id\u0151 ut\u00e1n nem csak a gumi f\u00fcst\u00f6lt el.\",\"shortLead\":\"Ez a sof\u0151r \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, hogy a Mustang GT-j\u00e9vel nagyj\u00e1b\u00f3l 40 m\u00e1sodpercig p\u00f6r\u00f6g egy helyben.\nA valoriz\u00e1ci\u00f3s t\u00e1bl\u00e1zatb\u00f3l kider\u00fcl, mennyit \u00e9rne ma az a p\u00e9nz, amit kor\u00e1bban b\u00e9rk\u00e9nt kapott a munkav\u00e1llal\u00f3.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "Az ultrahangos fogyaszt\u00f3 kezel\u00e9s az eszt\u00e9tikai kezel\u00e9sek egyik leg\u00fajabb \u00e9s leghat\u00e9konyabb v\u00edvm\u00e1nya, amely nem ig\u00e9nyel fizikai beavatkoz\u00e1st.\nA kezel\u00e9s sor\u00e1n nagy teljes\u00edtm\u00e9ny\u0171 ultrahang hull\u00e1mok a kezelt ter\u00fclet zs\u00edrsz\u00f6veteiben mikrobubor\u00e9kokat hoznak l\u00e9tre, amelyek \u00f6sszeroppan\u00e1sa sor\u00e1n nyom\u00e1sv\u00e1ltoz\u00e1s j\u00f6n l\u00e9tre, ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a lok\u00e1lisan elhelyezked\u0151 zs\u00edrsejtek sz\u00e9tesnek.\nA Thermol\u00e9zeres technol\u00f3gia beavatkoz\u00e1st nem ig\u00e9nyel \u00e9s teljess\u00e9ggel f\u00e1jdalommentes.", "\u00c9P\u00cdTETT \u00c9RT\u00c9KEINK\nA telep\u00fcl\u00e9s zalakarosi kis\u00e9rs\u00e9gi honlapj\u00e1nak (zalakaros.celodin.hu) Patr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 tartalma, mely utolj\u00e1ra 2002-ben friss\u00fclt, jelent\u0151s pati \u00e9p\u00edtkez\u00e9sekr\u0151l tud\u00f3s\u00edt.\nEml\u00edtik benne az evang\u00e9likus \u00e9s a katolikus templomokat, a harangl\u00e1bat, a faluh\u00e1zat, a k\u00f6zs\u00e9gh\u00e1zat, az evang\u00e9likus gy\u00fclekezeti imah\u00e1zat \u00e9s a sport\u00f6lt\u00f6z\u0151t.\nA honlapon emellett a telep\u00fcl\u00e9s t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek r\u00f6vid v\u00e1zlat\u00e1t is olvashatjuk.\nUgyancsak tervezik a g\u00e1zell\u00e1t\u00e1s megold\u00e1s\u00e1t, a szennyv\u00edzcsatorna meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t.", "Izgalmas gyerekprogramokat k\u00edn\u00e1l a h\u00e9tv\u00e9ge\nRagadoz\u00f3mad\u00e1r-les, robot\u00e9p\u00edt\u0151 verseny, origamiz\u00e1s, fizikai \u00e9s k\u00e9miai k\u00eds\u00e9rletez\u00e9s, sz\u00ednh\u00e1zi bemutat\u00f3 \u00e9s Gryllus Vilmos koncert is v\u00e1rja a h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n a gyermekeket.\nAz InfoR\u00e1di\u00f3 \u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sa szerint a k\u00e9z\u00fcgyess\u00e9g\u00fckkel kit\u0171n\u0151 gyermekeknek aj\u00e1nlhat\u00f3 a Ludwig M\u00fazeum csal\u00e1di d\u00e9lel\u0151ttje, ahol origami technik\u00e1val pap\u00edrb\u00f3l ruh\u00e1kat lehet hajtogatni.\nA programoz\u00e1s \u00e9s a robotok mellett tudom\u00e1nyos el\u0151ad\u00e1sokkal \u00e9s ki\u00e1ll\u00edt\u00e1ssal is v\u00e1rj\u00e1k az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.", "Le\u00edr\u00e1s \u00e9s Param\u00e9terek\nAz MBP140-es b\u00e9bi\u0151r egy digit\u00e1lis audi\u00f3 babafigyel\u0151 a Motorol\u00e1t\u00f3l.\nA hordozhat\u00f3 sz\u00fcl\u0151i egys\u00e9ggel k\u00f6nnyed\u00e9n fel\u00fcgyelheted a bab\u00e1t ha \u00e9ppen nem tart\u00f3zkodsz mellette.\nA digit\u00e1lis technol\u00f3gi\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en biztos lehetsz benne, hogy m\u00e1sok nem hallgatj\u00e1k le a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ken kereszt\u00fcl \u00e1raml\u00f3 hangokat.\nA babaegys\u00e9get k\u00f6zvetlen\u00fcl a falba tudod csatlakoztatni, \u00edgy nincs sz\u00fcks\u00e9g hossz\u00fa k\u00e1belekre az \u00fczemeltet\u00e9shez.\nEREDETI TERM\u00c9KEK", "Katon\u00e1s rend vagy kreat\u00edv k\u00e1osz?\nRend a lelke mindennek?\nLehet, hogy k\u00f6nnyebb, ha rend van k\u00f6r\u00fcl\u00f6tt\u00fcnk, de a kreat\u00edv k\u00e1osznak is megvan a saj\u00e1t b\u0171b\u00e1ja.\nBiztos, hogy akik rendben \u00e9lnek, boldogabbak?\nEgy kis rendre sz\u00fcks\u00e9ge van mindenkinek.\nAki nem tart rendet, \u00f3r\u00e1kig fogja keresni a kulcsait, a haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1st vagy ak\u00e1r a filtert a k\u00e1v\u00e9f\u0151z\u0151h\u00f6z.\nA rend egyszer\u0171bb\u00e9 teszi az \u00e9let\u00fcnket \u00e9s \u00e1ttekinthet\u0151bb\u00e9.\nDe egy kis rendetlens\u00e9gre is sz\u00fcks\u00e9g van.\nMindkett\u0151 tanulhatna a m\u00e1sikt\u00f3l.", "\u00c1tszakadt egy g\u00e1t Braz\u00edli\u00e1ban, t\u00f6bben meghaltak\nMintegy k\u00e9tsz\u00e1z ember t\u0171nt el, miut\u00e1n Braz\u00edlia d\u00e9lkeleti r\u00e9sz\u00e9n egy vas\u00e9rcb\u00e1ny\u00e1n\u00e1l \u00e1tszakadt egy g\u00e1t - \u00edrja a BBC helyi tisztvisel\u0151k k\u00f6zl\u00e9s\u00e9re hivatkozva.\nA g\u00e1t \u00e1tszakad\u00e1s\u00e1nak k\u00f6vetkezt\u00e9ben a saras t\u00f6rmel\u00e9k el\u00f6nt\u00f6tte a k\u00f6zelben l\u00e9v\u0151 egyik \u00e9tkezd\u00e9t is, ahol az eset idej\u00e9ben \u00e9ppen t\u00f6bb sz\u00e1z, a g\u00e1tn\u00e1l dolgoz\u00f3 munk\u00e1s eb\u00e9delt.\nEgyel\u0151re nem tudni, hogy mi okozta a legnagyobb brazil b\u00e1ny\u00e1szati v\u00e1llalat, a Vale tulajdon\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 g\u00e1t \u00f6sszeoml\u00e1s\u00e1t.", "Borj\u00e1rat Budapest \u00e9s Etyek k\u00f6z\u00f6tt\nAz Etyeki Borj\u00e1rat az\u00e9rt indult, hogy Budapestr\u0151l k\u00e9nyelmesen, gyorsan el lehessen jutni Etyekre, ahol minden h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n nyitott borospinc\u00e9k \u00e9s gasztron\u00f3miai \u00e9lm\u00e9nyek v\u00e1rj\u00e1k az idel\u00e1togat\u00f3kat.\nIndul\u00e1s els\u0151k\u00e9nt az Etyeki Borangol\u00f3 napjain, 2016 m\u00e1jus 14 \u00e9s 15-\u00e9n!\nAz els\u0151 busz mindk\u00e9t nap reggel 10 \u00f3rakor Budapestr\u0151l, a Blah\u00e1r\u00f3l indul, majd meg\u00e1ll\u00f3 a L\u00e1nch\u00edd pesti h\u00eddf\u0151j\u00e9n\u00e9l, \u00e9s a BAH csom\u00f3pontn\u00e1l.\nEgy jeggyel eg\u00e9sz nap lehet utazni!\nMit tal\u00e1lunk itt?", "Amikor az \u00e1lh\u00edr hal\u00e1los \u00edt\u00e9let\nAz elm\u00falt hetekben-h\u00f3napokban az indiai lincsel\u00e9sek \u00fajra bej\u00e1rt\u00e1k a vil\u00e1gsajt\u00f3t.\nA mostani hull\u00e1mban azonban minden kor\u00e1bbin\u00e1l fontosabb szerepe van a Whatsappnak: az appon terjed\u0151 \u00e1lh\u00edrek b\u0151sz\u00edtik fel a gyilkos t\u00f6megeket.\nA jelens\u00e9gben a Facebook felel\u0151tlen vil\u00e1gh\u00f3d\u00edt\u00e1sa mellett a helyi politikusok t\u00e9tlens\u00e9ge is szerepet j\u00e1tszik, de a vil\u00e1g sz\u00e1mos orsz\u00e1ga k\u00fczd hasonl\u00f3 probl\u00e9m\u00e1kkal.\nCsak n\u00e9h\u00e1ny p\u00e9lda az elm\u00falt n\u00e9h\u00e1ny h\u00f3napb\u00f3l:", "K\u00e9pzelj el egy online vide\u00f3t\u00e1rat, melyet b\u00e1rhonnan el\u00e9rhetsz az internet seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\nMindig nyitva \u00e1ll, nincs k\u00fcl\u00f6n k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9si d\u00edj, \u00edgy t\u00f6bb sz\u00e1z \u00f3r\u00e1nyi tartalom k\u00f6z\u00fcl v\u00e1logathatsz.\nHollywoodi kasszasikerek, az HBO saj\u00e1t gy\u00e1rt\u00e1s\u00fa m\u0171sorai, sikersorozatok, dokumentumfilmek, koncertfilmek - mind-mind el\u00e9rhet\u0151ek az HBO GO-n!\nA regisztr\u00e1ci\u00f3val teljes \u00e9rt\u00e9k\u0171 tagj\u00e1v\u00e1 v\u00e1lsz az HBO Magyarorsz\u00e1g online k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek, ez\u00e1ltal \u00e9lvezheted annak minden el\u0151ny\u00e9t \u00e9s izgalmas, \u00faj funkci\u00f3it!", "Kodol\u00e1nyi a negyvenes \u00e9vekben nagy \u00e9rdekl\u0151d\u00e9ssel fordult a magyar \u0151st\u00f6rt\u00e9net fel\u00e9.\nEkkor \u00edrta meg t\u00f6rt\u00e9nelm\u00fcnk \u0151skor\u00e1t feldolgoz\u00f3 Emese \u00e1lma c\u00edm\u0171 tril\u00f3gi\u00e1j\u00e1t, melyben a kereszt\u00e9nys\u00e9g \u00e9s pog\u00e1nys\u00e1g, Eur\u00f3pa \u00e9s a nom\u00e1d magyars\u00e1g d\u00f6nt\u0151 \u00fctk\u00f6zet\u00e9t igyekezett bemutatni - Istenek, 1941;Holdvil\u00e1g v\u00f6lgye, 1943.\n(A harmadik k\u00f6nyv - Kopp\u00e1ny \u00e9s Szent Istv\u00e1n harc\u00e1r\u00f3l sz\u00f3lt - a h\u00e1bor\u00faban megsemmis\u00fclt.)\nEz a kiad\u00e1s mindk\u00e9t reg\u00e9nyt tartalmazza.", "Csapd\u00e1ba csalva\n- Mag\u00e1hoz t\u00e9rt, gyere gyorsan!\n- Julie...\n- Pr\u00f3b\u00e1lj visszaeml\u00e9kezni!\nMi t\u00f6rt\u00e9nt?\n- L\u00f6kt\u00e9k!\nOnnan k\u00e9ptelens\u00e9g leesni!\n- K\u00e9sz csoda, hogy \u00e9l...\n- Hihetetlen l\u00e9lekjelenl\u00e9tre vall, hogy m\u00e9g odavonszolta mag\u00e1t a telefonhoz...\n- Nincs r\u00e1 emberi magyar\u00e1zat, hogyan \u00e9lhette t\u00fal.\nRitka nagyok az emeletmagass\u00e1gok, \u00e9s k\u0151re zuhant!\n- K\u00e9rem, hogy most m\u00e1r legyenek sz\u00edvesek t\u00e1vozni!\nT\u00f6bb mint negyvennyolc \u00f3r\u00e1n \u00e1t volt k\u00f3m\u00e1ban a beteg, \u00e9pp csak siker\u00fclt visszahoznunk \u0151t.\n\u00c9s m\u00e9gis...", "GP-h\u00e1tt\u00e9r: az Iveco szerepe\nA Dorn\u00e1val az el\u0151z\u0151 szezonban k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1snak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en az Iveco tov\u00e1bbra is - imm\u00e1ron m\u00e1sodik \u00e9ve - a gyorsas\u00e1gi motoros VB hivatalos haszong\u00e9pj\u00e1rm\u0171-sz\u00e1ll\u00edt\u00f3ja.\nEzen fel\u00fcl - az el\u0151z\u0151 k\u00e9t szezonhoz hasonl\u00f3an - a v\u00e1llalat lesz az ausztr\u00e1liai Philip Island-en megrendezend\u0151 Ausztr\u00e1l Nagyd\u00edj n\u00e9vad\u00f3 szponzora.\nA csapatot \u00e9s a versenymotorokat 9 teheraut\u00f3 sz\u00e1ll\u00edtja futamr\u00f3l futamra a teljes felszerel\u00e9ssel, irod\u00e1kkal \u00e9s mobil m\u0171helyekkel egy\u00fctt.", "Az \u00e1llom\u00e1son van \u00faj v\u00e9c\u00e9, de az utasok nem haszn\u00e1lhatj\u00e1k.\nA v\u00e1r\u00f3teremben elk\u00e9sz\u00fclt a padl\u00f3f\u0171t\u00e9s, de t\u00e9len z\u00e1rva lesz a helyis\u00e9g.\n\u00c9p\u00fclt egy alulj\u00e1r\u00f3, de a helyiek nem \u00e9rtik, mi\u00e9rt olyan hossz\u00fa.\nEgy olyan konzorcium, amelyben a Fideszhez k\u00f6zel \u00e1ll\u00f3nak tartott K\u00f6zg\u00e9p is r\u00e9szt vesz, hatmilli\u00e1rdos megb\u00edz\u00e1st adott az \u00e1llami Magyar Villamos M\u0171vek le\u00e1nyv\u00e1llalat\u00e1nak r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel p\u00e1ly\u00e1z\u00f3 csoport sz\u00e1m\u00e1ra vas\u00fati fels\u0151vezet\u00e9k-\u00e9p\u00edt\u00e9sre.", "2020-ra cs\u00faszik a James Webb \u0170rteleszk\u00f3p felbocs\u00e1t\u00e1sa\nA Hubble ut\u00f3dj\u00e1ul sz\u00e1nt \u0171rteleszk\u00f3p sajn\u00e1latos helyzete annak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151, hogy az egy\u00e9bk\u00e9nt is t\u00fal lass\u00fa tesztel\u00e9s sor\u00e1n k\u00e9t hiba is bek\u00f6vetkezett.\nEl\u0151sz\u00f6r is a James Webb k\u00e9t hajt\u00f3m\u0171f\u00fav\u00f3k\u00e1j\u00e1nak szelepe helytelen tiszt\u00edt\u00e1st k\u00f6vet\u0151en sziv\u00e1rogni kezdett, a cser\u00e9j\u00fck pedig k\u00f6zel egy \u00e9vet vett ig\u00e9nybe.\nA legfontosabb tesztel\u00e9si folyamat most az, amikor a teleszk\u00f3pot a fell\u00f6v\u00e9skor fell\u00e9p\u0151 r\u00e1z\u00f3-r\u00e1ngat\u00f3 er\u0151hat\u00e1soknak s v\u00e1kuumnak kiteszik.", "Meglehet\u0151sen gyilkos kritik\u00e1t fogalmazott meg Michael Essien, a Chelsea kit\u0171n\u0151 k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sa a riv\u00e1lis Arsenalr\u00f3l: a gh\u00e1nai futballista szerint az \"\u00e1gy\u00fasok\" futballja ugyan nagyon sz\u00e9p \u00e9s st\u00edlusos, csak \u00e9ppen nincs m\u00f6g\u00f6tte tartalom, r\u00e1ad\u00e1sul eredm\u00e9nytelen is...\nT\u00e9rdszalags\u00e9r\u00fcl\u00e9se miatt Michael Essien hosszabb ideig partvonalon k\u00edv\u00fclr\u0151l lesz k\u00e9nytelen n\u00e9zni a Chelsea m\u00e9rk\u0151z\u00e9seit, miut\u00e1n megs\u00e9r\u00fclt a gh\u00e1naiak L\u00edbia elleni, m\u00falt p\u00e9nteki vil\u00e1gbajnoki selejtez\u0151j\u00e9n.", "Tizenhat \u00e9vesen \u00e9s sz\u00e1znegyven naposan esett \u00e1t az \u00e9lvonalbeli t\u0171zkereszts\u00e9gen T\u00f3th Borisz, a Di\u00f3sgy\u0151r ifj\u00fa k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1sa.\nA borsodiak \u00edg\u00e9rete azonban nem el\u00e9gedne meg ennyivel, rem\u00e9nyei szerint a k\u00f6vetkez\u0151 szezonban m\u00e1r alapemberk\u00e9nt sz\u00e1m\u00edtanak r\u00e1 Miskolcon.\nLeiner Soma - utanpotlassport.huMagabiztos teljes\u00edtm\u00e9nnyel lett bajnok a DVTK U17-es egy\u00fcttese tavasszal a m\u00e1sodoszt\u00e1lyban, ezzel a miskolciak a h\u00e1rom kiemelt koroszt\u00e1lyban \u00e9lvonalbeli tags\u00e1got szereztek.", "EP-v\u00e1laszt\u00e1s - Dobrev: az er\u0151s Eur\u00f3pa megv\u00e9d\u00e9se a c\u00e9l\nAz er\u0151s Eur\u00f3pa megv\u00e9d\u00e9s\u00e9t nevezte az eur\u00f3pai parlamenti v\u00e1laszt\u00e1sok legfontosabb c\u00e9lj\u00e1nak a Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 listavezet\u0151je kedden Debrecenben.\nDobrev Kl\u00e1ra p\u00e1rtja Eur\u00f3pa, maradunk! c\u00edmmel ind\u00edtott kamp\u00e1ny\u00e1ban azt mondta, \"Eur\u00f3pa nincs v\u00e1ls\u00e1gban, de tov\u00e1bb kell fejleszteni, hogy mindenki \u00e9rezze, Eur\u00f3p\u00e1hoz tartozik\".\n\"Itt az ideje, hogy arra k\u00f6lts\u00fck a p\u00e9nzt, ami a legfontosabb, az emberekre\" - jelentette ki.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nFel is adj\u00e1k a leck\u00e9t a telefontokok gy\u00e1rt\u00f3inak.\",\"shortLead\":\"Igazi technikai brav\u00farnak sz\u00e1m\u00edtanak az \u00f6sszehajthat\u00f3 telefonok.\nAd\u00f3sment\u00e9s: m\u00e1jus k\u00f6zep\u00e9ig lehet jelentkezni\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nK\u00f6zben az Eszk\u00f6zkezel\u0151 is elindul - igaz, nem t\u00fal lend\u00fcletesen.", "-Szerintem ez \u00edgy nem lesz j\u00f3!\nA 10 t\u00f6rv\u00e9ny t\u00fal sok, nem fogj\u00e1k befogadni az \u00f6sszeset \u00e9s akkor tiszta k\u00e1osz lesz az eg\u00e9sz.\nAzt\u00e1n meg megint csak titkol\u00f3zhatunk a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny el\u0151tt, hogy m\u00e1r megint mi a faszt csin\u00e1ltunk.\nSzerintem egyszer\u0171s\u00edts\u00fcnk.\nR\u00e1ad\u00e1sul, t\u00fal virulensek.\nEz \u00edgy nem lesz j\u00f3.\nMi lesz, ha kit\u00f6rnek \u00e9s fert\u0151zni kezdenek, mint a m\u00faltkor azon az elb\u00e9n\u00e1zott telepen ahol...\nAz v\u00e9letlen volt.\nSzerelmes volt \u00e9s alkoholista de titkolta mind a kett\u0151t, f\u0151leg a szerelmet persze...", "Strasbourgig is elmenne az ellenz\u00e9k a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny tegnapi vit\u00e1j\u00e1nak t\u00f6rv\u00e9nytelen lez\u00e1r\u00e1sa miatt\nTegnap zajlott a \"rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny\"\u00e9jszak\u00e1ba ny\u00fal\u00f3 \u00e1ltal\u00e1nos vit\u00e1ja a Parlamentben, amely v\u00e9g\u00fcl botr\u00e1nyba torkollott, miut\u00e1n Lezs\u00e1k S\u00e1ndor t\u00f6rv\u00e9nyellenesen lez\u00e1rta a vit\u00e1t.\nAz ellenz\u00e9k ennek ellen\u00e9re kitart\u00f3an ostromolta a rabszolgat\u00f6rv\u00e9ny elfogad\u00e1s\u00e1t, amely t\u00f6bbek k\u00f6zt 250-r\u0151l 400 \u00f3r\u00e1ra emeln\u00e9 a dolgoz\u00f3k t\u00fal\u00f3r\u00e1j\u00e1t.\nHarangoz\u00f3 Tam\u00e1s elmondta,", "A Sanszot ketten \u00e1lmodjuk, tervezz\u00fck, szervezz\u00fck.\nN\u0151k\u00e9nt \u00e9s f\u00e9rfik\u00e9nt, anyak\u00e9nt \u00e9s apak\u00e9nt, de legink\u00e1bb emberk\u00e9nt igyeksz\u00fcnk bele\u00e1llni, jelenlegi legjobb tud\u00e1sunk, nyitotts\u00e1gunk szerint.\n\u00dagy tapasztaljuk, van abban valami j\u00f3, hogy ha elj\u00f6tt\u00f6k, minket is l\u00e1ttok.\nAz \u00e9let\u00fcnk kis bugyraival, a programokon rohang\u00e1l\u00f3 vagy \u00e9ppen seg\u00edt\u0151 gyerk\u0151ceinkkel, kuty\u00e1inkkal, magaslatainkkal, s\u00f6t\u00e9tebb napjainkkal.\nHiszen ilyen az \u00e9let\u00fcnk.\nAhonnan, ha nyitottan \u00e9rkezel, mindig lesz mit hazavinned.", "A Budav\u00e1ri Palota t\u00f6rt\u00e9nete 1686-t\u00f3l napjainkig.\n\u00daj \u00e1lland\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s a Budapesti T\u00f6rt\u00e9neti M\u00fazeum V\u00e1rm\u00fazeum\u00e1ban Budav\u00e1ri Palota E \u00e9p\u00fclet, 1014 Budapest, Szent Gy\u00f6rgy t\u00e9r 2.\nA vil\u00e1g\u00f6r\u00f6ks\u00e9g r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pez\u0151 Budav\u00e1ri Palota fordulatos \u00e9s l\u00e1tv\u00e1nyos t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t mutatja be a BTM V\u00e1rm\u00fazeum\u00e1ban megny\u00edlt \u00e1lland\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s, amely a palota d\u00edszl\u00e9pcs\u0151h\u00e1z\u00e1nak k\u00e9t emelet\u00e9n h\u00edvja id\u0151utaz\u00e1sra a l\u00e1togat\u00f3kat.\nKorabeli festm\u00e9nyeket l\u00e1thatunk az \u00e9p\u00fclet t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben fontos szerepet j\u00e1tsz\u00f3 uralkod\u00f3kr\u00f3l.", "Az Odex Kft. aj\u00e1nd\u00e9kokkal lepte meg a gyermekeinket, Laczi No\u00e9mi pedig - aki egyik nevelt\u00fcnk oszt\u00e1lyt\u00e1rs\u00e1nak \u00e9desanyja - finom s\u00fctem\u00e9nnyel.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck sz\u00e9pen az anyuk\u00e1nak \u00e9s a kft-nek is az aj\u00e1nd\u00e9kokat, nagy \u00f6r\u00f6met okoztak a gyerekeknek!\nVid\u00e1m sportnappal b\u00facs\u00faztunk 2016-t\u00f3l - a d\u00e9lel\u0151tt\u00f6t kidob\u00f3s j\u00e1t\u00e9kkal \u00e9s kos\u00e1rra dob\u00f3 versennyel t\u00f6lt\u00f6tt\u00fck, a d\u00e9lut\u00e1nt focival.\nB\u00fcszkes\u00e9ggel n\u00e9zt\u00fck a sz\u00ednes m\u0171sort, tehets\u00e9ges gyermekeink \u00e9s a vend\u00e9gszerepl\u0151k el\u0151ad\u00e1s\u00e1t.\nL\u00f3h\u00e1tr\u00f3l m\u00e9giscsak m\u00e1s a vil\u00e1g!", "Az elm\u00falt t\u00edz esztend\u0151, amit a rendszerv\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9veik\u00e9nt szeret\u00fcnk emlegetni, az oktat\u00e1s\u00fcgyben is fontos v\u00e1ltoz\u00e1sokat hozott.\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kem\u00e9nyen \u00e9rintett\u00e9k ezek a v\u00e1ltoz\u00e1sok a tank\u00f6nyvkiad\u00e1st \u00e9s a tank\u00f6nyvell\u00e1t\u00e1st.\nA tank\u00f6nyv \u00f6nmag\u00e1ban nem vizsg\u00e1lhat\u00f3, mindig valamilyen \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben, valamihez k\u00e9pest, azaz egy rendszer r\u00e9szek\u00e9nt l\u00e9tezik.\nR\u00e9sze a tervez\u00e9si, tan\u00edt\u00e1si, tanul\u00e1si folyamatnak, ami azt jelenti, hogy el\u0151zm\u00e9nye van \u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nye lesz, ez hat\u00e1rozza meg min\u0151s\u00e9g\u00e9t.", "Aj\u00e1nlat k\u00e9r\u00e9se: kiz\u00e1r\u00f3lag \u00edr\u00e1sban, az al\u00e1bbi el\u00e9rhet\u0151s\u00e9gek valamelyik\u00e9n (Szombathely, K\u0151szegi u. 27-31. vagy Ez az e-mail c\u00edm a spamrobotok elleni v\u00e9delem alatt \u00e1ll.\nMegtekint\u00e9s\u00e9hez enged\u00e9lyeznie kell a JavaScript haszn\u00e1lat\u00e1t.)\nFizet\u00e9s a sz\u00e1mla \u00e1tad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en t\u00f6rt\u00e9nhet k\u00e9szp\u00e9nzben vagy 8 napos banki \u00e1tutal\u00e1ssal.\nEl\u0151legk\u00e9nt - t\u00f6bbnapos illetve k\u00fclf\u00f6ldi utakn\u00e1l - az indul\u00e1s el\u0151tt legk\u00e9s\u0151bb 15 nappal a v\u00e1rhat\u00f3 fuvard\u00edj 50%-\u00e1t be kell fizetni a banksz\u00e1ml\u00e1j\u00e1ra.\nLemond\u00e1si felt\u00e9telek:", "Mai bemutat\u00f3nk alany\u00e1t a nyugodt temp\u00f3j\u00fa, kreat\u00edv h\u00farokat penget\u0151 j\u00e1t\u00e9kmenet kedvel\u0151inek aj\u00e1nljuk.\nHa szereted a v\u00e1ros\u00e9p\u00edt\u0151s m\u0171fajt, akkor a zavartalan szabads\u00e1got k\u00edn\u00e1l\u00f3 Pocket Build-re is \u00e9rdemes lehet egy pillant\u00e1st vetned.\nAz alkot\u00e1sra val\u00f3 hajlam mindenkiben ott szunnyad, m\u00e9g azoknak is van kreat\u00edv oldala, akik az ellenkez\u0151j\u00e9t gondolj\u00e1k magukr\u00f3l.\nEzt az \u00f6szt\u00f6n\u00f6s ig\u00e9nyt tartott\u00e1k szem el\u0151tt MoonBear LTD fejleszt\u0151i, mikor kital\u00e1lt\u00e1k Pocket Build n\u00e9vre keresztelt j\u00e1t\u00e9kukat.", "A -011- ALKOT\u00d3CSOPORT \u00e9s az \u00c1trium Film-Sz\u00ednh\u00e1z k\u00f6z\u00f6sen elind\u00edtotta \u00e9lete els\u0151 Indiegogo kamp\u00e1ny\u00e1t.\nC\u00e9lunk a Closer c. el\u0151ad\u00e1s l\u00e9trehoz\u00e1sa, valamint hogy az egy\u00e9ni felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1s egy eg\u00e9szen \u00faj form\u00e1j\u00e1t \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck.\nPatrick Marber darabja n\u00e9gy szerepl\u0151 t\u00f6rt\u00e9net\u00e9n kereszt\u00fcl besz\u00e9l a szerelemr\u0151l, az egym\u00e1s birtokl\u00e1s\u00e1nak v\u00e1gy\u00e1r\u00f3l \u00e9s bossz\u00far\u00f3l.\nAlice \u00e9ppen New York-b\u00f3l \u00e9rkezett haza, ahol sztript\u00edzt\u00e1ncosk\u00e9nt dolgozott.\nItt ismeri meg az id\u0151sebb \u00e9s kev\u00e9sb\u00e9 kiszolg\u00e1ltatott Anna-t.", "Majdnem megdupl\u00e1z\u00f3dott a ment\u0151szolg\u00e1lati dolgoz\u00f3k b\u00e9re 2010-hez k\u00e9pest - mondta az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9rium\u00e1nak eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1ra cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n az MTI-nek.\n\u00d3nodi-Sz\u0171cs Zolt\u00e1n eml\u00e9keztetett: a korm\u00e1ny 2016 nyar\u00e1n \u00e1llapodott meg a szakszervezetekkel, hogy t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben emelkedik az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szakdolgoz\u00f3k, illetve orvosok b\u00e9re.\nEls\u0151 k\u00f6rben 2016 \u0151sz\u00e9n 26,5 sz\u00e1zal\u00e9kkal emelkedtek a b\u00e9rek, majd 2017-ben tov\u00e1bbi 12 sz\u00e1zal\u00e9kkal.", "Cseh L\u00e1szl\u00f3 400 vegyesen is vil\u00e1gcs\u00faccsal nyert Debrecenben\nA 200 m\u00e9ter vegyes vil\u00e1gcs\u00facsa ut\u00e1n 400 m\u00e9teren is vil\u00e1gcs\u00facsot jav\u00edtott Cseh L\u00e1szl\u00f3 a debreceni r\u00f6vidp\u00e1ly\u00e1s \u00fasz\u00f3-Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon.\nA magyar klasszis v\u00e9gig a vil\u00e1gcs\u00facs r\u00e9szid\u0151n bel\u00fcl volt, \u00e9s 3:59.33 percre jav\u00edtotta a saj\u00e1t rekordj\u00e1t.\nJEFIMOVA \u00c9S MANAUDOU \u00daJ EUR\u00d3PA CS\u00daCSA\nAz orosz Julija Jefimova 2:19.08 perces kontinenscs\u00faccsal nyerte a 200 m mell\u00fasz\u00e1st a debreceni r\u00f6vidp\u00e1ly\u00e1s Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon.", "Ha szeretn\u00e9l az iPhone-odra saj\u00e1t cseng\u0151hangot tenni, akkor j\u00f3 helyen j\u00e1rsz!\nAmire sz\u00fcks\u00e9g van, az iTunes, nem sz\u00fcks\u00e9ges egy\u00e9b programokat telep\u00edteni.\nEls\u0151 l\u00e9p\u00e9s:Ind\u00edts el az iTunes-t \u00e9s keresd meg az .mp3 f\u00e1jlt, amib\u0151l a cseng\u0151hangot szeretn\u00e9d k\u00e9sz\u00edteni.\nM\u00e1sodik l\u00e9p\u00e9s:A kiv\u00e1lasztott zen\u00e9re jobb gombbal kattintva a felugr\u00f3 lehet\u0151s\u00e9gek k\u00f6z\u00fcl v\u00e1laszd ki az \"Inf\u00f3 mutat\u00e1sa\" men\u00fcpontot.\nEz ut\u00e1n kattints a be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok men\u00fcpontra.\nItt kell megadni a zen\u00e9nek a kezd\u0151 idej\u00e9t illetve a v\u00e9g\u00e9t.", "Megmenek\u00fclhetnek a netflixes Marvel-sorozatok?\nJeph Loeb egy ny\u00edlt levelet fogalmazott meg a rajong\u00f3k fel\u00e9, mely alapj\u00e1n m\u00e9g nem kell v\u00e9gleg eltemetni Daredevilt \u00e9s t\u00e1rsait.\nA tegnapi nap hivataloss\u00e1 v\u00e1lt az, amire a legt\u00f6bb rajong\u00f3 legbel\u00fcl m\u00e1r fel volt k\u00e9sz\u00fclve, hogy az utols\u00f3 k\u00e9t, m\u00e9g talpon l\u00e9v\u0151 netflixes Marvel-sz\u00e9ria, a The Punisher \u00e9s a Jessica Jones is megkapta a kasz\u00e1t, vagyis a nyomoz\u00f3n\u0151 id\u00e9n \u00e9rkez\u0151 3. etapj\u00e1val v\u00e9get \u00e9r a Netflix \u00e9s a Marvel k\u00f6z\u00f6s munk\u00e1ja.", "k\u00fclf\u00f6ldi m\u00e9dia\nMintegy 700 ezer forintnak megfelel\u0151 jeles b\u00fcntet\u00e9st szabott ki a rom\u00e1n m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1g a Realitatea h\u00edrtelev\u00edzi\u00f3ra, ami\u00e9rt annak egyik ad\u00e1s\u00e1ban sz\u00e1mtalan diszkriminat\u00edv \u00e9s magyarellenes kijelent\u00e9s hangzott el.\nA nyugati sajt\u00f3terror m\u00e1r od\u00e1ig eszkal\u00e1l\u00f3dott, hogy a Soros-t\u00e1mogat\u00e1s\u00fa int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e9s port\u00e1lok feketelist\u00e1kat tesznek k\u00f6zz\u00e9, melyeken felsorolj\u00e1k, szerint\u00fck mely h\u00edrforr\u00e1sok m\u00f6g\u00f6tt \u00e1llnak orosz titkosszolg\u00e1latok.", "Reggel kor\u00e1n rep\u00fclt\u00fcnk Eindhovenbe.\n\u00c9pp felsz\u00e1ll\u00e1shoz kaptunk egy j\u00f3 kis havaz\u00e1st, de szerencs\u00e9re n\u00e9h\u00e1ny perc k\u00e9s\u00e9ssel siker\u00fclt elindulnunk.\nA szembesz\u00e9l is betett nek\u00fcnk, \u00edgy szokatlanul sokat, k\u00f6zel k\u00e9t \u00f3r\u00e1t rep\u00fclt\u00fcnk, de m\u00e9g \u00edgy is menetrend szerint sz\u00e1lltunk le.\nA havaz\u00e1s persze semmit sem rontott a hangulaton:\nVan egy Evoluon nev\u0171 hely, ami k\u00edv\u00fclr\u0151l \u00fagy n\u00e9z ki, mint egy UFO, bel\u00fcl pedig rendezv\u00e9nyterem, m\u00fazeum \u00e9s hasonl\u00f3k m\u0171k\u00f6dnek benne.\nMinden jog fenntartva.", "Ez\u00fattal a 170 \u00e9ve lezajlott tavaszi hadj\u00e1rat esem\u00e9nyei lesznek a k\u00f6z\u00e9ppontban.\nA programot els\u0151sorban csal\u00e1doknak aj\u00e1nlj\u00e1k.\nA l\u00e1togat\u00e1s elej\u00e9n az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k egy f\u00fczetet kapnak, amelyben hiteles\u00edthetik az egyes \u00e1llom\u00e1sokon teljes\u00edtett feladatokat.\n\u00d6sszesen 5 j\u00e1t\u00e9kos \u00e1llom\u00e1s lesz az \u00e9p\u00fcletben.\nF\u00f6ldszint \u00e9s ki\u00e1ll\u00edt\u00f3terem: A \"Kik vagyunk?\nMagyarorsz\u00e1gi nemzetis\u00e9gek\" c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s t\u00e9m\u00e1j\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 feladat.\n2. emelet: Budav\u00e1r bev\u00e9tele.", "Tetov\u00e1lt kar\u00fa, extr\u00e9m k\u00fclsej\u0171 fiatalok v\u00e1rakoztak izgatottan Halloween est\u00e9j\u00e9n, Budapest belv\u00e1ros\u00e1ban shakerekkel, b\u00e1rkanalakkal, facsar\u00f3kkal, r\u00e9zsz\u0171r\u0151kkel a kez\u00fckben.\nMind arra v\u00e1rtak, hogy megmutathass\u00e1k, mit tudnak - versenyk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt.\nNem is ak\u00e1rhol, hanem az el\u0151sz\u00f6r ki\u00edrt speed mix bajnoks\u00e1gon, merthogy az izgatott sr\u00e1cok egyt\u0151l egyik b\u00e1rtenderk\u00e9nt dolgoznak.\nEls\u0151 alkalommal rendezt\u00e9k meg a BestMixer Iskola \u00e9s a Pannacocktail Kft szervez\u00e9s\u00e9ben a Magyar Speed Mix P\u00e1rbajt.", "A FLEXOP projekt eredm\u00e9nyeit mutatja be a projekt vezet\u0151je az EU Research c. foly\u00f3iratban\nAz EU H2020-as keretprogramja \u00e1ltal finansz\u00edrozott, t\u00f6bb\u00e9ves projektben nem csak a rep\u00fcl\u0151g\u00e9p sz\u00e1rnyak rugalmas viselked\u00e9s\u00e9nek vizsg\u00e1lat\u00e1n \u00e9s a jelens\u00e9get kezelni k\u00e9pes fed\u00e9lzeti szab\u00e1lyoz\u00f3 rendszeren dolgoznak a nemzetk\u00f6zi konzorcium kutat\u00f3i, hanem az eredm\u00e9nyeket a leveg\u0151ben is kipr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k egy k\u00eds\u00e9rleti, pil\u00f3ta n\u00e9lk\u00fcli, l\u00e9gij\u00e1rm\u0171 platformon.\nKapcsol\u00f3d\u00f3 h\u00edrek\nA k\u00f6zleked\u00e9s meghat\u00e1roz\u00f3...", "A h\u00e1rom\u00e9ves gyermek ugandai sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa anyja az els\u0151, akit el\u00edt\u00e9ltek a t\u00f6bb \u00e9vtizede kriminaliz\u00e1lt gyakorlat k\u00f6vet\u00e9se miatt a szigetorsz\u00e1gban.\nM\u00edg az anya partner\u00e9t felmentett\u00e9k a v\u00e1dak al\u00f3l, a n\u0151re ak\u00e1r 14 \u00e9v b\u00f6rt\u00f6n is v\u00e1rhat.\nAz \u00fcgy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi dolgoz\u00f3k \u00e9rtes\u00edt\u00e9se nyom\u00e1n ker\u00fclt a hat\u00f3s\u00e1gok figyelm\u00e9be, miut\u00e1n a kisl\u00e1nyt s\u00falyos v\u00e9rvesztes\u00e9ggel k\u00f3rh\u00e1zba sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.\nAz \u00e1ldozat k\u00e9s\u0151bb azt mes\u00e9lte a gyermekv\u00e9delmi szakembereknek, egy boszork\u00e1ny v\u00e1gta meg.", "A misszi\u00f3ban nem szabad \u00f6nel\u00e9g\u00fcltt\u00e9 v\u00e1lnunk - Besz\u00e9lget\u00e9s Fodor R\u00e9ka \u00e9s Cs\u00f3kay Andr\u00e1s orvosokkal\n2019. janu\u00e1r 10. cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k, 19:55\n\"Mennyorsz\u00e1g \u00e9s pokol az orvosmisszi\u00f3ban\" c\u00edmmel tartott el\u0151ad\u00e1st a P\u00e1rbesz\u00e9d H\u00e1z\u00e1ban janu\u00e1r 8-\u00e1n este Fodor R\u00e9ka h\u00e1ziorvos \u00e9s Cs\u00f3kay Andr\u00e1s idegseb\u00e9sz.\nA k\u00e9t orvosmisszion\u00e1riussal az el\u0151ad\u00e1s el\u0151tt besz\u00e9lgett\u00fcnk.\n- Milyen ind\u00edttat\u00e1sokb\u00f3l lesz valaki orvosmisszion\u00e1rius a vil\u00e1g legszeg\u00e9nyebb orsz\u00e1gaiban?\nMindez ideak\u00e9nt m\u00e9lyen bele\u00e9gett a sz\u00edvembe.\n- P\u00e9ld\u00e1ul?", "H\u00e1rom bet\u0171 miatt \u00e1ll b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u0151tt IV. K\u00e1roly unok\u00e1ja\nSz\u00e1z \u00e9vvel az Osztr\u00e1k-Magyar Monarchia felboml\u00e1sa ut\u00e1n b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 ker\u00fclt az utols\u00f3 osztr\u00e1k cs\u00e1sz\u00e1r egyik unok\u00e1ja, ami\u00e9rt az interneten a nemesi sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1ra utal\u00f3 \"von\" sz\u00f3csk\u00e1t haszn\u00e1lta, amit tilt az osztr\u00e1k t\u00f6rv\u00e9ny.\nA b\u00edr\u00f3s\u00e1g feladata igen k\u00e9nyes, meg kell \u00e1llap\u00edtania, hogy s\u00fajts\u00e1k-e b\u00fcntet\u00e9ssel az osztr\u00e1k cs\u00e1sz\u00e1ri h\u00e1z lesz\u00e1rmazottj\u00e1t.\nEgy kor\u00e1bbi \u00edt\u00e9let szerint a p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1g \u00e1tv\u00e1lthat\u00f3 eur\u00f3ra.\nKeddi \u00edt\u00e9let\u00e9ben azonban", "A Belv\u00e1rosi Honv\u00e9d Sport Egyes\u00fclet szinkron\u00fasz\u00f3i tartottak tegnap bemutat\u00f3t a Marcali V\u00e1rosi F\u00fcrd\u0151 \u00e9s Szabadid\u0151k\u00f6zpontban.\nAz edz\u0151t\u00e1bor alatt t\u00f6bb koroszt\u00e1ly versenyz\u0151it l\u00e1ttuk vend\u00e9g\u00fcl.\nK\u00e9pek: Bogd\u00e1n L\u00e1szl\u00f3 - HA3TBL\nA ny\u00e1r folyam\u00e1n a Vasas serd\u00fcl\u0151 \u00e9s az ifj\u00fas\u00e1gi v\u00edzilabda csapatai k\u00e9sz\u00fclnek a Marcali V\u00e1rosi F\u00fcrd\u0151 \u00e9s Szabadid\u0151k\u00f6zpontban.\nA k\u00f6vetkez\u0151 bajnoki szezon el\u0151tt fizikai \u00e9s taktikai edz\u00e9sek v\u00e1ltakoznak.\nK\u00e9pek: Bogd\u00e1n L\u00e1szl\u00f3 - HA3BTL", "Napi horoszk\u00f3p - 2019. m\u00e1rcius 15.\nNapi el\u0151rejelz\u00e9s 12 jegy sz\u00e1m\u00e1ra\nA csillagok var\u00e1zslatos \u00fatmutat\u00e1sa seg\u00edt a h\u00e9tk\u00f6znapok sor\u00e1n.\nMit tegy\u00fcnk, ne tegy\u00fcnk az adott napon, vagy \u00e9ppen mire vigy\u00e1zzunk munk\u00e1nk, szerelmi \u00e9let\u00fcnk, vagy \u00e9pp eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcnk ter\u00fclet\u00e9n.\nNapi el\u0151rejelz\u00e9st olvashatnak a 12 jegy sz\u00e1m\u00e1ra.\nKOS: (m\u00e1rcius 21 - \u00e1prilis 20.)\nNagy tervei voltak m\u00e1ra, de annyira f\u00e1radtnak, energi\u00e1tlannak \u00e9rzi mag\u00e1t, hogy m\u00e1r annak is \u00f6r\u00fcl, ha gond n\u00e9lk\u00fcl t\u00fal\u00e9li ezt a napot.", "M\u00e9g p\u00e1ly\u00e1zhat: \u00c1ll\u00e1saj\u00e1nlat \u00d3zdon \u00dajabb munkalehet\u0151s\u00e9g azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik jelenleg foglalkoztat\u00e1st helyettes\u00edt\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sra (fht) jogosultak.\nFht-ra jogosult munkan\u00e9lk\u00fcliek sz\u00e1m\u00e1ra ny\u00edlik lehet\u0151s\u00e9g k\u00f6zfoglalkoztat\u00e1sban dolgozni 2015.07.15-t\u0151l kezd\u0151d\u0151en 2015. okt\u00f3ber 31-ig.\nA k\u00f6vetkez\u0151 foglalkoztat\u00f3kn\u00e1l lehets\u00e9ges miel\u0151bb jelentkezni, m\u00e1r a holnapi...\nStadler Mih\u00e1ly r. alezredes, az \u00d3zdi Rend\u0151rkapit\u00e1nys\u00e1g b\u0171nmegel\u0151z\u00e9si el\u0151ad\u00f3ja Farkaslyukon, egy \u00f6nkorm\u00e1nyzati dolgoz\u00f3, Szab\u00f3 Beatrix...", "A n\u00e1sz\u00e9jszaka ez els\u0151 egy\u00fctt t\u00f6lt\u00f6tt \u00e9jjel f\u00e9rj \u00e9s feles\u00e9gk\u00e9nt.\nNagyon k\u00fcl\u00f6nleges ez a p\u00e1r \u00f3ra az ifj\u00fa h\u00e1zasok sz\u00e1m\u00e1ra.\nB\u00e1r a r\u00e9gi hagyom\u00e1nyok nagyr\u00e9szt m\u00e1r el\u00e9v\u00fcltek, egy biztos: eml\u00e9kezetes lesz.\nAz elm\u00falt sz\u00e1zadokban a n\u00e1sz\u00e9jszaka az els\u0151 egy\u00fctt t\u00f6lt\u00f6tt \u00e9jjel volt.\nMinden f\u00e9le szempontb\u00f3l.\nA le\u00e1ny asszonny\u00e1 v\u00e1l\u00e1s\u00e1t t\u00f6bbf\u00e9le kis ritu\u00e1l\u00e9 is k\u00f6vette, err\u0151l b\u0151vebben olvashatsz a N\u00e1sz\u00e9jszaka r\u00e9gen \u00e9s most c\u00edm\u0171 anyagunkban.\nSzerint\u00fcnk van \u00fat a k\u00e9t sz\u00e9ls\u0151s\u00e9g k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s \u00edgy mindenki j\u00f3l j\u00e1r.", "II. J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1pa \u00faj\u00e9v napj\u00e1n \u00fczenetet int\u00e9z a magyar n\u00e9phez.\nA Legfels\u0151bb B\u00edr\u00f3s\u00e1g \u00fajrat\u00e1rgyalja a Regnum Marianum papi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagjai ellen1965-ben folytatott pert, \u00e9s meg\u00e1llap\u00edtja, hogy az \u00edt\u00e9let m\u00e9g az akkori alkotm\u00e1ny alapj\u00e1n is t\u00f6rv\u00e9nys\u00e9rt\u0151 volt.\nG\u00f6ncz \u00c1rp\u00e1d k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k lev\u00e9lben \u00fcdv\u00f6zli II.J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1p\u00e1t, megk\u00f6sz\u00f6nve az 1991-es b\u00e9ke\u00e9v alkalm\u00e1b\u00f3l a vil\u00e1g n\u00e9peihez \u00e9s korm\u00e1nyaihoz int\u00e9zett \u00fczenet\u00e9t.\nMegalakul a Magyar Katolikus \u00dajs\u00e1g\u00edr\u00f3k Sz\u00f6vets\u00e9ge.\nm\u00e1rcius 11.", "Vad\u00e1szg\u00e9p p\u00e1lmaolaj\u00e9rt\nA Moszkva ellen \u00e9rv\u00e9nyben l\u00e9v\u0151 uni\u00f3s \u00e9s amerikai szankci\u00f3k miatt p\u00e1lmaolaj\u00e9rt, k\u00e1v\u00e9\u00e9rt \u00e9s te\u00e1\u00e9rt vesz vad\u00e1szg\u00e9peket Oroszorsz\u00e1gt\u00f3l Indon\u00e9zia.\nA cserear\u00e1nyokat, vagyis, hogy a tizenegy Szuhoj\u00e9rt Indon\u00e9zia pontosan mennyi k\u00e1v\u00e9t, te\u00e1t \u00e9s p\u00e1lmaolajat sz\u00e1ll\u00edt, nem hozt\u00e1k nyilv\u00e1noss\u00e1gra.\nA d\u00e9l-amerikai \u00e1llam feje, aki diktat\u00f3rikus eszk\u00f6z\u00f6kkel ir\u00e1ny\u00edtja haz\u00e1j\u00e1t, h\u00e9tf\u0151n \u00faj p\u00e9nz\u00fcgyi rendszert helyezett kil\u00e1t\u00e1sba Venezuela sz\u00e1m\u00e1ra.\nIr\u00e1n \u00e9s a szankci\u00f3k: nem lett \u00f6sszeoml\u00e1s", "Al\u00e1zat \u00e9s embers\u00e9g: \u00edgy tette csapatsportt\u00e1 Schumacher az F1-et\nA ma 50 esztend\u0151s Michael Schumacher nev\u00e9vel gyakran emlegetj\u00fck egy\u00fctt h\u00edres \u00e1lomcsapat\u00e1t, mellyel minden rekordot megd\u00f6nt\u00f6ttek.\nSikereivel a h\u00e9tszeres bajnok koll\u00e9g\u00e1i p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1t is meghat\u00e1rozta, volt csapatt\u00e1rsainak eg\u00e9sz sora t\u00f6lt be manaps\u00e1g meghat\u00e1roz\u00f3 poz\u00edci\u00f3t az F1-en bel\u00fcl.\nEgy olyan szellemis\u00e9g \u00e9s \u00e9rt\u00e9krend diadala volt ez, mely az eg\u00e9sz Forma-1-et \u00faj ir\u00e1nyba terelte, m\u00e9rc\u00e9t \u00e1ll\u00edtva egy \u00faj korszak el\u00e9.", "A doboz 2 kapszul\u00e1t tartalmaz\nA Mustang potencian\u00f6vel\u0151 kapszula min\u0151s\u00e9gi \u00e9s v\u00e1logatott n\u00f6v\u00e9nyi kivonatokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt.\nA kem\u00e9ny \u00e9s stabil erekci\u00f3 el\u00e9r\u00e9s\u00e9ben ny\u00fajt seg\u00edts\u00e9get, fiatalabb \u00e9s id\u0151sebb f\u00e9rfiak sz\u00e1m\u00e1ra.\nA magabiztoss\u00e1got er\u0151s\u00edti.\nA korai ejakul\u00e1ci\u00f3t seg\u00edt elker\u00fclni, ez\u00e9rt az aktus hosszabbra ny\u00falhat.\nHogyan \u00e9rdemes haszn\u00e1lni a Mustang potencian\u00f6vel\u0151t... A tervezett szexu\u00e1lis egy\u00fcttl\u00e9t el\u0151tt 60 perccel vegyen be 1 kapszul\u00e1t, egy poh\u00e1r langyos v\u00edzzel.", "Tisza Kata k\u00f6nyvei a rukkol\u00e1n\nA Pont egy kocsma Pest dzsungel\u00e9nek kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n, ahov\u00e1 mindenki az\u00e9rt t\u00e9r be, hogy a zs\u00fafolts\u00e1gban \u00e9s a testmelegben kibor\u00edtsa a vele egy\u00edv\u00e1s\u00faak el\u00e9 a mag\u00e1val hozott nappali, a m\u00e1sutt-l\u00e9t megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sait.\nItt van igaz\u00e1n \"otthon\" Kl\u00e1ra, a fiatal kora ellen\u00e9re is \u00f3ri\u00e1si sikereket arat\u00f3 fest\u0151n\u0151, akinek bels\u0151 monol\u00f3gjai \u00e9s m\u00e1sokkal folytatott p\u00e1rbesz\u00e9dei viszik el\u0151re a cselekm\u00e9nyt.\nEz Tisza Kata.\nAz \u00e9let.\nA szerz\u0151 egyedi st\u00edlus\u00e1ban.\nEz Tisza Kata.", "Belet\u00f6rt az izz\u00edt\u00f3gyertya\nAdott egy 2007-es H Astra a sokak \u00e1ltal elny\u0171hetetlennek tartott 101 lovas 1.7-es d\u00edzel motorral.\nA 3-as henger izzit\u00f3gyerty\u00e1ja sajnos belet\u00f6r\u00f6tt, kb 10 ezer kilom\u00e9terrel ezel\u0151tti nagyszervizen (mag\u00e1nszerel\u0151 csin\u00e1lta).\nK\u00e9rd\u00e9sem csup\u00e1n annyi lenne, hogy ez hossz\u00fa t\u00e1von okozhat-e k\u00e1rosod\u00e1st a motornak, illetve lehetnek-e k\u00f6vetkezm\u00e9nyei?\nA szerel\u0151m szerint nem \u00e9rdemes megbontani emiatt a motort, mert indulni fog mindig.\n\u00d6n mit tenne a helyemben?", "A Legjobb Gradu\u00e1lis Tanulm\u00e1nyok in Mississippi az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokban 2019\nAz \u00dczleti \u00dcgyviteli Alapdiploma (BBA) egy olyan tanulm\u00e1nyi eredm\u00e9ny, amely bizony\u00edtja, hogy a hallgat\u00f3 elv\u00e9gzett egy sor \u00fczleti kurzust.\nA n\u00e9gy \u00e9ves tanulm\u00e1nyi id\u0151szak sor\u00e1n a hallgat\u00f3 \u00fczleti kurzusokat abszolv\u00e1l, bele\u00e9rtve a v\u00e1lasztott szakir\u00e1nyhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 kurzusokat is.\nAz Egyes\u00fclt \u00c1llamok tov\u00e1bbra is a vil\u00e1g egyik legn\u00e9pszer\u0171bb c\u00e9lpontja a nemzetk\u00f6zi di\u00e1koknak.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nKider\u00fclt, teljesen soha nem ford\u00edtott\u00e1k le neki azt a pontot a Nemzeti Konzult\u00e1ci\u00f3ban, ami miatt perel - ez megt\u00f6rt\u00e9nt a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon.", "Ilyen nincs.\nDe m\u00e9gis van, hisz t\u00e9ny, hogy az ide-od\u00e1ban, j\u00f6v\u00e9s-men\u00e9sben megfeledkeztem a blogomr\u00f3l.\nNa nem az \u00edr\u00e1sr\u00f3l - b\u00e1r att\u00f3l sem kaptam \u00ednh\u00fcvelygyullad\u00e1st az ut\u00f3bbi id\u0151ben -, hanem az \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1r\u00f3l.\nIlletve egy b\u0151 h\u00f3napja m\u00e9g eszemben volt, j\u00e1tszunk m\u00e1r mi is valamit, legal\u00e1bb viszonozni tudn\u00e1m Nektek, Olvas\u00f3imnak azt a rengeteg kedvess\u00e9get, hisz a blog sem lenne olyan N\u00e9lk\u00fcletek, amilyen.\nN\u00e9gy \u00e9ve m\u00e1r.\nNa mindegy, nem is ez a l\u00e9nyeg.\n\u00c9s ez j\u00f3, nagyon j\u00f3.\nKi ne hagyjuk \u0151ket!", "Id\u00e9n el\u0151sz\u00f6r b\u00e9relt\u00fcnk vitorl\u00e1st az Adri\u00e1n, \u00e9s hosszas keres\u00e9s ut\u00e1n a Yachtpap\u00e1t v\u00e1lasztottuk.\nT\u00f6k\u00e9letes d\u00f6nt\u00e9s volt!\nA hazai tavak ut\u00e1n val\u00f3s\u00e1gos felszabadul\u00e1s volt a v\u00e9gtelen tengeren haj\u00f3zni.\nPul\u00e1ban v\u00e1rt minket a vitorl\u00e1sunk, t\u00f6k\u00e9letes \u00e1llapotban, indul\u00e1sra k\u00e9szen.\nOlyan horv\u00e1t szigeteket fedezhett\u00fcnk fel, ahol csak mi voltunk az eldugott kis term\u00e9szetes strandokon!\nElint\u00e9ztek mindent, nagyon j\u00f3 volt a szervez\u00e9s.\n- Wein csal\u00e1d\nMontenegr\u00f3ra esett a v\u00e1laszt\u00e1sunk.\n- Lajos \u00e9s Anna", "KONFERENCI\u00c1KElekes Edu\u00e1rdn\u00e9: Gyermek- \u00e9s ifj\u00fas\u00e1gi \u00edr\u00f3k 19. szeksz\u00e1rdi tan\u00e1cskoz\u00e1sa 37-41 T\u00f6lgyesi L\u00edvia: Egyszer volt, hol nem volt... Vagy sokkal ink\u00e1bb \u00e9l\u0151 \u00edgy manaps\u00e1g : egyszer volt, hol nem van?\nEl\u0151ad\u00e1som el\u0151tt engedj\u00e9k meg, hogy k\u00f6sz\u00f6netemet fejezzem ki B\u00e9nyei Mikl\u00f3snak, az MKE t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t feldolgoz\u00f3 k\u00e9zirata rendelkez\u00e9semre bocs\u00e1t\u00e1s\u00e1\u00e9rt!\nEgy meg\u00e1llap\u00edt\u00e1ssal kell kezdenem.\nAz RFID automatikus k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9si \u00e9s vagyonv\u00e9delmi rendszer bevezet\u00e9se most zajlik k\u00f6nyvt\u00e1runkban.", "Dr. Koml\u00f3si S\u00e1ndor\nKoml\u00f3si S\u00e1ndor 1972-ben szerzett okleveles programtervez\u0151 matematikus diplom\u00e1t Szegeden, a J\u00f3zsef Attila Tudom\u00e1nyegyetemen.\nAz\u00f3ta a fels\u0151oktat\u00e1sban dolgozik, 1972-76-ig a JATE TTK Bolyai Int\u00e9zet\u00e9ben, majd 1976-t\u00f3l a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetem (\u00e9s jogel\u0151djei) K\u00f6zgazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Kar\u00e1n.\nSzegedi \u00e9vei alatt Funkcion\u00e1lanal\u00edzissel, a Neumann-algebr\u00e1k elm\u00e9let\u00e9vel foglalkozott, egyetemi doktori fokozatot is ebben a t\u00e9m\u00e1ban szerzett 1978-ban Szegeden.\nKTK Tehets\u00e9gpont", "RAKOTT TARHONYA 03 Elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se: Kicsi olajon megpir\u00edtom a tarhony\u00e1t, majd mindig 1-1 dl vizet \u00f6nt\u00f6k hozz\u00e1, am\u00edg elf\u0151.\nHa k\u00e9sz, akkor tepsibe leteszem: 3-4 szelet s\u00fclt szalonna, r\u00e1 egy r\u00e9teg tarhonya, r\u00e1 2-3 karik\u00e1zott kem\u00e9nyre f\u0151tt toj\u00e1s, r\u00e1 tarhonya, majd f\u00fcst\u00f6lt kolb\u00e1sz-szeletek, r\u00e1 tarhonya, toj\u00e1s, tarhonya.\nA tetej\u00e9re: a szalonna zs\u00edrj\u00e1t \u00f6sszekeverem egy doboz tejf\u00f6llel \u00e9s piros paprik\u00e1val, majd be a s\u00fct\u0151be f\u00e9l \u00f3r\u00e1ra.\nA p\u00f6rc\u00f6t lesz\u0171r\u00f6m.\nA zs\u00edrb\u00f3l k\u00e9t ev\u0151kan\u00e1lnyit f\u00e9lreteszek.", "A Hamzsab\u00e9gi, Ajn\u00e1csk\u0151, Nagysz\u0151l\u0151s \u00e9s Tornav\u00e1r utc\u00e1k \u00e1ltal hat\u00e1rolt hatalmas ter\u00fcleten \u00e1ll a Kelenf\u00f6ldi Aut\u00f3buszgar\u00e1zs k\u00f6zponti \u00e9p\u00fclete, illetve annak r\u00e9szek\u00e9nt a nagycsarnok, amely \u00e9p\u00edt\u00e9sekor a vil\u00e1g legnagyobb, tart\u00f3oszlopok n\u00e9lk\u00fcli h\u00e9jszerkezet\u0171 \u00e9p\u00edtm\u00e9nye lett.\nAz \u00e9p\u00fclet sz\u00e9less\u00e9ge 82 m\u00e9ter.\nA csarnok nem csak m\u00e9ret\u00e9ben volt vil\u00e1grekord, de ez volt az els\u0151 k\u00e9t ir\u00e1nyban hajl\u00edtott h\u00e9jszerkezet is.\nA beruh\u00e1z\u00e1s azonban a h\u00e1bor\u00fas neh\u00e9zs\u00e9gek miatt 1943-ban le\u00e1llt.\nEgy 71 \u00e9ves TR5-\u00f6s busz.", "A MEOSZ elfogadhatatlannak tartja az \u00c9MI akad\u00e1lymentes\u00edt\u00e9sr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelvtervezet\u00e9t\nA Mozg\u00e1skorl\u00e1tozottak Egyes\u00fcleteinek Orsz\u00e1gos Sz\u00f6vets\u00e9ge szerint t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6sen jogs\u00e9rt\u0151, ez\u00e9rt elfogadhatatlan az \"Akad\u00e1lymentes\u00edt\u00e9s k\u00f6vetelm\u00e9nyei elt\u00e9r\u0151 rendeltet\u00e9s\u0171 \u00e9p\u00fcletek eset\u00e9n\" c\u00edm\u0171 \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyi m\u0171szaki ir\u00e1nyelvtervezet, mivel figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyja a hazai \u00e9s a nemzetk\u00f6zi jogszab\u00e1lyban v\u00e1llalt k\u00f6telezetts\u00e9geinket.\nMegal\u00e1z\u00f3, ahogy a fogyat\u00e9kos emberekr\u0151l gondolkodik.", "Vid\u00e9ken a helyzet v\u00e1ltoz\u00f3ban\nA vid\u00e9ki megy\u00e9kben szinte minden b\u0171ncselekm\u00e9nyt\u00edpus el\u0151fordult m\u00e1r.\nVid\u00e9ki helyzetfelm\u00e9r\u00e9s\u00fcnkb\u0151l kider\u00fclt, hogy a rend\u0151r\u00f6k hathat\u00f3s fell\u00e9p\u00e9se k\u00f6vetkezt\u00e9ben siker\u00fclt egy-egy eluralkodni l\u00e1tsz\u00f3 jelens\u00e9get viszszaszor\u00edtaniuk.\nA rend\u0151r-b\u0171n\u00f6z\u0151 macska-eg\u00e9r harcban a hivat\u00e1sos b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151k minden megy\u00e9ben sikereket tudtak felmutatni.\nRitkas\u00e1gsz\u00e1mba mennek az agressz\u00edv, fegyveres b\u0171ncselekm\u00e9nyek.\nA megy\u00e9ben 180-190 ilyen \"tr\u00fckk\u00f6s\" eset v\u00e1lt ismertt\u00e9.", "Helysz\u00ednen k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00fcl\u00e9sekb\u0151l \u00f6szeszerelhet\u0151\nSok lak\u00e1sban tal\u00e1lhat\u00f3 sz\u0171k folyos\u00f3, alacsony vagy keskeny ajt\u00f3, sz\u0171k l\u00e9pcs\u0151fordul\u00f3, amely lehetetlenn\u00e9 teszi, hogy a 3 szem\u00e9lyes magas szolg\u00e1ltat\u00e1si sz\u00ednvonal\u00fa relax kanap\u00e9t a nappali kiszemelt hely\u00e9re bevigy\u00fck.\nEzen helyzetek megold\u00e1s\u00e1ra alkalmas a helysz\u00ednen k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00fcl\u00e9sekb\u0151l \u00f6sszeszerelhet\u0151 kanap\u00e9.\nA kanap\u00e9 full relax ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171, azaz mindh\u00e1rom \u00fcl\u00e9s relax funkci\u00f3s.\nA h\u00e1zhoz sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s r\u00e9szleteit olvassa el a H\u00e1zhozsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s oldalon.", "Beyonc\u00e9 az egekig magasztalta Meghan Markle-t j\u00f3 cselekedetei miatt\nSaj\u00e1t weboldal\u00e1n dics\u00e9rte Meghan Markle-t a 37 \u00e9ves \u00e9nekesn\u0151, aki Fekete T\u00f6rt\u00e9nelem h\u00f3napja alkalm\u00e1b\u00f3l gyakran szokott sz\u00f3t ejteni olyan emberekr\u0151l, akik p\u00e9ldamutat\u00f3ak.\nBeyonc\u00e9 \u00fagy v\u00e9li, az egykori sz\u00edn\u00e9szn\u0151 nev\u00e9hez is sz\u00e1mos j\u00f3 cselekedet f\u0171z\u0151dik, s Meghan hercegn\u00e9 m\u00e1r akkor is tett j\u00f3t\u00e9kony dolgokat, amikor m\u00e9g nem volt Harry herceg feles\u00e9ge.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nHa kipr\u00f3b\u00e1lna egy m\u00e1sik, ingyenes b\u00f6ng\u00e9sz\u0151t a g\u00e9p\u00e9n, adjon es\u00e9lyt az \u00faj Oper\u00e1nak\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nAz \u00f6n neve:\nAz \u00f6n email c\u00edme:\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nC\u00edmzett neve:\nC\u00edmzett email c\u00edme:\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nJelent\u0151s meg\u00fajul\u00e1s el\u0151tt \u00e1ll az Opera b\u00f6ng\u00e9sz\u0151.\nAz \u00faj fel\u00fcletet tartalmaz\u00f3 programverzi\u00f3 m\u00e1r let\u00f6lthet\u0151.\nEnnek els\u0151 r\u00e9sze a program fel\u00fclet\u00e9t \u00e9rint\u0151 diz\u00e1jnv\u00e1lt\u00e1s.", "Asszert\u00edv viselked\u00e9s a gyakorlatban\nKicsit rendhagy\u00f3 a t\u00e9ma, de az asszert\u00edv viselked\u00e9s fontos eleme lelki eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcnknek.\nR\u00e1ad\u00e1sul a kar\u00e1csonyi aj\u00e1nd\u00e9kok \u00fcnnepek ut\u00e1ni boltban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 csereber\u00e9jekor hasznos, ha felk\u00e9sz\u00fcltek vagyunk asszertivit\u00e1sb\u00f3l.\n\u00cdme egy tanmese saj\u00e1t \u00e9lm\u00e9nyeimr\u0151l az Apple szerv\u00edzben.\nErre r\u00e1d m\u00e1sznak 4-en.\nDe Te ekkor felemeled a kezedet \u00e9s a hangodat, mosolyogva, mint egy igazi szofisztik\u00e1lt \u00farin\u0151, hogy mindenki \u00c1LLJ, mert \u00e9n k\u00f6vetkezem!\nVagy a kett\u0151 egy\u00fctt.", "S\u00falyos agyk\u00e1rosod\u00e1sa van az \u00c9szak-Kore\u00e1b\u00f3l elengedett amerikainak\nOtto Warmbier 22 \u00e9ves amerikai di\u00e1kn\u00e1l, aki a h\u00e9ten szabadult \u00c9szak-Kore\u00e1b\u00f3l, kiterjedt agyk\u00e1rosod\u00e1st \u00e9szleltek az orvosok, a k\u00f6rnyezet\u00e9t sem ismeri fel - olvashat\u00f3 az NBC News oldal\u00e1n.\n\"Az idegrendszeri \u00e1llapot\u00e1t legink\u00e1bb a nem reag\u00e1l\u00f3 \u00e9brenl\u00e9t \u00e1llapotak\u00e9nt \u00edrhatjuk le\" - mondta Daniel Kanter, a k\u00f3rh\u00e1z neurokritikus gondoz\u00e1si programj\u00e1nak igazgat\u00f3ja.\nNincs bizony\u00edt\u00e9k, csak az agyk\u00e1rosod\u00e1s\nEkkor l\u00e1tt\u00e1k \u0151t utolj\u00e1ra.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.\nJ\u00f6het az Alcoa", "Ak\u00e1r \u00faj lak\u00e1st is hozhat a fa al\u00e1 a csokos hitel\nDecembert\u0151l a k\u00e9tgyermekes csal\u00e1dok is hozz\u00e1juthatnak az \u00e1llami kedvezm\u00e9nnyel ig\u00e9nybe vehet\u0151 10 milli\u00f3 forintos lak\u00e1shitelhez, a h\u00e1romgyermekesekn\u00e9l pedig 15 milli\u00f3 forintra ugrik a hitelplafon.\nA sz\u00f3ban forg\u00f3 hitelek a piaci lak\u00e1shitelekhez k\u00e9pest \u00e9vente 120-180 ezer forintos megtakar\u00edt\u00e1st is jelenthetnek, \u00e9s \u00edgy ak\u00e1r 15-20 sz\u00e1zal\u00e9kkal kisebb j\u00f6vedelem is elegend\u0151 lehet a hitelfelv\u00e9telhez.", "M\u00e1jus elsej\u00e9n, kedden a Marcali Ker\u00e9kp\u00e1rosok Sportegyes\u00fclete t\u00far\u00e1t szervez Somogys\u00e1msonon kereszt\u00fcl S\u00e1volyra \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re.\nK\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 11 \u00f3rakor \u00e9rnek a s\u00e1volyi Templom el\u00e9, ahol Bobek J\u00f3zsef Istv\u00e1n polg\u00e1rmester fogadja \u0151ket.\nInnen tov\u00e1bb kerekezve megn\u00e9zik a k\u00f6zs\u00e9get \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t.\nMinden \u00e9rdekl\u0151d\u0151 ker\u00e9kp\u00e1ros csatlakozhat a t\u00e1rsas\u00e1ghoz, szeretettel v\u00e1rnak mindenkit!\nP\u00e9ter Zsolt s\u00e1volyi fiatal nagyon sz\u00e9p eredm\u00e9nyeket \u00e9r el az \u00fasz\u00e1sban.\nMegk\u00e9rtem, hogy mes\u00e9ljen r\u00f3la.", "Kedves V\u00e1s\u00e1rl\u00f3ink, Megkezdt\u00fck a Provendia italporok forgalmaz\u00e1s\u00e1t.\nA v\u00e1laszt\u00e9k a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben b\u0151v\u00fclni fog.\nA Provendia egy \u00faj c\u00e9g az automat\u00e1s kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k piac\u00e1n, az alap\u00edt\u00f3ik viszont r\u00e9g\u00f3ta az automat\u00e1s piacon tev\u00e9kenykednek.\nKiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 term\u00e9keket gy\u00e1rtanak, kedvez\u0151 \u00e1ron.\nKedves V\u00e1s\u00e1rl\u00f3nk, Szeretn\u00e9nk t\u00e1j\u00e9koztatni, hogy a kisz\u00e1ll\u00edt\u00e1s az \u00fcnnepi id\u0151szakban is zavartalanul fog menni.\nA v\u00e1rhat\u00f3 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si id\u0151 tov\u00e1bbra is 1-2 munkanap.\nGratul\u00e1lunk neki.\nKattints ide a feliratkoz\u00e1shoz!", "Bojler kisokos: villanybojler \u00e9s g\u00e1z bojler\nBojlernek nevez\u00fcnk majdnem minden olyan k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket, amely haszn\u00e1lati meleg v\u00edz el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s t\u00e1rol\u00e1s\u00e1t v\u00e9gzi, az ehhez sz\u00fcks\u00e9ges energi\u00e1t legt\u00f6bbsz\u00f6r vagy villamos energi\u00e1b\u00f3l vagy f\u00f6ldg\u00e1zb\u00f3l nyeri, illetve ma m\u00e1r l\u00e9tezik napelemes bojler is.\nA g\u00e1zbojlerek beszerel\u00e9se szakember seg\u00edts\u00e9g\u00e9t ig\u00e9nyli, a k\u00e9s\u0151bbiekben az \u00fczemeltet\u00e9se nem ker\u00fcl sokba.\nA g\u00e1zbojler alj\u00e1n van egy prop\u00e1n\u00e9g\u0151 vagy g\u00e1z\u00e9g\u0151, ez adja a v\u00edz felmeleg\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges h\u0151t.", "\u00c9tkez\u00e9si szok\u00e1sok V\u00edzkeresztkor\nV\u00edzkeresztkor arra eml\u00e9kez\u00fcnk, mikor a h\u00e1rom kir\u00e1lyok vagy a h\u00e1rom m\u00e1gus h\u00f3dolat\u00e1t teszi a kis J\u00e9zus el\u0151tt.\nM\u00e1sik szempontb\u00f3l J\u00e9zus megkeresztel\u00e9s\u00e9nek a napja, az \u00fcnnep harmadik r\u00e9tege pedig a k\u00e1nai menyegz\u0151n t\u00f6rt\u00e9nt csod\u00e1ra val\u00f3 eml\u00e9kez\u00e9s, mikor J\u00e9zus borr\u00e1 v\u00e1ltoztatta a vizet.\nV\u00edzkereszt a kar\u00e1csonyi \u00fcnnepk\u00f6r v\u00e9ge, ilyenkor bontjuk a kar\u00e1csonyf\u00e1t, a farsang kezdete, ami hagyom\u00e1nyosan a diszn\u00f3v\u00e1g\u00e1sok, lakodalmak, mulats\u00e1gok ideje.", "Azt\u00e1n c\u00e1folta.\nA franciaorsz\u00e1gi igazgat\u00f3 szerint j\u00f6n a Windows 9, a pr-osok szerint nincs is neve.\nA napokban bejelentett \u00faj Windows-v\u00e1ltozat kapcs\u00e1n egy dolgot nem \u00e9rtett senki: mi\u00e9rt maradt a 10-es sz\u00e1m szerepel a n\u00e9vben, \u00e9s mi\u00e9rt maradt ki a 8.1 ut\u00e1n \u00e9rtelemszer\u0171en elv\u00e1rt 9?\nEgy, a Redditen megjelent poszt szerint val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a lusta programoz\u00f3k miatt lehet az ugr\u00e1s.\nKiv\u00e9ve persze, ha csak sim\u00e1n Windows 9-r\u0151l lenne sz\u00f3.", "Ak\u00e1r 1,3 m\u00e9terrel is emelkedhet a vil\u00e1gtengerek szintje 2100-ig\nEgyre t\u00f6bb a rendk\u00edv\u00fcl alacsony oxig\u00e9ntartalm\u00fa tengeri ter\u00fclet, ahol m\u00e1r k\u00e9ts\u00e9ges az \u00e9l\u0151l\u00e9nyek \u00e9letben marad\u00e1sa.\nA kor\u00e1bban becs\u00fcltn\u00e9l nagyobb m\u00e9rt\u00e9kben, ak\u00e1r 1,32 m\u00e9terrel is emelkedhet a vil\u00e1gtengerek szintje 2100-ig az ENSZ \u00c9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1si Korm\u00e1nyk\u00f6zi Test\u00fclete (IPCC) \u00faj kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1si jelent\u00e9s\u00e9nek tervezete szerint.\nA kutat\u00f3k sz\u00e1m\u00edt\u00e1sai szerint 14 milli\u00e1rd tonn\u00e1nyi j\u00e9g olvadt el itt \u00e9szrev\u00e9tlen\u00fcl.\nTov\u00e1bb olvasom", "Jogi szem\u00e9ly \u00fcgyfelek, vev\u0151k, sz\u00e1ll\u00edt\u00f3k term\u00e9szetes szem\u00e9ly k\u00e9pvisel\u0151inek el\u00e9rhet\u0151s\u00e9gi adatai\nL\u00e1togat\u00f3i adatkezel\u00e9s a T\u00e1rsas\u00e1g honlapj\u00e1n\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s s\u00fctik (cookie) alkalmaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l\nRegisztr\u00e1ci\u00f3 a T\u00e1rsas\u00e1g honlapj\u00e1n\nH\u00edrlev\u00e9l szolg\u00e1ltat\u00e1shoz kapcsol\u00f3d\u00f3 adatkezel\u00e9s\nAdatkezel\u00e9s a T\u00e1rsas\u00e1g web\u00e1ruh\u00e1z\u00e1ban\nDirekt marketing c\u00e9l\u00fa adatkezel\u00e9s\nIV. FEJEZET - JOGI K\u00d6TELEZETTS\u00c9GEN ALAPUL\u00d3 ADATKEZEL\u00c9SEK\nAdatkezel\u00e9s ad\u00f3- \u00e9s sz\u00e1mviteli k\u00f6telezetts\u00e9gek teljes\u00edt\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l\nKifizet\u0151i adatkezel\u00e9s", "Az Octacosanol (C28H58O) egy 28 sz\u00e9natomb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 tel\u00edtett alkohol, \u00e9s a b\u00fazacs\u00edraolaj f\u0151 hat\u00f3anyaga.\nA b\u00fazacs\u00edraolajban, a spen\u00f3tban \u00e9s a cukorn\u00e1d viaszban tal\u00e1lhat\u00f3 meg.\nAz Octacosanolnak sz\u00e1mos el\u0151ny\u00f6s hat\u00e1st tulajdon\u00edtanak.\nAz egyik legl\u00e9nyegesebb, hogy jav\u00edtja a sportteljes\u00edtm\u00e9nyt, mivel n\u00f6veli a szervezet oxig\u00e9nfelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t edz\u00e9s k\u00f6zben.\nA kem\u00e9nyen dolgoz\u00f3 izmoknak sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van az oxig\u00e9nre, hogy maxim\u00e1lis er\u0151bedob\u00e1ssal m\u0171k\u00f6dhessenek \u00e9s regener\u00e1l\u00f3dhassanak.", "F\u00e1ba v\u00e9sett t\u00f6rt\u00e9nelem - A f\u00e1k eml\u00e9keznek\nE c\u00edmmel ny\u00edlik ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s vit\u00e9z Sm\u00eddt R\u00f3bert sz\u0151gy\u00e9ni fafarag\u00f3m\u0171v\u00e9sz alkot\u00e1saib\u00f3l december 7-\u00e9n, p\u00e9nteken 17 \u00f3rakor a Pet\u0151fi S\u00e1ndor V\u00e1rosi K\u00f6nyvt\u00e1rban.\nK\u00f6sz\u00f6nt\u0151t mond Rosta Ferenc alpolg\u00e1rmester.\nA Himnusz c\u00edm\u0171 t\u00e1blak\u00e9pet az alkot\u00f3 mutatja be.\nK\u00f6zrem\u0171k\u00f6dnek: Pil\u00e1k Evelin - \u00e9nek \u00e9s Sm\u00eddt Nikolas - basszusgit\u00e1r.\nA t\u00e1rlat janu\u00e1r 2-\u00e1ig l\u00e1togathat\u00f3.\nSm\u00eddt R\u00f3bert fafarag\u00f3 1966-ban sz\u00fcletett P\u00e1rk\u00e1nyban, az\u00f3ta Sz\u0151gy\u00e9nben \u00e9l \u00e9s alkot.", "\u0150k kaphatj\u00e1k h\u00e9tf\u0151n hajnalban a 91.\nOscar-g\u00e1la d\u00edjait\nMa este (k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai id\u0151 szerint h\u00e9tf\u0151n hajnalban) adj\u00e1k \u00e1t 91. alkalommal az Amerikai Filmm\u0171v\u00e9szeti \u00e9s Filmtudom\u00e1nyi Akad\u00e9mia (AMPAS) d\u00edjait Hollywoodban.\nA filmakad\u00e9mia Oscar-szobrait a test\u00fclet t\u00f6bb mint 8 ezer tagj\u00e1nak szavazatai alapj\u00e1n \u00edt\u00e9lik oda.\nA gy\u0151ztesek nev\u00e9t rejt\u0151 bor\u00edt\u00e9kokat csak a cerem\u00f3nia alatt, a sz\u00ednpadon nyitj\u00e1k fel.\nA Netflix Rom\u00e1ja r\u00e1ad\u00e1sul az els\u0151 idegen nyelv\u0171 film lehet, amely elnyeri az elismer\u00e9st.", "ACC 200 mg granul\u00e1tum acetilcisztein\nOlvassa el figyelmesen az al\u00e1bbi betegt\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t, mely az \u00f6n sz\u00e1m\u00e1ra fontos inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz.\nEz a gy\u00f3gyszer orvosi rendelv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl kaphat\u00f3.\nMindemellett az optim\u00e1lis hat\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben elengedhetetlen e gy\u00f3gyszer k\u00f6r\u00fcltekint\u0151 bev\u00e9tele.\n- Tartsa meg a betegt\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t, mert a benne szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kra a k\u00e9s\u0151bbiekben is sz\u00fcks\u00e9ge lehet.\n- Tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k\u00e9rt vagy tan\u00e1cs\u00e9rt forduljon gy\u00f3gyszer\u00e9sz\u00e9hez.\nA betegt\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 tartalma: 1.", "A n\u00e9met korm\u00e1ny \u00e9s az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g is tudott az aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3k csal\u00e1s\u00e1r\u00f3l, de nem tett semmit.\nMost a f\u00e9l vil\u00e1gon vizsg\u00e1lj\u00e1k a VW-ket, ha t\u00f6bb piacon is lebuknak, elv\u00e9rezhet Eur\u00f3pa legnagyobb aut\u00f3gy\u00e1rt\u00f3 c\u00e9ge.\nA c\u00e9g k\u00f6zben egy sajn\u00e1lkoz\u00f3 vide\u00f3t tett k\u00f6zz\u00e9.\nM\u00e1r r\u00e9g tudott a csal\u00e1sr\u00f3l Eur\u00f3pa, de nem tett semmit?\nHa Eur\u00f3p\u00e1ban is elv\u00e9reznek, akkor v\u00e9ge a c\u00e9gnek\nBizotts\u00e1got hoznak l\u00e9tre annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a VW \u00e1ltal gy\u00e1rtott aut\u00f3k megfelelnek-e az eur\u00f3pai \u00e9s a n\u00e9met norm\u00e1knak.", "A mozig\u00e9p\u00e9sz - Onkyo TX-RZ830 AV-er\u0151s\u00edt\u0151 teszt\nAz Onkyo n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ve l\u00e1tv\u00e1nyosan elv\u00e1lasztotta az als\u00f3bb kateg\u00f3ri\u00e1s AV-er\u0151s\u00edt\u0151it, a k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s fels\u0151 kateg\u00f3ri\u00e1t\u00f3l.\nAz RZ900-zal bevezetett \u00faj diz\u00e1jn ki\u00e1llta az id\u0151 pr\u00f3b\u00e1j\u00e1t \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben a gy\u00e1rt\u00f3 tov\u00e1bbi k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s fels\u0151kateg\u00f3ri\u00e1s modelljei is megkapt\u00e1k a meg\u00fajult formatervet.\nAktu\u00e1lis tesztalanyunk, a TX-RZ830 a jelenlegi k\u00edn\u00e1lat legkisebb k\u00f6z\u00e9pkateg\u00f3ri\u00e1s k\u00e9pvisel\u0151je, amely a bevezet\u0151ben eml\u00edtett formatervvel rendelkezik.", "Amikor tiszt\u00e1lkod\u00e1sr\u00f3l van sz\u00f3, akkor t\u00f6bbf\u00e9le m\u00f3dszer is elk\u00e9pzelhet\u0151.\nVan, aki ink\u00e1bb a zuhanyz\u00e1st v\u00e1lasztja erre a c\u00e9lra, m\u00edg m\u00e1sok egyszer\u0171en nem hagyn\u00e1k ki azt a kiv\u00e9teles \u00e9lm\u00e9nyt, amit egy szabadon \u00e1ll\u00f3 k\u00e1d k\u00e9pes ny\u00fajtani.\nT\u00e9ny, hogy a kellemes meleg v\u00edzben elmer\u00fclni egy f\u00e1raszt\u00f3 nap ut\u00e1n val\u00f3ban fenes\u00e9ges \u00e9rz\u00e9s.\nTerm\u00e9szetesen nem mindegy, hogy m\u00e9gis merre kap helyet a term\u00e9k a f\u00fcrd\u0151szob\u00e1n bel\u00fcl.\nEzt f\u0151k\u00e9nt az hat\u00e1rozza meg, hogy milyen param\u00e9terekkel rendelkezik az adott t\u00e9r.", "J\u00falius h\u00f3nap a legszebb tenger \u00e9s legszebb ny\u00e1ri h\u00f3nap,amikor \u00e9rdemes IDE utazni!!!\nEgy kedves utasunk \u00edrta a 2010-es \u00fatr\u00f3l\nMi nagyon j\u00f3l \u00e9rezt\u00fcnk magunkat!!\nJ\u00f3 volt a szervez\u00e9s, j\u00f3 volt a haj\u00f3\u00fat, a sz\u00e1ll\u00e1s, j\u00f3k voltak a programok, f\u0151leg Maddalena!!\nSzard\u00ednia gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 a sokf\u00e9le k\u00e9k, z\u00f6ld tengersz\u00edneivel \u00e9s a hangulatos v\u00e1rosk\u00e1ival.\nRem\u00e9lem j\u00f6v\u0151re is ind\u00edtj\u00e1k az utat, hogy min\u00e9l t\u00f6bb ember r\u00e9szes\u00fclj\u00f6n a l\u00e1tv\u00e1nyban \u00e9s \u00e9lm\u00e9nyekben!\nMell\u00e9kelten k\u00fcld\u00f6k p\u00e1r fot\u00f3t.\nBETELT AZ \u00daT !", "\u00daj felhaszn\u00e1l\u00f3k\nH1N1 v\u00e9d\u0151olt\u00e1s, \u00e9rdemes beadatni?\n\u00c9rdemes beadatni a H1N1 v\u00e9d\u0151olt\u00e1st?\nSok egym\u00e1snak ellentmond\u00f3 inf\u00f3 kering az interneten \u00e9s a m\u00e9di\u00e1ban is.\nAmit eddig hasznos inf\u00f3nak tal\u00e1ltam: 1.\nA magyar v\u00e9d\u0151olt\u00e1sban kis mennyis\u00e9g\u0171 higany van, de erre sz\u00fcks\u00e9g van.\nEz tartja sterilen a sz\u00e9rumot.\n2. N\u00e9metorsz\u00e1gban a higany miatt robbant ki a botr\u00e1ny.\nA politikusok dr\u00e1ga higanymentes olt\u00e1st kaphatnak, a k\u00f6zemberek csak olcs\u00f3 higanyosat.\nEgy \u00e9vesek felett megkapta a magyar hat\u00f3s\u00e1gt\u00f3l.", "A bev\u00e9tel 0,3 sz\u00e1zal\u00e9kkal, 185 milli\u00e1rd j\u00fcanra m\u00e9rs\u00e9kl\u0151d\u00f6tt, r\u00e9szben a roamingd\u00edjak, valamint az adatforgalmi d\u00edjak cs\u00f6kken\u00e9se miatt.\nA China Mobile kamatok, ad\u00f3fizet\u00e9s \u00e9s \u00e9rt\u00e9kcs\u00f6kken\u00e9si le\u00edr\u00e1sok el\u0151tti eredm\u00e9nye (EBITDA) 4,4 sz\u00e1zal\u00e9kkal, 72,7 milli\u00e1rd ...\n\u00e1ltaluk haszn\u00e1lt g\u00e9pek - tette hozz\u00e1 Palkovics L\u00e1szl\u00f3.\nK\u00e9rd\u00e9sekre v\u00e1laszolva Tarl\u00f3s Istv\u00e1n elmondta: a k\u00f6zfejleszt\u00e9si tan\u00e1cs napirendj\u00e9n szerepel a rep\u00fcl\u0151t\u00e9rre vezet\u0151 ...\nAz Opera Zenekart \u00e9s ...\nJav\u00edtottak a ...\n... is.", "B\u0151s\u00e9ges tand\u00edjkedvezm\u00e9nyekkel v\u00e1rja EU-s \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1g\u00fa jelentkez\u0151it 2019 \u0151sz\u00e9n kezd\u0151d\u0151 alap- \u00e9s mesterk\u00e9pz\u00e9seire a newcastle-i Northumbria University!\nHaszn\u00e1ld ki a lehet\u0151s\u00e9get a kedvezm\u00e9nyes tov\u00e1bbtanul\u00e1sra, jelentkezz idei k\u00e9pz\u00e9seikre az IEC-n kereszt\u00fcl ingyen!\nAz egyetem 50 MESTERK\u00c9PZ\u00c9SRE jelentkez\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra 2750 font \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00f6szt\u00f6nd\u00edjat hirdet.\nA jelentkez\u0151 akkor jogosult az \u00f6szt\u00f6nd\u00edjra val\u00f3 jelentkez\u00e9sre, ha Bachelor diplom\u00e1ja minimum 4-es \u00e9rdemjegy\u0171.\nHogy jelentkezhetek?", "Ha a rendel\u00e9sedben t\u00f6bbf\u00e9le term\u00e9k is van, bev\u00e1rjuk az utols\u00f3 be\u00e9rkez\u00e9s\u00e9t is \u00e9s azut\u00e1n k\u00fcldj\u00fck.\nHa gyorsan meg szeretn\u00e9d kapni a csomagod, \u00e9rdemes olyan term\u00e9keket \u00f6sszev\u00e1logatnod, amik k\u00e9szleten vannak.\nA RAPTURE BEETLE m\u0171csali egy sz\u00e1razf\u00f6ldi bog\u00e1r imit\u00e1ci\u00f3.\nGyakran ind\u00edtja be a patakok, kisebb foly\u00f3k ragadoz\u00f3inak gyilkos vad\u00e1sz \u00f6szt\u00f6n\u00e9t a v\u00edzbe es\u0151 bog\u00e1r, amely minden\u00e1ron ki szeretne szabadulni szorult helyzet\u00e9b\u0151l.\nMert nem mindig a term\u00e9szetes sz\u00edn a nyer\u0151.\n\u00dasz\u00f3k\u00e9pess\u00e9g: S\u00fcllyed\u0151", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nH\u00e1rom\u00e9ves kor k\u00f6r\u00fcl k\u00e9pess\u00e9 v\u00e1lik m\u00e1sok \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1t \u00e9rtelmezni, felismerni \u00e9s megnevezni.\nA bonyolultabb \u00e9rzelmeket azonban majd csak kisiskol\u00e1skorban fogja azonos\u00edtani \u00e9s kifejezni. \",\"shortLead\":\"\u00d6t h\u00f3naposan a csecsem\u0151 m\u00e1r meg tudja k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni a szomor\u00fas\u00e1g \u00e9s a boldogs\u00e1g arckifejez\u00e9seit.\nA gy\u00e1szos \u00e9v ugyanakkor felgyors\u00edtotta az ukr\u00e1n nemzettudat er\u0151s\u00f6d\u00e9s\u00e9t, a politikai nemzet l\u00e9trej\u00f6tt\u00e9t.", "Janu\u00e1r 6: \u00dajhold a Bak jegy\u00e9ben\nAz \u00faj esztend\u0151be fogy\u00f3 Holdn\u00e1l l\u00e9pt\u00fcnk \u00e1t, amely a Skorpi\u00f3 jegy\u00e9ben \u00e1llt.\nEz a hold\u00e1ll\u00e1s szerint a \"nagy elenged\u00e9sek\" id\u0151szaka, amely az \u00faj\u00e9v els\u0151 n\u00e9h\u00e1ny napj\u00e1ra is jellemz\u0151, eg\u00e9szen a vas\u00e1rnapi \u00dajholdig.\nMag\u00e1ban foglalja a benn\u00fcnket - el\u0151rehalad\u00e1sunkat - m\u00e1r nem szolg\u00e1l\u00f3, meghaladhat\u00f3 r\u00e9gi ber\u00f6gz\u00fclt \u00e9rzelmeket, az elavult hitvil\u00e1got \u00e9s a teljes\u00edtett k\u00f6telezetts\u00e9geket egyar\u00e1nt.\nAz \u00faj\u00e9vben janu\u00e1r 6.-\u00e1n, hajnali 02. 28-kor lesz az els\u0151 \u00dajhold!", "Az abortusz, a k\u00f6r\u00f6mr\u00e1g\u00e1s \u00e9s a vir\u00e1glocsol\u00e1s mellett feldolgozt\u00e1k az Index g\u00f3lyat\u00e1bori er\u0151szakr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 cikk\u00e9t is a Friss H\u00fas fesztiv\u00e1lon.\nRengeteg magyaros t\u00e9m\u00e1ban k\u00e9sz\u00fclt id\u00e9n is kisfilm.\nLegmer\u00e9szebb \u00e1lmai val\u00f3sultak meg - mondja De\u00e1k Krist\u00f3f, akinek Mindenki c\u00edm\u0171 r\u00f6vidfilmje beker\u00fclt ak\u00f6z\u00e9 a t\u00edz \u00e9l\u0151szerepl\u0151s r\u00f6vidfilm k\u00f6z\u00e9, ahonnan a kateg\u00f3ria \u00f6t v\u00e9gs\u0151 jel\u00f6ltj\u00e9t v\u00e1lasztj\u00e1k majd ki a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi Oscarra.\nHol volt\u00e1l szerda \u00e9jjel?\nMoziban voltam, A martf\u0171i r\u00e9met n\u00e9zt\u00fck a bar\u00e1taimmal.", "Vadonat\u00faj m\u0171veket t\u00e1rni a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u00e9, a lehet\u0151 legjobb el\u0151ad\u00e1sban: az elm\u00falt \u00e9vsz\u00e1zad folyam\u00e1n vil\u00e1gszerte elszigetel\u0151d\u00f6tt kort\u00e1rs zene \u00e9letsz\u00fcks\u00e9glete ez, melynek az \u00fajabb kori magyar zenet\u00f6rt\u00e9netben is megvan a maga - az UMZE hajdani k\u00eds\u00e9rlet\u00e9ig visszavezethet\u0151 - hagyom\u00e1nya.\nAz idei, tizenhatodik seregszemle a kor\u00e1bbi helysz\u00edn, a Pesti Vigad\u00f3 ut\u00e1n az MTA f\u0151\u00e9p\u00fclet\u00e9nek d\u00edszterm\u00e9ben, r\u00e1di\u00f3- \u00e9s telev\u00edzi\u00f3felv\u00e9tel nyilv\u00e1noss\u00e1ga el\u0151tt zajlott, s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1ra sem lehetett panasz.", "Ha m\u00e1r az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy alkalmatlan erre: debreceni kutat\u00f3k m\u00e9rik f\u00f6l a lakoss\u00e1g eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1t\nEgyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3, t\u00f6bb mint 420 ezer adatot tartalmaz\u00f3 adatb\u00e1zist k\u00e9sz\u00edtettek debreceni kutat\u00f3k a lakoss\u00e1g, azon bel\u00fcl az \u00e9szakkelet-magyarorsz\u00e1gi cig\u00e1nyok eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1r\u00f3l, a vizsg\u00e1l\u00f3d\u00e1s folytat\u00f3dik - k\u00f6z\u00f6lte a Debreceni Egyetem (DE) sajt\u00f3irod\u00e1ja az MTI-vel.\n- k\u00f6z\u00f6lte \u00c1d\u00e1ny R\u00f3za professzor, a kutat\u00e1s vezet\u0151je.\nEnnek a betegs\u00e9gnek a sz\u0171r\u00e9se haz\u00e1nkban m\u00e9g nem megoldott.", "Val\u00f3di kincs: Csal\u00e1d, igaz bar\u00e1tok\nVoltatok m\u00e1r \u00fagy, hogy az \u00e9letetekb\u0151l hi\u00e1nyzik valami vagy valaki?\nAmi m\u00e1r r\u00e9gen elm\u00falt, elment.\nNem tudtok tenni ellene semmit.\nMert ami elm\u00falt, aki elment, t\u00f6bb\u00e9 nem j\u00f6n vissza.\nF\u0151leg, ha az \u00e9l\u0151k sor\u00e1b\u00f3l t\u00e1vozott.\nHa az \u00e9let \u00fagy akarja, tal\u00e1lkoztok m\u00e9g m\u00e1s testben, m\u00e1s \u00e9letben, de fogtok.\nHa a sorsotok \u00f6sszek\u00f6t Titeket, ha az el\u0151z\u0151 inkarn\u00e1ci\u00f3kban is jelen voltatok Egym\u00e1s \u00e9let\u00e9ben.\nF\u00e1j az embereknek elengedni szeretteiket, de musz\u00e1j.", "V\u00e9gre egy j\u00f3 h\u00edr: dzsungel ihlette kollekci\u00f3val rukkol el\u0151 VV Aurelio\nOtt van p\u00e9ld\u00e1ul a VV6 gy\u0151ztese, VV Aurelio, aki ha a szerkeszt\u0151kben van egy kis j\u00f3\u00e9rz\u00e9s - \u00e9s mi\u00e9rt ne lenne?\n-, nem Nyertes Zsuzs\u00e1val vagy B\u00e1rdos Andr\u00e1ssal ker\u00fcl egy csapatba.\nF\u00e9l\u0151, hogy ut\u00f3bbiak - besokallva Aurelio helikopterez\u00e9s\u00e9t\u0151l - n\u00e9h\u00e1ny nap ut\u00e1n \u00f6nk\u00e9nt feladn\u00e1k a j\u00e1t\u00e9kot \u00e9s azt sik\u00edtan\u00e1k: Celeb vagyok, ments ki innen!\nA VV-h\u0151s azonban m\u00e1r most nagyon lelkes.\nCelebek egym\u00e1st k\u00f6z\u00f6tt: Aleska \u00e9s Aurelio", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n\u00d6sszesen 50-55 egyedr\u0151l van sz\u00f3. \",\"shortLead\":\"A beteg f\u00e1kat t\u00e1vol\u00edtj\u00e1k el, amiket m\u00e1r nem lehet megmenteni.\nSzinte minden szab\u00e1lyt els\u00f6p\u00f6rt a korm\u00e1ny, hogy a terve elk\u00e9sz\u00fclhessen.\nA V\u00e9rtan\u00fak ter\u00e9r\u0151l pedig szinte teljesen elt\u0171nnek a f\u00e1k.", "SZ\u00d6VETS\u00c9G A B\u00dcKKI BORVID\u00c9K\u00c9RT\nA B\u00fckki Borvid\u00e9k j\u00f6v\u0151j\u00e9\u00e9rt akt\u00edvan tenni akar\u00f3k k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge\nSz\u00f6vets\u00e9g\u00fcnk jelenleg egy jogi form\u00e1val nem rendelkez\u0151 civil \u00e9rdekk\u00f6z\u00f6ss\u00e9g, melynek c\u00e9lja, hogy \u00f6sszefogja \u00e9s koordin\u00e1lja azokat, akik k\u00f6z\u00f6s sz\u00edv\u00fcgy\u00fcnk\u00e9rt, az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 B\u00fckki Borvid\u00e9k\u00e9rt akt\u00edvan tenni k\u00edv\u00e1nnak.\n\u00c1ltal\u00e1nos c\u00e9ljaink k\u00f6z\u00f6tt szerepel a borvid\u00e9k m\u00faltj\u00e1nak alaposabb megismer\u00e9se, hagyom\u00e1nyaink \u00e1pol\u00e1sa, pincekult\u00far\u00e1nk meg\u00f3v\u00e1sa.", "Ki ne szeretn\u00e9 \u00e9rezni az edz\u00e9sein az extra energi\u00e1t, koncentr\u00e1ci\u00f3t, \u00e9s eszel\u0151s bedurran\u00e1st, nem igaz?\n\u00c9s b\u00e1r igaz, hogy egy rendes \u00e9trenddel, \u00e9s az alap kieg\u00e9sz\u00edt\u0151kkel a bedurran\u00e1s \u00e9s a j\u00f3 er\u0151szint garant\u00e1lt, az\u00e9rt nem lehet letagadni, hogy egy j\u00f3 edz\u00e9s el\u0151tti az eg\u00e9szen m\u00e1s dimenzi\u00f3ba helyezi az edz\u00e9seidet....\n\"Bitang durv\u00e1n tol edz\u00e9s k\u00f6zben \u00e9s m\u00e9g ut\u00e1na is.\nAmeddig nem kezdtem el az edz\u00e9st addig nem p\u00f6r\u00f6gtem de mikor bele fogtam \u00fagy egyre jobban j\u00f6tt az intenzit\u00e1s.\nNem csodaszer.", "Szerz\u0151: Lars Joachim Grimstad C\u00edm: Elt\u0171nt gyerekek (Barna som forsvant) Ford\u00edt\u00f3: Petrikovics Edit Kiad\u00f3: Kolibri Kiad\u00f3 Oldalsz\u00e1m: 372 SPOILERMENTES \u00cdR\u00c1S!\nR\u00e1ad\u00e1sul nem...\nSzerz\u0151: David Walliams C\u00edm: Az \u00e9jf\u00e9li banda (The Midnight Gang) Ford\u00edt\u00f3: Vereckei Andrea Kiad\u00f3: Kolibri Kiad\u00f3 Oldalsz\u00e1m: 480 SPOILERMENTES \u00cdR\u00c1S!\nA Gengszter nagyi, David Walliams els\u0151, magyarul megjelent reg\u00e9nye \u00f6t \u00e9vvel ezel\u0151tt l\u00e1tott napvil\u00e1got.\nAz\u00f3ta a Kolibri Kiad\u00f3nak h\u00e1la...\nA leg\u00fajabb...", "H\u00fasz sikeres \u00e9v a vev\u0151k\u00e9rt\nAz 1999-ben megalakult Co-op Star Zrt. janu\u00e1r 25-\u00e9n, p\u00e9ntek d\u00e9lel\u0151tt \u00fcnnepelte h\u00fasz\u00e9ves jubileum\u00e1t.\nA v\u00e1ros \u00e9s a c\u00e9g \u00e9let\u00e9ben is jelent\u0151s esem\u00e9nynek a Lehel Film- Sz\u00ednh\u00e1z adott helyet, ahol a k\u00e9t \u00e9vtized \u00e1ttekint\u00e9s\u00e9re \u00f6sszegy\u0171ltek a c\u00e9g alap\u00edt\u00f3i, partnerei, a v\u00e1ros el\u00f6lj\u00e1r\u00f3i \u00e9s a megh\u00edvott vend\u00e9gek.\nDr. R\u00e9dei Istv\u00e1n a Co-op Star Zrt. eln\u00f6k-vez\u00e9rigazgat\u00f3ja k\u00f6sz\u00f6nt\u0151j\u00e9ben a v\u00e1llalat h\u00fasz\u00e9ves m\u00faltj\u00e1ra tekintett vissza, melynek alapja a sz\u00f6vetkezeteken nyugszik.", "Ez a cikk m\u00e1r t\u00f6bb, mint egy \u00e9ves!\nA benne l\u00e9v\u0151 inform\u00e1ci\u00f3k elavultak lehetnek!\nA mai nappal \u00faj sorozatot ind\u00edtunk az Androgeek-en, amelyben rendszeresen fogunk bemutatni Windows-os tippeket \u00e9s tr\u00fckk\u00f6ket, mindig egy-egy adott t\u00e9mak\u00f6r k\u00f6r\u00e9 csoportos\u00edtva a cikkeket.\nM\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta az asztali oper\u00e1ci\u00f3s rendszerek egyik legfontosabb r\u00e9sze, hogy megfelel\u0151, k\u00e9zre\u00e1ll\u00f3 billenty\u0171kombin\u00e1ci\u00f3kkal seg\u00edtse a felhaszn\u00e1l\u00f3t mindennapi tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9ben.\nV\u00e1gjunk is bele!\nTartsatok vel\u00fcnk!", "A Magyar Mez\u0151gazdas\u00e1g a hazai lappiacon az egyetlen, hetente megjelen\u0151, az agr\u00e1rgazdas\u00e1g eg\u00e9sz\u00e9t \u00e1tfog\u00f3 szaklap.\nL\u00e9tjogosults\u00e1g\u00e1t csaknem 70 \u00e9ves m\u00faltja \u00e9s az bizony\u00edtja, hogy p\u00e9ld\u00e1nysz\u00e1m\u00e1nak k\u00f6zel 80 sz\u00e1zal\u00e9ka el\u0151fizet\u00e9s \u00fatj\u00e1n jut el az olvas\u00f3khoz.\nA z\u00f6lds\u00e9g,- gy\u00fcm\u00f6lcs,- sz\u0151l\u0151- \u00e9s d\u00edszn\u00f6v\u00e9nytermeszt\u0151k, z\u00f6ldfel\u00fcletgazd\u00e1lkod\u00f3k \u00e9s szakoktat\u00f3k hetilapja friss, \u00e9s a gyakorlatban j\u00f3l hasznos\u00edthat\u00f3 ismeretekkel.\nMegb\u00edzhat\u00f3, hiteles, m\u00e9rt\u00e9kad\u00f3.\nInform\u00e1lja a t\u00e1rs\u00e1llattart\u00e1s n\u00f6vekv\u0151 t\u00e1bor\u00e1t is.", "Az elk\u00e9pzelhetetlen t\u00e1vols\u00e1g.\nMost m\u00e1r el\u00e9rhet\u0151.\n\u00c9rintse meg a csillagokat.\nSz\u00e1rnyaljon a sasokkal.\nT\u00f6bb\u00e9 a csillagos \u00e9g sem jelent hat\u00e1rt a fantasztikus, 125x optikai zoommal.\n\u00c9les fot\u00f3kat \u00e9s vide\u00f3kat k\u00e9sz\u00edthet azokr\u00f3l a t\u00e9m\u00e1kr\u00f3l, amelyek eddig el\u00e9rhetetlenek voltak.\nL\u00e9pje \u00e1t a hat\u00e1rokat\nT\u00e1jk\u00e9pek a Holdr\u00f3l.\nT\u00e1voli rep\u00fcl\u0151g\u00e9p.\nAk\u00e1r a Hold felsz\u00edn\u00e9t is.\nL\u00e9legzetel\u00e1ll\u00edt\u00f3 k\u00e9pek\nMinden sz\u00f6gb\u0151l t\u00f6k\u00e9letes\nSzupertelefot\u00f3s 4K-vide\u00f3k.\nOssza meg a csod\u00e1t.\nJ\u00e1tsszon a csillagokkal", "Felkeltette \u00e9rdekl\u0151d\u00e9semet az \u00f6n\u00f6k \u00e1ltal k\u00e9sz\u00edtett t\u00e9szta k\u00e9rd\u00e9sem az lenne , hogy k\u00f6ret t\u00e9szt\u00e1juk is van-e \u00e9s Herend k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re van -e kisz\u00e1ll\u00edt\u00e1s v\u00e1lasz\u00e1t el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Sch\u0151nign\u00e9\n13. HORV\u00c1TH Zolt\u00e1n,\nTisztelt C\u00e9g!\nMag\u00e1nszem\u00e9lyk\u00e9nt \u00e9rdekl\u0151d\u00f6m.\nRokonokt\u00f3l kaptunk az \u00f6n\u00f6k t\u00e9szt\u00e1j\u00e1b\u00f3l \u00e9s a c\u00e9rnamet\u00e9ltj\u00fckkel maxim\u00e1lisan el\u00e9gedettek vagyunk, csak beszerezni nem tudjuk (\u00c9rden lakunk).\n\u00c9rdekl\u0151dn\u00e9nk, hogy Budapesten vagy a k\u00f6rny\u00e9ken hol \u00e1rus\u00edtanak?\nV\u00e1laszukat el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.", "B\u0151rfel\u00fcleti elv\u00e1ltoz\u00e1sok elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa r\u00e1di\u00f3hull\u00e1mmal m\u0171k\u00f6d\u0151 k\u00e9ssel.\nA k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k finom elektr\u00f3d\u00e1ja seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a r\u00e1di\u00f3frekvenci\u00e1s \u00e1ramot a kezelend\u0151 sz\u00f6vetekbe vezetj\u00fck, ahol a sejtek v\u00edztartalma felforr\u00f3sodik \u00e9s a sz\u00f6vet elp\u00e1rolog, \u00edgy a n\u00f6ved\u00e9k elt\u0171nik.\nA kezel\u00e9s gyors, a gy\u00f3gyul\u00e1s \u00e1ltal\u00e1ban hegmentes, a hagyom\u00e1nyos kauterrel vagy wolframsz\u00e1las technik\u00e1val v\u00e9gzett \u00e9get\u00e9sn\u00e9l szebb eszt\u00e9tikai eredm\u00e9nnyel j\u00e1r.\nKinek aj\u00e1nlott?\nAkinek b\u00e1rmilyen b\u0151rfel\u00fcleti n\u00f6ved\u00e9ke van.\nKezelhet\u0151 fel\u00fcletek", "Ezt is elviszem magammal...\nErd\u0151s Vir\u00e1g \"az egyik legh\u00edresebb magyar \u00edr\u00f3\", aki a 83.\n\u00dcnnepi K\u00f6nyvh\u00e9ten soron k\u00f6vetkez\u0151 kilencedik k\u00f6tet\u00e9vel \u00f6rvendeztette meg az irodalomkedvel\u0151 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get.\nK\u00e9t besz\u00e9lget\u00e9st k\u00f6zl\u00fcnk a politikai k\u00f6lt\u00e9szetben is egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 hangv\u00e9tel\u0171 k\u00f6lt\u0151vel.\nHermann Vir\u00e1g interj\u00faja, D\u00edv\u00e1ny.hu\nA h\u00e9ten jelent meg Ezt is el c\u00edm\u0171 \u00faj versesk\u00f6tete, ennek aprop\u00f3j\u00e1n besz\u00e9lgett\u00fcnk vele az \u00dcnnepi K\u00f6nyvh\u00e9ten, nem csak err\u0151l.\nHogyan sz\u00fcletett ez a dal?\nEz \u00e9rv\u00e9nyes olvasat?", "C\u00e9g\u00fcnk 2014-ben kezdte meg m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t Magyarorsz\u00e1gon, a B\u00fckk-hegys\u00e9g l\u00e1b\u00e1n\u00e1l tal\u00e1lhat\u00f3 egyik kis falucsk\u00e1ban.\nA kezdet kezdet\u00e9n m\u00e9g egyszem\u00e9lyes v\u00e1llalkoz\u00e1s egy pici, f\u0171tetlen, alagsori helys\u00e9gben indult, 2016 \u00f3ta m\u00e1r Kft.-k\u00e9nt m\u0171k\u00f6dik \u00e9s a c\u00e9g akkor\u00e1ra n\u0151tte ki mag\u00e1t, hogy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00e9p\u00fcletbe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt.\nAz els\u0151 k\u00e9t \u00e9vben csup\u00e1n telefontokok mint\u00e1j\u00e1nak megtervez\u00e9se, azok felvitele \u00e9s elad\u00e1sa \u00e1llt a list\u00e1n.\nM\u00e1ra ez a sz\u00e1m 35.000 f\u00f6l\u00e9 emelkedett.\n\u00c9s mi\u00e9rt lett a c\u00e9g neve Catching Rainbows?", "A k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151pontokban a haj\u00f3 Marseille kik\u00f6t\u0151j\u00e9b\u0151l indul k\u00f6r\u00fatj\u00e1ra:\n2019. augusztus 04.\nA k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151pontokban a haj\u00f3 Palma de Mallorca kik\u00f6t\u0151j\u00e9b\u0151l indul k\u00f6r\u00fatj\u00e1ra:\n2019. augusztus 05.\nA k\u00f6vetkez\u0151 id\u0151pontokban a haj\u00f3 N\u00e1poly kik\u00f6t\u0151j\u00e9b\u0151l indul k\u00f6r\u00fatj\u00e1ra:\n2019. augusztus 01.\nA v\u00edzparti s\u00e9t\u00e1ny lehet\u0151v\u00e9 teszi hogy mindig \u00e9lvezni tudja a gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 naps\u00fct\u00e9st.\nHa egy igaz\u00e1n felejthetetlen \u00e9s minden \u00edz\u00e9ben luxusnyaral\u00e1sra v\u00e1gysz, akkor az MSC Yacht Club a t\u00f6k\u00e9letes v\u00e1laszt\u00e1s sz\u00e1modra!", "Mit n\u00e9z\u00fcnk ma?\n- P\u00e9ntek (03.22.)\nA s\u00e1rk\u00e1ny k\u00f6zbel\u00e9p\nLee (Bruce Lee) be\u00e9p\u00fcl egy k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-keresked\u0151 h\u00e1l\u00f3zatba.\nR\u00e9szt vesz egy furcsa, megh\u00edv\u00e1sos kungfu-versenyen, melyet egy eldugott szigeten \u00e1ll\u00f3 er\u0151d\u00edtm\u00e9nyben rendeznek.\nA verseny legf\u0151bb szponzora pedig nem m\u00e1s, mint a h\u00e1l\u00f3zat feje, egy f\u00e9lkez\u0171 drogb\u00e1r\u00f3.\nAz er\u0151d\u00edtm\u00e9ny kungfu iskol\u00e1j\u00e1nak egyetlen c\u00e9lja, hogy az onnan \u00fczemeltetett k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-kereskedelmet \u00e9s prostit\u00faci\u00f3t \u00e1lc\u00e1zza.\nPenge (Wesley Snipes) f\u00e9lig ember, f\u00e9lig v\u00e1mp\u00edr.", "F\u00e9lre\u00e9rthet\u0151 - legal\u00e1bbis sz\u00e1momra - a k\u00e9rd\u00e9s: a felsoroltak most a hatv\u00e1nykitev\u0151k, vagy az eredm\u00e9nyek?\nH\u00e1t logikusabb, hogy az eredm\u00e9nyek, de van aki fejb\u0151l tudja a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le konstansokat t\u00f6bb tucat sz\u00e1mjegyig, \u00fagyhogy lehetne a m\u00e1sik is, az, hogy \u00e9n nem jegyeztem meg nagyobb sz\u00e1mokat, az nem jelenti, hogy m\u00e1sok sem, vagy tudhatnak valami algoritmust r\u00e1.\nNem f\u00e1jt, de nem is a \"n\u00e9h\u00e1ny j\u00f3 sz\u00f3\" volt, ami megmaradt.\nNeked sz\u00f3lt a faggot, nem a nyelvnek.\nNo comment.\nL\u00e1sd p\u00e9ld\u00e1ul interrupt.", "A Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem Informatikai Tansz\u00e9kcsoportj\u00e1nak k\u00e9t oktat\u00f3ja \u00e1ttekint\u00e9st ad a szegedi sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnikai szakemberk\u00e9pz\u00e9s \u00e9s kutat\u00e1s helyzet\u00e9r\u0151l a kezdetekt\u0151l napjainkig (2000).\nCSIRIK J\u00c1NOS - HORV\u00c1TH GYULA\nA szeged iskol\u00e1r\u00f3l\nAz informatika oktat\u00e1sa, m\u0171vel\u00e9se Szegeden az 1950-es \u00e9vekben kezd\u0151d\u00f6tt Kalm\u00e1r L\u00e1szl\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re.\n1950 k\u00f6r\u00fcl \u00e9rdekl\u0151d\u00e9se a matematikai logika gyakorlati alkalmaz\u00e1sai fel\u00e9 fordult.\nA sorozat a mai napig tart.\nPawlak Vars\u00f3ban.\nKiemelkedik az 1981-ben.", "A BBA a Fenntarthat\u00f3 Turizmus \u00e9s Term\u00e9szetv\u00e9delmi Programban olyan elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati fokozatot k\u00edn\u00e1l, amely integr\u00e1lja az \u00f6koturizmust, a term\u00e9szet meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi t\u00e9nyez\u0151kkel.\nAz \u00fczleti v\u00e1llalkoz\u00e1sokkal \u00e9s a nemzetk\u00f6zi szervezetekkel folytatott rendszeres egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s r\u00e9v\u00e9n val\u00f3s \u00fczleti tev\u00e9kenys\u00e9gnek lesz kit\u00e9ve, amely biztos\u00edtja a felel\u0151ss\u00e9gteljes turizmus \u00e9s a v\u00e9dett ter\u00fcletek ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t.\n9 szakir\u00e1ny\u00fa modul \u00e9s projekt a vezet\u0151k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel.", "R\u00f6vid\u00fcl\u0151 hivatali \u00fcgyint\u00e9z\u00e9si hat\u00e1rid\u0151k, egys\u00e9ges nyitvatart\u00e1s, online \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1latok, egyszer\u0171 azonos\u00edthat\u00f3s\u00e1g, akad\u00e1lyokt\u00f3l mentes \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s - egyebek mellett ezt szolg\u00e1lja az \u00c1llamreform Operat\u00edv Program, amelynek r\u00e9szek\u00e9nt lez\u00e1rult az elektronikus \u00fcgyint\u00e9z\u00e9sre vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyi k\u00f6rnyezet fel\u00fclvizsg\u00e1lata.\nAz \u00faj, m\u00f3dos\u00edtott jogszab\u00e1lyi k\u00f6rnyezet lehet\u0151v\u00e9 teszi a hat\u00e1rid\u0151k cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t \u00e9s a k\u00e9nyelmes, gyors hivatali \u00fcgyint\u00e9z\u00e9st.", "V\u00e1rosi dzsungel, instant kert \u00e9s szabadid\u0151s v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\nA mai kor fogyaszt\u00f3i ig\u00e9nylik a k\u00f6rnyezetbar\u00e1t \"z\u00f6ld term\u00e9keket\" \u00e9s szeretik a kerteket, n\u00f6v\u00e9nyeket.\nA n\u00e9met kert\u00e9szeti \u00e9s kert\u00e9p\u00edt\u0151 sz\u00f6vets\u00e9g tapasztalatai szerint nemcsak a mag\u00e1nkertesek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l n\u0151ttek jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9kben a megrendel\u00e9sek, hanem egyre t\u00f6bb k\u00f6zpark \u00e9s int\u00e9zm\u00e9nyi kert is \u00e9p\u00fcl, meg\u00fajul, ami t\u00e1rsadalmi \u00e9s k\u00f6rnyezeti okokra egyar\u00e1nt visszavezethet\u0151.\nKert\u00e9szked\u00e9s a betonon\nEz a trend v\u00e9lhet\u0151en a j\u00f6v\u0151 \u00e9vben is folytat\u00f3dik.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA gyilkosokat elfogt\u00e1k, de a megb\u00edz\u00f3 szem\u00e9lye a mai napig ismeretlen.\nVan, aki szerint Szlov\u00e1ki\u00e1ban a politikai \u00e9s a szervezett b\u0171n\u00f6z\u00e9s \u00f6sszefon\u00f3d\u00e1sa miatt b\u00e1rmikor el\u0151fordulhat hasonl\u00f3 trag\u00e9dia. \",\"shortLead\":\"Egy \u00e9ve v\u00e9geztek otthon\u00e1ban J\u00e1n Kuciak oknyomoz\u00f3 \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3val \u00e9s menyasszony\u00e1val.\nPl\u00e1ne eg\u00e9sz alakosat.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nA parlamentnek m\u00e9g j\u00f3v\u00e1 kell hagynia a d\u00f6nt\u00e9st.", "A Magyar L\u00e9tes\u00edtm\u00e9nygazd\u00e1lkod\u00e1si Sz\u00f6vets\u00e9g egyik alapvet\u0151 c\u00e9lj\u00e1nak tartja a l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nygazd\u00e1lkod\u00e1s szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1s\u00e1nak el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9t Magyarorsz\u00e1gon.\nA nemzetk\u00f6zi szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1si \u00e9letben a sz\u00f6vets\u00e9g megalakul\u00e1sa \u00f3ta akt\u00edvan r\u00e9szt vesz\u00fcnk.\n2013-ban megalakult az MSZT MB 267 L\u00e9tes\u00edtm\u00e9nygazd\u00e1lkod\u00e1s nemzeti szabv\u00e1nybizotts\u00e1g, mellyel a szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1s \u00faj lend\u00fcletet vett haz\u00e1nkban.\nAz MSZT weboldal\u00e1n megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3k az \u00faj MSZ EN ISO magyar nyelv\u0171 l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nygazd\u00e1lkod\u00e1si szabv\u00e1nyok.", "Az Indexn\u00e9l \u00fajabb remek webes szolg\u00e1ltat\u00e1st tal\u00e1ltak ki, ami k\u00e9ts\u00e9g k\u00edv\u00fcl ism\u00e9t k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gsikert fog aratni.\nAz IndaVide\u00f3 Film oldal\u00e1n magyar filmeket lehet ingyen megn\u00e9zni.\nLe nem t\u00f6lthetj\u00fck \u0151ket, de az Internetr\u0151l b\u00e1rmikor t\u00e9r\u00edt\u00e9s mentesen \u00e9s leg\u00e1lisan n\u00e9zhetj\u00fck \u0151ket.\nA szolg\u00e1ltat\u00f3 szerz\u0151d\u00f6tt a filmek jogtulajdonosaival \u00e9s a szerz\u0151i jogkezel\u0151 szervekkel, hogy a filmek megtekint\u00e9sei ut\u00e1n, a megjelen\u00edtett rekl\u00e1mok bev\u00e9tel\u00e9b\u0151l fedezik a jogd\u00edjakat.\nCsak \u00e9rdekess\u00e9g - semmi szem\u00e9t!", "Ah\u00e1ny, annyi fel\u00e9 h\u00fazott.\nA lencs\u00e9k \u00e9s g\u00f6mbidomu t\u00fckr\u00f6k \u00e1ltal l\u00e9trej\u00f6v\u0151 k\u00e9peket is sz\u00f3r\u00f3d\u00e1si k\u00e9peknek szok\u00e1s nevezni, ha a sugarak visszaver\u0151d\u00e9s\u00fck v.vagy t\u00f6r\u00e9s\u00fck ut\u00e1n diverg\u00e1lnak\na nagyok \u00fatjai m\u00e1r ekkor nagyban diverg\u00e1ltak.\nAh\u00e1ny, annyi fel\u00e9 h\u00fazott.\nAz\u00e9rt mert diverg\u00e1lok, m\u00e1sk\u00e9nt merek sz\u00f3llani mint \u0151k sz\u00f3llnak\nmikor eg\u00e9sz tehets\u00e9gemet szorosan a telekd\u00edji eszm\u00e9nek tov\u00e1bbi illustrati\u00f3j\u00e1ra volna k\u00f6teless\u00e9gem \u00f6sszepontositni, olly sokszor \u00e9s annyira diverg\u00e1lni l\u00e1tszom f\u0151 them\u00e1mtul", "Nemzetk\u00f6zi ITS rendezv\u00e9nyeken vett\u00fcnk r\u00e9szt\nT\u00e1rsas\u00e1gunk sz\u00e1mos nemzetk\u00f6zi projektben vett r\u00e9szt az elm\u00falt \u00e9vekben, melyekr\u0151l a h\u00edrlev\u00e9lben is igyekezt\u00fcnk besz\u00e1molni.\nBeindult a munka szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00e9s az adatcsere ter\u00fclet\u00e9n is a Frame Next \u00e9s a TN-ITS Go projektekben.\nA tev\u00e9kenys\u00e9gekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 egyik fontos feladatunk, hogy az el\u00e9rt eredm\u00e9nyeinkr\u0151l, az elv\u00e9gzett munk\u00e1r\u00f3l id\u0151r\u0151l-id\u0151re besz\u00e1moljunk mind hazai, mind nemzetk\u00f6zi f\u00f3rumokon.\nA tengeri termin\u00e1l k\u00f6zel 20.000 kont\u00e9nert b\u00edr el.", "A szemipalatyinszki k\u00eds\u00e9rleti telep a Szovjetuni\u00f3 atomfegyverprogramj\u00e1nak egyik legkiemeltebb helysz\u00edne volt, a Szemipalatyinszk k\u00f6zel\u00e9ben 1991-ig folytak tesztek, legal\u00e1bb 456 robbant\u00e1st hajtottak v\u00e9gre.\nEnnek sor\u00e1n \u00f6bb nukle\u00e1risfegyver-k\u00eds\u00e9rlet is trag\u00e9di\u00e1t okozott a t\u00e9rs\u00e9gben, \u00e1m ezek k\u00f6z\u00fcl az 1956-os k\u00eds\u00e9rlet val\u00f3sz\u00edn\u0171leg minden id\u0151k legnagyobb nukle\u00e1ris katasztr\u00f3f\u00e1ja volt.\nAz iratok szerint 638 embert sz\u00e1ll\u00edtottak k\u00f3rh\u00e1zba sug\u00e1rszennyez\u0151d\u00e9s okozta megbeteged\u00e9sek miatt.", "A t\u00edz \u00e9ve t\u00f6rt\u00e9nt, tat\u00e1rszentgy\u00f6rgyi rasszista gyilkoss\u00e1gra eml\u00e9keztek Pesten\nT\u00edz \u00e9ve, 2009. febru\u00e1r 23-\u00e1n k\u00f6vett\u00e9k el a romagyilkoss\u00e1gok n\u00e9ven is ismert rasszista gyilkoss\u00e1gok egyik\u00e9t, melynek eml\u00e9k\u00e9re megeml\u00e9kez\u00e9st, majd f\u00e1kly\u00e1s felvonul\u00e1st tartottak Budapesten - a rendezv\u00e9ny a II. J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1pa t\u00e9ren kezd\u0151d\u00f6tt, innen vonultak f\u00e1kly\u00e1kkal a De\u00e1k t\u00e9ri evang\u00e9likus templomhoz.\nEgyh\u00e1zi \u00e9nekeket adott el\u0151 a De\u00e1k Di\u00e1k \u00c1ltal\u00e1nos Iskola \u00e9nekkara.\nVerset mondott J\u00f3n\u00e1s Judit sz\u00ednm\u0171v\u00e9szn\u0151.", "Menetrend szerint az \u00faj modell\u00e9v a Honda off-road modelljeinek bemutat\u00e1s\u00e1val kezd\u0151dik, \u00e9s els\u0151k\u00e9nt a krosszmotorok \u00e9rkeznek meg a m\u00e1rkakeresked\u00e9sekbe.\nA 2009-re alaposan \u00e1tdolgozott CRF450R-rel \u00faj szuperkrossz csillag sz\u00fcletett, de meg\u00fajult a csal\u00e1d negyedliteres tagja, a CRF250R is.\nA CRF450R legy\u0151zhetetlennek bizonyult a szuperkrossz \u00e9s motokrossz versenyeken, az endur\u00f3 \u00e9s supermot\u00f3 p\u00e1ly\u00e1kon, \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre \u00fajra \u00e9s \u00fajra k\u00f6ny\u00f6rtelen\u00fcl legy\u0151zi kih\u00edv\u00f3it.\nHasonl\u00f3k\u00e9pp n\u0151tt nyomat\u00e9ka is.", "A legk\u00f6zelebbi tiszt\u00faj\u00edt\u00e1son eln\u00f6k lett Steiner N\u00e1ndor.\nAleln\u00f6k ism\u00e9t Herzmann K\u00e1roly, titk\u00e1r Rolanad R\u00f3bert.\nSteiner eln\u00f6k els\u0151 t\u00e9nyked\u00e9se a h\u00e1la jegy\u00e9ben folyt le; aj\u00e1nlotta ugyanis, hogy az egyes\u00fclet k\u00f6r\u00fcl szerzett \u00e9rdemeik elismer\u00e9se\u00fcl a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s Waldmann Imr\u00e9nek, Aalbach Jaquesnak, Werner Man\u00f3nak, tov\u00e1bb\u00e1 Raab S\u00e1ndornak az egyes\u00fcleti arany\u00e9rmet adom\u00e1nyozza.\nAz 1904.\n\u00c9vi \u00e1prilis h\u00f3 1-\u00e9n tartott k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen egyhang\u00falag Ribner Miksa lett az eln\u00f6k.\nA m. kir.", "A dobog\u00f3 ellen\u00e9re sem v\u00e1ltoztat a tervein a Red Bull-Honda\nA csapatf\u0151n\u00f6k szerint t\u00fal korai m\u00e9g a vil\u00e1gbajnoki c\u00edmekre gondolni, de a Red Bull h\u00e1l\u00e1s a Hond\u00e1nak az elv\u00e9gzett munk\u00e1\u00e9rt.\nA gy\u00e1rt\u00f3n\u00e1l \u00f6r\u00fclnek, de m\u00e9g nem el\u00e9gedettek.\nA Red Bull ezzel a re\u00e1lisan v\u00e1rhat\u00f3 legjobb eredm\u00e9nyt hozta, de vil\u00e1gbajnoki kih\u00edv\u00f3 ett\u0151l m\u00e9g nem lett bel\u0151l\u00fck.\n- B\u00fcszk\u00e9k vagyunk erre a sikerre, \u00e9s h\u00e1l\u00e1sak a term\u00e9k\u00e9rt, amit nek\u00fcnk adtak.\nRem\u00e9lhet\u0151leg ez egy er\u0151s szezon kezdete volt.\"", "140 \u00e9ve sz\u00fcletett Albert Einstein\nAlbert Einstein 140 \u00e9vvel ezel\u0151tt, egy vir\u00e1gz\u00f3 d\u00e9ln\u00e9met v\u00e1rosban, Ulmban sz\u00fcletett 1879. m\u00e1rcius 14-\u00e9n zsid\u00f3 csal\u00e1dban.\n\u00c9desapja, Hermann Einstein \u00e1gytollkeresked\u00e9ssel foglalkozott.\nA gyermek Albert sok aggodalmat okozott sz\u00fcleinek, azt hitt\u00e9k, hogy esetleg fogyat\u00e9kos, nagyon k\u00e9s\u0151n kezdet el besz\u00e9lni.\n\u00c9vek m\u00falva azonban szerencs\u00e9re er\u0151s, akt\u00edv fiatalember lett, szeretett olvasni \u00e9s zen\u00e9t hallgatni.\nEzen id\u0151 alatt tette legt\u00f6bb \u00fatt\u00f6r\u0151 felfedez\u00e9s\u00e9t.", "A 2012-es esztend\u0151 is gazdag volt esem\u00e9nyekben a Magyar Projektmenedzsment Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e9s a PMI Budapest, Magyar Tagozat sz\u00e1m\u00e1ra.\nA tavasz folyam\u00e1n meg\u00fajultak a vezet\u0151s\u00e9gek, a r\u00e9gi eln\u00f6ks\u00e9gi tagok mell\u00e9 \u00fajak ker\u00fcltek.\nDe \u00e9v elej\u00e9t\u0151l, 2012 m\u00e1rcius\u00e1t\u00f3l \u00faj form\u00e1ban \u00e9s helyen olvashat\u00f3 a PM h\u00edrlev\u00e9l is.\nRem\u00e9lj\u00fck, hogy az mind tartalmilag, mind formailag megfelel olvas\u00f3ink ig\u00e9ny\u00e9nek.A rendezv\u00e9nyek ter\u00e9n a hagyom\u00e1nyos klubnapok az eddigi legnagyobb \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st produk\u00e1lt\u00e1k.", "Trianon c\u00edmmel ny\u00edlt ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s Jankovics Marcell munk\u00e1ib\u00f3l szerd\u00e1n Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ron, a Cs\u00f3k Istv\u00e1n K\u00e9pt\u00e1rban: a grafikusm\u0171v\u00e9sz k\u00f6zel k\u00e9tsz\u00e1z alkot\u00e1sb\u00f3l \u00e1ll\u00f3, grandi\u00f3zus t\u00e1rlata 1526-t\u00f3l 2016 v\u00e9g\u00e9ig jelen\u00edti meg a magyar t\u00f6rt\u00e9nelem esem\u00e9nyeit a trianoni b\u00e9kedikt\u00e1tummal val\u00f3 \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9seiket megragadva.\nB\u00e1rmit csin\u00e1lt eddigi p\u00e1lyafut\u00e1sa sor\u00e1n, abb\u00f3l mindig er\u0151s bizonyoss\u00e1g \u00e1radt, hogy m\u00e9giscsak vannak az embert\u0151l elvehetetlen dolgok: identit\u00e1s, hagyom\u00e1ny, szakralit\u00e1s - tette hozz\u00e1.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nB\u00e1r a h\u00fasv\u00e9t a kereszt\u00e9nys\u00e9g legnagyobb \u00fcnnepe, a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 szimbolik\u00e1ban \u00e9s a szok\u00e1sok egy r\u00e9sz\u00e9ben a pog\u00e1ny \u00fajj\u00e1sz\u00fclet\u00e9s-\u00fcnnepek \u00e9lnek tov\u00e1bb.\nSokan ezt valamif\u00e9le pog\u00e1ny-kereszt\u00e9ny szemben\u00e1ll\u00e1sk\u00e9nt \u00e9rtelmezik, pedig val\u00f3j\u00e1ban \u00e9rt\u00e9kk\u00e9nt is tekinthet\u00fcnk r\u00e1.\",\"shortLead\":\"Amikor ezekben a napokban a csokinyuszik k\u00f6z\u00f6tt v\u00e1logatunk, val\u00f3j\u00e1ban \u00e9vezredek \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge vesz k\u00f6r\u00fcl minket.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "A brit k\u00f6zpont\u00fa Tesco \u00cdrorsz\u00e1gt\u00f3l Thaif\u00f6ldig 10 orsz\u00e1gban van jelen.\nA Tesco 1995 \u00f3ta m\u0171k\u00f6dik Magyarorsz\u00e1gon.\nSz\u00e9khelye \u00e9s a k\u00f6zponti iroda Buda\u00f6rs\u00f6n tal\u00e1lhat\u00f3.\nMagyarorsz\u00e1gon t\u00f6bb mint 200 boltot \u00fczemeltet, amellyel az orsz\u00e1g legnagyobb kiskereskedelmi l\u00e1nc\u00e1t \u00e9p\u00edtette ki.\nSzakter\u00fclet megnevez\u00e9se:\nF\u0151bb feladatok:\nEl\u0151nyt jelent:\n- Toborz\u00e1s- kiv\u00e1laszt\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n szerzett tapasztalat\nAmit ny\u00fajtunk:", "\u00c1ru el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek nyomon k\u00f6vet\u00e9se\ncs\u00f6kkenti a b\u0151rhib\u00e1kat\ner\u0151sen pigment\u00e1lt\nhosszan tart\u00f3 hat\u00e1s\nk\u00f6nny\u0171 text\u00far\u00e1ja nem emeli ki a r\u00e1ncokat\nk\u00f6nnyen alkalmazhat\u00f3\nHaszn\u00e1lata:Vigye fel a korrektort v\u00e9kony r\u00e9tegben k\u00f6zvetlen\u00fcl az \u00e9rintett helyre.\nminden b\u0151rt\u00edpusra\nK\u00f6nnyed\u00e9n szertelenek, \u00e9s szeretnek a figyelem k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban lenni.\nK\u00e9pesek els\u0151 illatoz\u00e1sra elb\u0171v\u00f6lni, vagy k\u00fczdeni a kegyeink\u00e9rt, de soha nem unalmasak vagy k\u00f6z\u00f6mb\u00f6sek.", "Az ICT a magyar gazdas\u00e1g domin\u00e1ns \u00e1gazata - a GDP 10%-\u00e1t adja, ugyanakkor ennek 90 %-\u00e1t a Magyarorsz\u00e1gon jelen l\u00e9v\u0151 multinacion\u00e1lis c\u00e9gek hardverexportja teszi ki.\nA marad\u00e9k 10 sz\u00e1zal\u00e9k a nagyobb hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9kkel b\u00edr\u00f3, sokkal gyorsabban n\u00f6vekv\u0151 szoftver- \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sexportb\u00f3l sz\u00e1rmazik, melyben fontos szerep jut a hazai kis- \u00e9s k\u00f6zepes v\u00e1llalkoz\u00e1soknak \u00e9s a m\u00e1r sz\u00e9p sikereket el\u00e9rt magyar startup c\u00e9geknek is.", "A s\u00f6t\u00e9t lovag - Felemelked\u00e9s\nNyolc \u00e9v telt el az\u00f3ta, hogy egy sz\u00f6rny\u0171 \u00e9jszak\u00e1t k\u00f6vet\u0151en Batman nyom n\u00e9lk\u00fcl elt\u0171nt.\nMag\u00e1ra v\u00e1llalta Harvey Dent \u00e1llam\u00fcgy\u00e9sz minden v\u00e9tk\u00e9t, \u00e9s a h\u0151sb\u0151l \u00fcld\u00f6z\u00f6tt b\u0171n\u00f6z\u0151 lett.\n\u00d6nfel\u00e1ldoz\u00e1sa azonban nem volt hi\u00e1baval\u00f3: a Dent-t\u00f6rv\u00e9nynek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en Gotham b\u00e9k\u00e9s v\u00e1ross\u00e1 v\u00e1lt.\nA v\u00e1rosban felt\u0171nik egy macskajelmezes bet\u00f6r\u0151, aki s\u00f6t\u00e9t titkokat rejteget; \u00e9s meg\u00e9rkezik Bane is, a k\u00fcl\u00f6n\u00f6s \u00e1larcot visel\u0151, g\u00e1tl\u00e1stalan b\u0171n\u00f6z\u0151.\nH\u00e1t nem egy nagy sztori.\nnem rossz.", "Parlagf\u0171: \u00edrtsa, ha nem akar kem\u00e9ny b\u00edrs\u00e1gokat fizetni\nMegkezd\u0151d\u00f6tt haz\u00e1nkban a parlagf\u0171 vir\u00e1gz\u00e1sa, ez\u00e9rt kiemelten fontos feladat a parlagf\u0171vel fert\u0151z\u00f6tt ter\u00fcletek gyommentes\u00edt\u00e9se!\nA parlagf\u0171 n\u00f6v\u00e9nyek jelenleg \u00e1ltal\u00e1ban 70-160 cm magass\u00e1g\u00faak, t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck kezdeti vir\u00e1gz\u00e1si st\u00e1diumban tal\u00e1lhat\u00f3.\nA parlagf\u0171 elszaporod\u00e1s\u00e1nak visszaszor\u00edt\u00e1sa k\u00f6z\u00f6s c\u00e9lunk.\nA n\u00f6v\u00e9ny terjed\u00e9s\u00e9nek megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t a fokozott pollentermel\u00e9s miatt t\u00f6rv\u00e9ny is szab\u00e1lyozza.", "Vombat sz\u00fcletett - ez nemzetk\u00f6zi szinten is jelent\u0151s szapor\u00edt\u00e1si eredm\u00e9ny\nEddig m\u00e9g csak \u00e9jjell\u00e1t\u00f3 kamer\u00e1val siker\u00fclt megfigyelni, de most m\u00e1r biztos, hogy k\u00f6ly\u00f6k cseperedik a n\u0151st\u00e9ny vombat, Molly ersz\u00e9ny\u00e9ben.\nA kicsi m\u00e1r a negyedik Budapesten sz\u00fcletett vombatk\u00f6ly\u00f6k, ami kimagasl\u00f3 szakmai eredm\u00e9nynek sz\u00e1m\u00edt, mivel az eur\u00f3pai \u00e1llatkertek k\u00f6z\u00fcl eddig mind\u00f6ssze h\u00e9t int\u00e9zm\u00e9nyben sz\u00fclettek vombatok, b\u0151 sz\u00e1z \u00e9v alatt \u00f6sszesen 16 egyed.\nAddig azonban a nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g t\u00fcrelm\u00e9t k\u00e9rik.", "2012. szeptember 4-\u00e9n 16 \u00f3ra 50 perc k\u00f6r\u00fcl a XX., Ferenc utca \u00e9s a Szent Imre utca keresztez\u0151d\u00e9s\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 s\u00f6r\u00f6z\u0151 el\u0151tt a j\u00e1rd\u00e1n a grafik\u00e1n l\u00e1that\u00f3 ismeretlen, nyakt\u00e1j\u00e9kon sz\u00fart egy 46 \u00e9ves budapesti f\u00e9rfit.\nA ment\u0151s\u00f6k \u00e9letvesz\u00e9lyes s\u00e9r\u00fcl\u00e9sekkel sz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k k\u00f3rh\u00e1zba, de a f\u00e9rfi a gondos \u00e1pol\u00e1s ellen\u00e9re \u00e9let\u00e9t vesztette\nA Budapesti Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g \u00c9letv\u00e9delmi Oszt\u00e1lya ember\u00f6l\u00e9s b\u0171ntett elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek megalapozott gyan\u00faja miatt ind\u00edtott elj\u00e1r\u00e1st ismeretlen tettes ellen.", "T\u0151zs\u00e9r g\u00f3lja csak a sz\u00e9p\u00edt\u00e9sre volt el\u00e9g\nAz Eur\u00f3pa-liga 4. selejtez\u0151k\u00f6r\u00e9nek els\u0151 m\u00e9rk\u0151z\u00e9sein \u00e9rdekelt magyar j\u00e1t\u00e9kosok k\u00f6z\u00fcl csak kev\u00e9snek volt oka \u00f6r\u00fclni.\nA kor\u00e1bbi cikk\u00fcnkben m\u00e1r eml\u00edtett Dzsudzs\u00e1k Bal\u00e1zson k\u00edv\u00fcl csup\u00e1n Gera Zolt\u00e1n \u00fcnnepelhetett gy\u0151zelmet.\nNagy k\u00fczdelmet \u00e9s hazai gy\u0151zelmet hozott a Br\u00f6ndby-Hertha m\u00e9rk\u0151z\u00e9s (Fot\u00f3: Reuters)\nAz osztr\u00e1k csapat h\u00e1l\u00f3j\u00e1t S\u00e1f\u00e1r Szabolcs v\u00e9dte.\nT\u0151zs\u00e9r v\u00e9gig a p\u00e1ly\u00e1n volt, a Genk m\u00e1sik magyarja, T\u00f3th Bal\u00e1zs kezd\u0151k\u00e9nt 77 percet kapott.", "Manaps\u00e1g m\u00e1r mindenkinek megtal\u00e1lhat\u00f3 egy laptop, vagy egy asztali g\u00e9p az otthon\u00e1ban.\nAz asztali PC akci\u00f3 lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy gazdas\u00e1gos \u00e1ron mindenki beszerezhessen valamilyen sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pet.\nA kezdetekben, m\u00e9g alig l\u00e9tezett v\u00e1laszt\u00e9k, hiszen minden feladatra egy ugyanolyan g\u00e9pet haszn\u00e1ltak.\nA r\u00e9gi motorosok biztosan eml\u00e9keznek a Pentium processzor ...\nA sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pek n\u00e9lk\u00fcl el sem lehet k\u00e9pzelni a h\u00e9tk\u00f6znapokat.\nAsztali PC akci\u00f3 kihagyhatatlan aj\u00e1nlatokkal\nAmennyiben ...", "Call of Duty Advanced Warfare (haszn\u00e1lt) ismertet\u0151\nId\u00e9n sem maradunk \u00faj Call of Duty-j\u00e1t\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl, azonban az elm\u00falt \u00e9vek fut\u00f3szalagon gy\u00e1rtott kl\u00f3nepiz\u00f3djai ut\u00e1n v\u00e9gre valami igaz\u00e1n nagy \u00fajdons\u00e1ggal \u00f6rvendeztet meg minket a Sledgehammer Games csapata, akik most el\u0151sz\u00f6r k\u00e9sz\u00edtenek \u00f6n\u00e1ll\u00f3 j\u00e1t\u00e9kot a franchise sz\u00e1m\u00e1ra.\nEzen a t\u00e9ren a sorozat legszebb hagyom\u00e1nyai, a l\u00e1tv\u00e1nyos \u00e9s rendk\u00edv\u00fcl intenz\u00edv \u00f6sszecsap\u00e1sok fogadnak minket, de ezen fel\u00fcl term\u00e9szetesen kooperat\u00edv m\u00f3d is v\u00e1r r\u00e1nk!", "Elkezd\u0151d\u00f6tt a foci Eb, Lengyel-Ukr\u00e1n t\u00e1rsrendez\u00e9sben.\nAzt hiszem, sok f\u00e9rfit\u00e1rsamnak adott a program (nekem is), d\u00e9lut\u00e1n hatt\u00f3l nyolcig meccs, k\u00f6zben, vagy a sz\u00fcnetben vacsora, hideg s\u00f6ci, nyolct\u00f3l h\u00e1romnegyed kilencig csal\u00e1di \u00e9let az asszonnyal, bar\u00e1tn\u0151vel, kedvessel, megbesz\u00e9lni, kivel mi t\u00f6rt\u00e9nt napk\u00f6zben,a kis Pistik\u00e9nek, vagy Klotildk\u00e1nak leellen\u0151rizni a leck\u00e9j\u00e9t, s\u00f6rt tenni a h\u0171t\u0151be, \u00fajra vacsor\u00e1zni, szex (legal\u00e1bb k\u00e9tf\u00e9le p\u00f3zban \u00e9s term\u00e9szetesen az asszonnyal).", "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g diszkriminat\u00edv p\u00e1ly\u00e1zati ki\u00edr\u00e1sok miatt sz\u00fcnetelteti az \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9si beruh\u00e1z\u00e1sok kifizet\u00e9s\u00e9t\nJohannes Hahn region\u00e1lis politikai biztos sz\u00f3viv\u0151je meger\u0151s\u00edtette a Magyar Nemzet \u00e9rtes\u00fcl\u00e9s\u00e9t, ami szerint 2013.december 10.-\u00e9n az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g felf\u00fcggesztette a kifizet\u00e9seket sz\u00e1mos magyarorsz\u00e1gi \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9si projekttel kapcsolatban.\nA felf\u00fcggeszt\u00e9s oka, hogy a Bizotts\u00e1g a kor\u00e1bbi k\u00f6nyvvizsg\u00e1latokn\u00e1l szab\u00e1lytalans\u00e1gokat t\u00e1rt fel a p\u00e1ly\u00e1zati ki\u00edr\u00e1sokkal kapcsolatban.", "A m\u00e9hnyakr\u00e1k oka a szexu\u00e1lis elhanyagol\u00e1s\nA m\u00e9hnyakr\u00e1k lelki oka a szexu\u00e1lis elhanyagol\u00e1s\nEgy \u00e9rtelmetlen hal\u00e1leset kr\u00f3nik\u00e1ja\nK\u00e9t \u00e9ve j\u00f6ttem r\u00e1, hogy a m\u00e9hnyakr\u00e1k lelki oka a szexmentes kapcsolat, pontosabban a betegs\u00e9g lelki h\u00e1tter\u00e9ben szexu\u00e1lis elhanyagol\u00e1s \u00e1ll.\nHa pedig a n\u0151 kezdem\u00e9nyez testi kapcsolatot, akkor a f\u00e9rfi elutas\u00edtja.\nB\u00e1r k\u00e9t \u00e9ve \u00e9szleltem ezt n\u00e9h\u00e1ny m\u00e9hnyakr\u00e1kkal k\u00fczd\u0151 n\u0151 k\u00f6z\u00f6s gy\u00f6k\u00e9rprobl\u00e9m\u00e1j\u00e1t kutatva, nem \u00edrtam eddig r\u00f3la.\nKaptam egy szimbolikus \u00fczenetet t\u0151le.", "Nem pihen az agyunk digit\u00e1lis eszk\u00f6zeink miatt\nCs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lut\u00e1n van egy edz\u0151teremben.\nA 40 \u00e9ves Dianne Bates egyszerre h\u00e1rom k\u00e9perny\u0151vel zsongl\u0151rk\u00f6dik.\nMeghallgat n\u00e9h\u00e1ny dalt iPodj\u00e1n, azt\u00e1n iPhone-j\u00e1n gyorsan elk\u00fcld egy e-mailt, majd a HD telev\u00edzi\u00f3ra ford\u00edtja figyelm\u00e9t.\nMindek\u00f6zben gyors k\u00f6r\u00f6ket \u00edr le l\u00e1b\u00e1val egy test\u00e9p\u00edt\u0151 g\u00e9pen a belv\u00e1rosi fitneszk\u00f6zpontban.\nNem csak \u0151 csin\u00e1lja ezt.\nA tud\u00f3sok val\u00f3sz\u00edn\u0171nek tartj\u00e1k, hogy ez az emberi tanul\u00e1sra is \u00e9rv\u00e9nyes.", "Vil\u00e1gh\u00edr\u0171 gal\u00e9ri\u00e1ba vil\u00e1gsz\u00ednvonal\u00fa k\u00e1v\u00e9z\u00f3t terveztek Mil\u00e1n\u00f3ban\nA mil\u00e1n\u00f3i Palazzo di Brera ad otthont az Olaszorsz\u00e1g legjelent\u0151sebb festm\u00e9nygy\u0171jtem\u00e9ny\u00e9t felvonultat\u00f3, m\u00e9lt\u00e1n vil\u00e1gh\u00edr\u0171 Brera-k\u00e9pt\u00e1rnak, melynek bej\u00e1rat\u00e1n\u00e1l egy olyan k\u00e1v\u00e9z\u00f3t alak\u00edtottak ki, ami egyr\u00e9szt tiszteleg az int\u00e9zm\u00e9ny \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge el\u0151tt, m\u00e1sr\u00e9szt meg\u00fajul\u00e1sra t\u00f6rekszik.\nA Caff\u00e9 Fernanda a k\u00e9pt\u00e1r egy kor\u00e1bbi igazgat\u00f3j\u00e1r\u00f3l kapta a nev\u00e9t.", "A leveg\u0151 min\u0151s\u00e9ge \u00e9s a f\u0171t\u00e9si szab\u00e1lyok betart\u00e1sa \u00f6sszef\u00fcgg\nA l\u00e9gszennyezetts\u00e9g az egyik legjelent\u0151sebb eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zati t\u00e9nyez\u0151.\nAz Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Vil\u00e1gszervezet szerint 8 hal\u00e1lesetb\u0151l 1-et a l\u00e9gszennyez\u00e9s okoz, ez\u00e9rt a leveg\u0151min\u0151s\u00e9g jav\u00edt\u00e1sa, a szennyez\u0151anyagok kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se mindannyiunk k\u00f6z\u00f6s \u00e9rdeke.\nSzeged leveg\u0151min\u0151s\u00e9ge jelenleg j\u00f3.\nA hullad\u00e9kok el\u00e9get\u00e9s\u00e9re a h\u00e1ztart\u00e1si t\u00fczel\u0151berendez\u00e9sek alkalmatlanok.\n22 alkalommal t\u00f6rt\u00e9nt helysz\u00edni hat\u00f3s\u00e1gi ellen\u0151rz\u00e9s.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz Oscart oda\u00edt\u00e9l\u0151 test\u00fclet szerint viszont igen, \u00e9s nem fogj\u00e1k megv\u00e1ltoztatni a d\u00f6nt\u00e9st.\nMost itt az \u00fajabb, ez\u00fattal a zene sz\u00ednt\u00e9rr\u0151l.\",\"shortLead\":\"Sz\u00e1mos p\u00e9ld\u00e1t l\u00e1thattunk m\u00e1r arra, mi mindenre alkalmas egy algoritmus.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nAnne Pettway a Connecticut \u00e1llambeli Bridgeportban jelentkezett a rend\u0151rs\u00e9gen, miut\u00e1n a Facebookon kapcsolatba l\u00e9pett az egyik nyomoz\u00f3val.", "Ingatlanmutyival v\u00e1dolja a Fidesz M\u00e1rki-Zay P\u00e9tert\n\u00c1ron alul, jogszab\u00e1lys\u00e9rt\u0151 m\u00f3don, a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9st megker\u00fclve \u00e9rt\u00e9kes\u00edtett egy, a v\u00e1ros f\u0151ter\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1st M\u00e1rki-Zay P\u00e9ter (f\u00fcggetlen) polg\u00e1rmester Nagy Ern\u0151 helyi szocialista k\u00e9pvisel\u0151 l\u00e1ny\u00e1nak - \u00e1ll\u00edtja Heged\u0171s Zolt\u00e1n, a Fidesz-KDNP k\u00f6zgy\u0171l\u00e9si frakci\u00f3j\u00e1nak vezet\u0151je.\nHeged\u0171s szerint a k\u00e9pvisel\u0151 l\u00e1ny\u00e1nak b\u00e9rleti szerz\u0151d\u00e9se a lak\u00e1sra tavaly december 17-\u00e9n j\u00e1rt le.", "\u00daj felt\u00f6lt\u00e9s\n\u00c1ltal\u00e1nos szerz\u0151d\u00e9si felt\u00e9telek V\u00e1s\u00e1rl\u00e1s menete Web\u00e1ruh\u00e1zunk fel\u00e9p\u00edt\u00e9se k\u00e9nyelmes \u00e9s egyszer\u0171.\nA v\u00e1s\u00e1rl\u00e1shoz regisztr\u00e1ci\u00f3 nem sz\u00fcks\u00e9ges.\nRegisztr\u00e1lni a f\u0151oldalon jobb oldalt \"Regisztr\u00e1ci\u00f3\" sz\u00f6vegre kattintva tud.\nAmennyiben regisztr\u00e1lt, a megadott e-mail c\u00edm\u00e9re kap egy regisztr\u00e1ci\u00f3t j\u00f3v\u00e1hagy\u00f3 levelet.\nA kos\u00e1r tartalm\u00e1t a \"Kos\u00e1r\" men\u00fcpont seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel is ellen\u0151rizheti.\nLehet\u0151s\u00e9g van a kos\u00e1r teljes ki\u00fcr\u00edt\u00e9s\u00e9re is.\nAmennyiben k\u00e9rd\u00e9se van, k\u00e9rem, keresse munkat\u00e1rsunkat.", "1962-ben sz\u00fcletett P\u00e9csett.\nVolt csill\u00e9s, tan\u00e1r, b\u00e9biszitter, 2003 \u00e9s 2006 k\u00f6z\u00f6tt a miskolci egyetemen folytatott PhD tanulm\u00e1nyokat.\n2003 \u00f3ta a P\u00e9csi Tudom\u00e1nyegyetemen versstrukt\u00fara-elm\u00e9letet, k\u00f6z\u00e9pkori \u00e9s kora\u00fajkori format\u00f6rt\u00e9netet tan\u00edt.\nAngol, n\u00e9met \u00e9s spanyol nyelvb\u0151l ford\u00edt.\nMegjelent m\u0171vei: \u00c1t avagy New York-vari\u00e1ci\u00f3k (JAK-Ulpius, 2004.), T\u00f6r\u00f6k t\u00fck\u00f6r (Jelenkor, 2009.)\n\u00c9p\u00edt\u00e9szet alap\u00fa t\u00e1rsadalom - II.\nB\u00f6rt\u00f6n alap\u00fa t\u00e1rsadalom.\nAz emberi egy\u00fctt\u00e9l\u00e9s alapja a fogolytart\u00e1s.\nA cella.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Mert az akkor az \u00fagy van, hogy az alapos el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s legal\u00e1bb olyan fontos egy c\u00e9ges diszn\u00f3v\u00e1g\u00e1sn\u00e1l, mint maga az aktus.\nA c\u00e9ges diszn\u00f3v\u00e1g\u00e1sok eg\u00e9szen m\u00e1sra kell figyelni, mint egy term\u00e9szetes falusi esem\u00e9nyn\u00e9l.\nItt a t\u00e1rsas\u00e1g, a p\u00e1linka \u00e9s a lazul\u00e1s a fontos, ott az \u00e9lelem, a t\u00e9li betev\u0151, a sz\u00f3 szerinti minden cseppje kincs elve.\nM\u00e1s vil\u00e1gok ezek, de m\u00e9gis \u00f6ssze\u00e9rnek.\nMert a diszn\u00f3v\u00e1g\u00e1s r\u00edtus lett.\nA j\u00f3l\u00e9t r\u00edtusa.\nA gazda a csal\u00e1d t\u00e9li t\u00e1pl\u00e1l\u00e9k\u00e1ra k\u00f6lt ilyenkor.\nEmberek voltak.", "A Rutgers menedzsment- \u00e9s munkakapcsolati iskol\u00e1ja (SMLR) a munka vil\u00e1g\u00e1nak vezet\u0151 szak\u00e9rtelme, hat\u00e9kony \u00e9s fenntarthat\u00f3 szervezetek kialak\u00edt\u00e1sa, valamint a v\u00e1ltoz\u00f3 munkakapcsolat.\nAz iskola k\u00e9t r\u00e9szlegb\u0151l \u00e1ll, amelyek k\u00f6z\u00fcl az egyik a strat\u00e9giai hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-gazd\u00e1lkod\u00e1s valamennyi aspektus\u00e1ra \u00f6sszpontos\u00edt, a m\u00e1sik a munka\u00fcgyi tanulm\u00e1nyokkal \u00e9s a munka\u00fcgyi kapcsolatokkal foglalkoz\u00f3 t\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi szakter\u00fcletekre \u00f6sszpontos\u00edt - a tudom\u00e1ny\u00e1gak sz\u00e9les k\u00f6r\u00e9b\u0151l.\nprogram \u00e1ttekint\u00e9s", "2019. janu\u00e1r 28., h\u00e9tf\u0151\nRend a lelke mindennek!\nJanu\u00e1rban az \u00fczletek akci\u00f3i csak a rendrak\u00e1s, a takar\u00edt\u00e1s \u00e9s a lak\u00e1ssz\u00e9p\u00edt\u00e9s k\u00f6r\u00fcl forognak.\nMindenki jav\u00edt, sz\u00e9p\u00edt, \u00fajrakezd, megv\u00e1ltoztat.\nAzt hiszem ez teljesen term\u00e9szetes, hisz a kar\u00e1csony elm\u00falt\u00e1val kicsit mind \u00fcresebbnek \u00e9rezz\u00fck magunkat, amin nem seg\u00edt az \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1nak b\u00e1gyadt hangulata sem.\nIlyenkor mindenki v\u00e1gyik valamire amit\u0151l jobban \u00e9rzi mag\u00e1t a b\u0151r\u00e9ben \u00e9s az \u00e9let\u00e9ben.\nEls\u0151 k\u00f6rben a fi\u00f3kok ker\u00fcltek \u00e1tvizsg\u00e1l\u00e1sra.", "Theresa May cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n Jean-Claude Junckerrel t\u00e1rgyal Br\u00fcsszelben\nTheresa May brit minisztereln\u00f6k\u00f6t cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n Br\u00fcsszelben fogadja Jean-Claude Juncker, hogy az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g uni\u00f3s tags\u00e1g\u00e1nak megsz\u0171n\u00e9s\u00e9r\u0151l (Brexit) egyeztessen az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9vel.\nAz uni\u00f3 v\u00e1rja, hogy milyen \u00fczenettel \u00e9rkezik Br\u00fcsszelbe a brit minisztereln\u00f6k.\nP\u00e1rbesz\u00e9d van, \u00fajrat\u00e1rgyal\u00e1s nincs (?)\nSz\u00e1mos szavaz\u00e1son van t\u00fal a brit parlament, amelynek alapj\u00e1n Theresa May besz\u00e1mol a folytat\u00e1sr\u00f3l.", "San Francisco sz\u00e1ll\u00e1sok \u00e9s utaz\u00e1sok - a legjobb \u00e1rak, apr\u00f3 bet\u0171k n\u00e9lk\u00fcl\nSan Francisco, hivatalosan San Francisco v\u00e1ros \u00e9s megye a kaliforniai San Francisco Bay Area r\u00e9gi\u00f3 p\u00e9nz\u00fcgyi, kultur\u00e1lis \u00e9s k\u00f6zleked\u00e9si k\u00f6zpontja, ahol 7 150 000 ember \u00e9l, de ebbe San Jose \u00e9s Oakland is bele \u00e9rtend\u0151.\nMa San Francisco az egyik legn\u00e9pszer\u0171bb idegenforgalmi c\u00e9lpont a vil\u00e1gon, pontosabban a 33. a vil\u00e1g sz\u00e1z legl\u00e1togatottabb v\u00e1rosa k\u00f6z\u00fcl.\n\u00c1raink annyira j\u00f3k,\nAkci\u00f3k helyett mindig j\u00f3 \u00e1rak", "Ritk\u00e1n tapasztalt \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s el\u0151zte meg A medve \u00e9s a csalog\u00e1ny \u00e9rkez\u00e9s\u00e9t.\nAz Alexandra Kiad\u00f3 m\u00e1r a k\u00f6tet el\u0151k\u00e9sz\u00fcleti szakasz\u00e1ban sz\u00e1mtalan k\u00edv\u00e1ncsi levelet kapott olvas\u00f3it\u00f3l.\nDe a v\u00e1rakoz\u00e1snak most v\u00e9ge: m\u00e1r a k\u00f6nyvesboltok polcain az orosz n\u00e9pmes\u00e9k vil\u00e1g\u00e1ba rep\u00edt\u0151, a var\u00e1zslatos \u00e9s mag\u00e1val ragad\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net, A medve \u00e9s a csalog\u00e1ny, az amerikai Katherine Arden zseni\u00e1lis els\u0151 reg\u00e9nye.\n\u00d6rd\u00f6g a gyertyaf\u00e9nyn\u00e9l\nA f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt suttog\u00e1sok, l\u00e9ptek zaja hallatszik.\n- Library Journal", "Csak miut\u00e1n leadta rendel\u00e9s\u00e9t \u00e9s visszaigazoltuk azt, az ut\u00e1n induljon el az \u00e1tv\u00e9teli pontunkra, mert csak ezt k\u00f6vet\u0151en sz\u00e1ll\u00edtjuk oda a megrendelt term\u00e9keket.\n\u00c9rdemes a tal\u00e1lati list\u00e1nkat alaposan \u00e1tn\u00e9zni, ha a fenti sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si felt\u00e9telek nem k\u00e9nyelmesek \u00d6nnek valami\u00e9rt.\nEz a ny\u00e1ri gumi a KumhoHS51 elnevez\u00e9s\u0171 mint\u00e1zat\u00e1nak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tapad az \u00fatra, szem\u00e9ly abroncs.\nA gy\u00e1ri m\u00e9reten k\u00edv\u00fcl az aut\u00f3k m\u00e1s m\u00e9ret\u0171 abronccsal is felszerelhet\u0151ek.", "R\u00e9gebben mindig valami maradand\u00f3t akartam alkotni - f\u00e9lre\u00e9rt\u00e9s ne ess\u00e9k, m\u0171v\u00e9szi, elm\u00e9leti dolgokat.\n\u00dagy gondoltam, hogy az ut\u00f3kor majd h\u00e1l\u00e1s szemekkel fog n\u00e9zni r\u00e1m.\nSzinte el is k\u00e9pzeltem, amint a tan\u00e1rok kipirosod\u00f3 arccal, \u00e1tszellem\u00fclt tekintettel fogj\u00e1k zengeni v\u00e9gtelennek t\u0171n\u0151 dicshimnuszaikat r\u00f3lam, k\u00e9ts\u00e9gbeesetten t\u00e1pl\u00e1lva az ifj\u00fa nebul\u00f3k fej\u00e9be k\u00f6ltem\u00e9nyeimet, \u00edr\u00e1saimat.\nA bejelent\u00e9st term\u00e9szetesen hurrik\u00e1nnak beill\u0151 tapsvihar k\u00f6veti, \u00e9s pezsg\u0151t is bontanak tiszteletemre.", "Beretv\u00e1s Hug\u00f3val - aki Ady-dalaival els\u0151nek jelent meg a hangversenyp\u00f3diumon, (az elm\u00falt koncertszezonban) egy id\u0151ben \u00e9s j\u00f3val el\u0151tte is zen\u00e9s\u00edtett Ady-verseket Reinitz B\u00e9la.\nReinitz Ady-dalait a Nagy Endre kabar\u00e9ban mutatt\u00e1k be. ahol sz\u00e9p siker\u00fck volt, de csak most jelentek meg nyomtat\u00e1sban.\nValami kev\u00e9ssel el\u0151zte meg Reinitz Ady-f\u00fczet\u00e9t Farkas \u00d6d\u00f6n dalciklusa a Holnap-dalai.\n\u00c9s val\u00f3ban nemes k\u00fczdelemben van r\u00e9sz\u00fcnk, mert megesik, hogy ugyanaz az Ady-vers mind a h\u00e1rmukat megihleti.", "A mell\u00e9ben l\u00e9v\u0151 csom\u00f3 miatt fordult egy szakrendel\u0151 orvos\u00e1hoz egy asszony, akinek - mint k\u00e9s\u0151bb kider\u00fclt - melldaganata volt, \u00e1m a rendel\u0151int\u00e9zeti vizsg\u00e1lat ut\u00e1n ez nem der\u00fclt ki, pap\u00edrj\u00e1n csak annyi szerepelt: kontroll p. e.\nA r\u00f6vid\u00edt\u00e9s annyit takar: panasz eset\u00e9n, \u00e1m err\u0151l nem kapott t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st.\nFel sem t\u0171nt nekik, hogy vannak az iskol\u00e1ban sz\u00edntiszta oszt\u00e1lyok, nemhogy tudatosan, rasszista sz\u00e1nd\u00e9kb\u00f3l osztott\u00e1k volna be \u00edgy a gyerekeket.", "K\u00f6rnyezeti k\u00e1rmentes\u00edt\u00e9s\nA k\u00e1rmentes\u00edt\u00e9si munk\u00e1k els\u0151sorban a szennyezett talaj, talajv\u00edz megtiszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra kidolgozott hullad\u00e9kkezel\u00e9si, v\u00edz- \u00e9s szennyv\u00edztiszt\u00edt\u00e1si technol\u00f3gi\u00e1k ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny \u00e9ven kereszt\u00fcli \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9t jelentik.\nAz \u00e9vek sor\u00e1n a t\u00e1rsas\u00e1g tapasztalt k\u00e1rmentes\u00edt\u00e9si szakemberei sz\u00e1mtalan megb\u00edz\u00e1s esetben bizony\u00edtott\u00e1k szak\u00e9rtelm\u00fcket, r\u00e1termetts\u00e9g\u00fcket, valamint folyamatos \u00faj\u00edt\u00e1si k\u00e9pess\u00e9g\u00fcket egyar\u00e1nt.\nUt\u00f3lagos projektk\u00f6vet\u00e9s", "Tiszta udvar, Rendes b\u00e1r\nLEGY\u00c9L J\u00d3KOR, J\u00d3 HELYEN.MONDJUK ITT!\nMinden nap v\u00e1runk a Maszekban Debrecen belv\u00e1ros\u00e1ban, csod\u00e1latos k\u00f6rnyezetben, a Simonffy ikonikus utc\u00e1j\u00e1ban, k\u00e1v\u00e9k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9gekre, eb\u00e9dmen\u00fcre, munka ut\u00e1ni laz\u00edt\u00e1sra, vacsor\u00e1ra, vagy \u00e9ppen egy kis h\u00e9tv\u00e9gi t\u00e1ncol\u00e1sra.\nA Maszek hozza a nagyv\u00e1rosok megszokott sz\u00ednvonal\u00e1t, konyh\u00e1nk folyamatosan meg\u00fajul\u00f3 h\u00e1zias \u00edzvil\u00e1g\u00fa \u00e9telv\u00e1laszt\u00e9kkal \u00e9s hetente jelentkez\u0151 hetimen\u00fcvel kedveskedik vend\u00e9geinek.\nvend\u00e9gl\u00e1t\u00e1s, sz\u00edvvel-l\u00e9lekkel", "Ha a webdesign kifejez\u00e9sb\u0151l indulunk ki, akkor a legfontosabb, hogy tudjuk, itt minek a fejleszt\u00e9se t\u00f6rt\u00e9nik \u00e9s pontosan hogyan.\nAz egyik legfontosabb r\u00e9sze ennek a front-end fejleszt\u00e9se, azaz a weboldalak azon fel\u00fclete, amely az inform\u00e1ci\u00f3t megjelen\u00edti \u00e9s k\u00f6zvetlen kapcsolatot teremt a felhaszn\u00e1l\u00f3val.\nEnnek legfontosabb eleme a UX design megold\u00e1sok kihaszn\u00e1l\u00e1sa.\nA kifejez\u00e9s, azaz UX design jelent\u00e9se felhaszn\u00e1l\u00f3i tapasztalat, \u00e9lm\u00e9ny.\nEzt nevezz\u00fck reszponz\u00edv webdesign k\u00e9sz\u00edt\u00e9snek.", "L\u00e1togat\u00f3k - t\u00e9rk\u00e9p\nT\u00f6rt\u00e9netek \u00e9s gondolatok \u00c9szakr\u00f3l \u00e9s D\u00e9lr\u0151l\nEzek lehetnek egzotikus helyek is (mint p\u00e9ld\u00e1ul val\u00f3sz\u00edn\u0171leg Maka\u00f3ba sem utaztam volna el, ha nincs ott az a plusz hajt\u00f3er\u0151, hogy egy \u00fajabb \"orsz\u00e1gban\" legyen...\n\u00c9rdekes, m\u00e1r n\u00e9gy \u00e9v eltelt az\u00f3ta, hogy legut\u00f3bb politikai t\u00e9m\u00e1khoz ny\u00faltam a sv\u00e9d v\u00e1laszt\u00e1sok kapcs\u00e1n (itt meg itt meg itt).\nEgyik reggel egyed\u00fcl indulok az \u00fatnak.\nA meg\u00e1ll\u00f3ban nincs ki\u00edrva semmi, \u00e9n meg nem tudom a busz sz\u00e1m\u00e1t.\nNem baj, felsz\u00e1llok egy buszra.", "A Leveg\u0151 Munkacsoport tev\u00e9kenys\u00e9ge 2014 augusztus\u00e1ban\n\u00c1llamh\u00e1ztart\u00e1s - V\u00e9lem\u00e9nyt \u00edrtunk az Operat\u00edv Programokr\u00f3l az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g r\u00e9sz\u00e9re.\n(Luk\u00e1cs Andr\u00e1s)\nK\u00f6zleked\u00e9s - J\u00falius-augusztusban kerest\u00fck meg k\u00f6zel 30 telep\u00fcl\u00e9s polg\u00e1rmester\u00e9t, hogy megk\u00e9rdezz\u00fck \u0151ket, \u00e9reznek-e v\u00e1ltoz\u00e1st a teheraut\u00f3-forgalomban 2013 j\u00faliusa, a haszn\u00e1latar\u00e1nyos \u00fatd\u00edj bevezet\u00e9se \u00f3ta.\n(Vargha M\u00e1rton)\nAnn\u00e1l ink\u00e1bb k\u00e9pviselt\u00e9k a technokrata tervez\u0151k v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t \u00e9s az \"aut\u00f3k jog\u00e1t\" a k\u00f6zter\u00fcleti parkol\u00e1shoz.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz mfor.hu ut\u00e1nasz\u00e1molt, mi mindenre lehet elk\u00f6lteni 4 milli\u00e1rd forintot.\",\"shortLead\":\"Ennyi p\u00e9nzb\u0151l t\u00f6bb gener\u00e1ci\u00f3ra biztos\u00edtani lehet a gondtalan, munka n\u00e9lk\u00fcli \u00e9letet.\n21. 11:31\",\"title\":\"\u00d6n vitte el a n\u00e9gymilli\u00e1rdos lott\u00f3nyerem\u00e9nyt?\nA Magyar Nemzet \u00fagy \u00e9rtes\u00fclt, a k\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u00c9p\u00edt\u00e9sgazdas\u00e1gi strat\u00e9gia a k\u00f6z\u00f6s k\u00e9pz\u00e9st \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9seket \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1sokkal \u00f6szt\u00f6n\u00f6zn\u00e9.\nAz Arsenal tr\u00e9nere tablett\u00e1kkal t\u00f6mte alkoholista j\u00e1t\u00e9kos\u00e1t", "98 \u00dczleti Tanulm\u00e1nyok Tanfolyam Online Tanfolyam N\u00e9zd meg\nOnline tanfolyamok Sz\u00e1mviteli, banki, v\u00e1llalati t\u00e1rsadalmi felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1s, p\u00e9nz\u00fcgy, nemzetk\u00f6zi kereskedelem, logisztika, marketing, turizmus \u00e9s az e-Business minden kateg\u00f3ri\u00e1j\u00e1ba tartoznak az \u00dczlet, K\u00f6zgazdas\u00e1gtan \u00e9s Adminisztr\u00e1ci\u00f3.\nN\u00e9h\u00e1ny online tanfolyam hitelek \u00dczlet, K\u00f6zgazdas\u00e1gtan \u00e9s Adminisztr\u00e1ci\u00f3 oszt\u00e1lyok hasznos\u00edthat\u00f3 m\u00e1s gradu\u00e1lis \u00e9s posztgradu\u00e1lis programok, mint p\u00e9ld\u00e1ul a BBA vagy MBA.\nEz egy ...\n2. K\u00d6VETELM\u00c9NYEK", "Pot\u00e1pi: a magyar korm\u00e1ny integr\u00e1lni, nem asszimil\u00e1lni szeretn\u00e9 a nemzeti kisebbs\u00e9geket\nA magyar korm\u00e1ny integr\u00e1lni \u00e9s nem asszimil\u00e1lni szeretn\u00e9 a Magyarorsz\u00e1gon \u00e9l\u0151 nemzeti kisebbs\u00e9geket - emelte ki Pot\u00e1pi \u00c1rp\u00e1d J\u00e1nos, nemzetpolitikai \u00e1llamtitk\u00e1r cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n Budapesten.\nEk\u00f6zben meg kell tenni mindent annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy ezek a darabok ne vesz\u00edts\u00e9k el saj\u00e1t, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 form\u00e1jukat, sz\u00edn\u00fcket.\n\u00dagy fogalmazott: a k\u00f6z\u00f6s m\u00faltra, a k\u00f6z\u00f6s gy\u00f6kerekre kell \u00e9p\u00edteni a k\u00f6z\u00f6s j\u00f6v\u0151t.", "Jelen adatkezel\u00e9si szab\u00e1lyzat (a tov\u00e1bbiakban: Szab\u00e1lyzat) c\u00e9lja, hogy a TOKO Aut\u00f3k\u00f6lcs\u00f6nz\u0151 (sz\u00e9khelye:, k\u00e9pviseli: Borsz\u00e9ki Levente \u00fcgyvezet\u0151, elektronikus levez\u00e9si c\u00edm: , a tov\u00e1bbiakban: Szolg\u00e1ltat\u00f3) az aut\u00f3k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben kapott adatok kezel\u00e9s\u00e9vel, felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val, tov\u00e1bb\u00edt\u00e1s\u00e1val, stb. kapcsolatos szab\u00e1lyokat r\u00f6gz\u00edtse \u00e9s azokr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koztassa az \u00e9rintetteket, els\u0151sorban a Szolg\u00e1ltat\u00f3val \u00fcgyf\u00e9lkapcsolatba l\u00e9p\u0151 b\u00e9rl\u0151ket (a tov\u00e1bbiakban: B\u00e9rl\u0151).", "A janu\u00e1r elsej\u00e9n bevezetett \u00faj \u00fatd\u00edjrendszer nem csak az\u00e9rt v\u00e1ltotta ki az aut\u00f3sok nemtetsz\u00e9s\u00e9t, mert mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny nap maradt a v\u00e1ltoz\u00e1sok megismer\u00e9s\u00e9re \u00e9s az ahhoz val\u00f3 alkalmazkod\u00e1sra, hanem az\u00e9rt is, mert n\u00e9h\u00e1ny kiv\u00e9telt\u0151l eltekintve mostant\u00f3l az \u00f6sszes gyorsforgalmi \u00fatszakasz fizet\u0151ss\u00e9 v\u00e1lt a szem\u00e9lyaut\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra, ami igazs\u00e1gtalannak t\u0171n\u0151 helyzeteket is teremtett.\nBuda\u00f6rs v\u00e1lasza a kiterjesztett \u00fatd\u00edjra\nElszigetelt \u00fatszakaszok\u00e9rt is fizetni kell\nV\u00e1ltoz\u00e1sok v\u00e1rhat\u00f3k", "R\u00e9vbe \u00e9rhet az Adria\nA sz\u00e1zadfordul\u00f3 egyik legnagyobb f\u0151m\u0171ve a Szabads\u00e1g t\u00e9ri Adria Tengerhaj\u00f3z\u00e1si Rt. palot\u00e1ja.\nA BDPST fogja fel\u00faj\u00edtani, vissza\u00e9p\u00edt\u00e9ik az elbontott tet\u0151idomot is.\nAz \"Adria\" Magyar Tengerhaj\u00f3z\u00e1si Rt. 1899-ben v\u00e1s\u00e1rolta meg a Szabads\u00e1g t\u00e9r, a Zolt\u00e1n utca \u00e9s a V\u00e9csey utca \u00e1ltal hat\u00e1rolt telket, \u00e9s Meinig Arthur \u00e9p\u00edt\u00e9szt b\u00edzt\u00e1k meg a tervez\u00e9ssel 1900 \u00e9s 1902 k\u00f6z\u00f6tt.\nR\u00e9szlet a bels\u0151b\u0151l, forr\u00e1s: K\u00e9p-T\u00e9r Blog a teljes gal\u00e9ria megtekint\u00e9s\u00e9hez kattintson a k\u00e9pre", "A hazai gy\u00f3gyf\u00fcrd\u0151k k\u00f6z\u00f6tt kimagasl\u00f3 kalcium-magn\u00e9zium hidrog\u00e9n-karbon\u00e1tos min\u0151s\u00edt\u00e9s\u0171 gy\u00f3gyv\u00edz igazi rekre\u00e1ci\u00f3t ny\u00fajt vend\u00e9geinek.Szabad t\u00e9ren minden \u00e9vszakban m\u0171k\u00f6d\u0151 gy\u00f3gyvizes \u00fcl\u0151medence \u00e9s egy gy\u00f3gyvizes \u00fasz\u00f3medence tal\u00e1lhat\u00f3, melyet m\u00e1r a z\u00f6ld z\u00f3n\u00e1s jegy megv\u00e9telekor haszn\u00e1lhatnak a vend\u00e9gek.\nA csak feln\u0151ttek r\u00e9sz\u00e9re fenntartott feh\u00e9r z\u00f3n\u00e1s gy\u00f3gyvizes medenc\u00e9k k\u00f6r\u00fcl pihen\u0151\u00e1gyakban relax\u00e1lhatnak a vend\u00e9gek.\nRadont nem tartalmaz.\nA v\u00edz kellemes 28 fokos h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u0171.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA korm\u00e1nnyal szemben kritikus kereskedelmi t\u00e9v\u00e9 Marketing- \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s Igazgat\u00f3s\u00e1ga szerint ebben nincsen semmi meglep\u0151.\",\"shortLead\":\"K\u00e9t napja megjelent a korm\u00e1ny t\u00e1rsadalmi c\u00e9l\u00fa hirdet\u00e9se az RTL Magyarorsz\u00e1g csatorn\u00e1in is.\nA k\u00e9t p\u00e1rt hib\u00e1zott, \u00e1m az eset miatt az \u00c1SZ-t \u00fajra azzal v\u00e1dolj\u00e1k, a Fidesz \u00e9rdek\u00e9t szolg\u00e1lja.\nA Sose halunk meg nyerte az ingyenmozi-akci\u00f3t\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "A terhess\u00e9g els\u0151 jelei\nHozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s k\u00e9rd\u00e9se...\u00e9n ilyen vagyok...Csom\u00f3 velem egyid\u0151s meg m\u00e1r ny\u0171sz\u00edt, h jaj hadd lehessen m\u00e1r gyereke \u00e9s feladna mindent (sulit, terveket), azt\u00e1n meg nagyot koppanna...\n\u00c9n se nem szeretem a gyerekeket, se nem vagyok meg vel\u00fck j\u00f3l...nem is nagyon akarok...de egyszer \u00fagyis bel\u00e9m fog nyilallni valami \u00f6szt\u00f6nf\u00e9les\u00e9g...\u00e9s elvesztem a fejem...de rem\u00e9lem, ez nem 30as \u00e9veim el\u0151tt fog bek\u00f6vetkezni...\nTapasztalataitokban b\u00edzva szeretn\u00e9k k\u00e9rdezni.\nJ\u00f3j\u00f3, persze...", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Persze, hogy a palacsinta, a l\u00e1ngos, a fagyi \u00e9s a gesztenyep\u00fcr\u00e9 az ikrek kedvenc \u00e9telei!\nFelh\u0151utaz\u00e1s el\u0151tt, k\u00f6zben \u00e9s ut\u00e1n is ezeket szereti legink\u00e1bb Am\u00e1l \u00e9s Dod\u00f3, no meg P\u00f6tty\u00f6s n\u00e9ni, akivel Budapest f\u00f6l\u00f6tt r\u00f6p\u00fclnek a felh\u0151n, \u00e9s Zugl\u00f3t\u00f3l a R\u00f3mai partig, a...\nA \"Mit adjunk uzsonn\u00e1ra?\" k\u00e9rd\u00e9s nyom\u00e1n kedvenc recept\u00fcnket eleven\u00edtett\u00fck fel.\n\u00cdzlik a gyerekeknek, r\u00e1ad\u00e1sul hasznos t\u00e1panyagok t\u00e1rh\u00e1za.\nTartalmazza a B1 vitamint, amit...\nH\u00e1rom fia \u00e9s egy l\u00e1nya sz\u00fcletett, laktat\u00f3,...", "Ki volt\u00e1l el\u0151z\u0151 \u00e9letedben?\nAz indiai horoszk\u00f3p\nAz el\u0151z\u0151 \u00e9letek hat\u00e1sai \u00e9s a jelenlegi feladat\nA keleti gondolkod\u00e1s m\u00e1ss\u00e1ga a horoszk\u00f3pokban is tetten \u00e9rhet\u0151: az indiai horoszk\u00f3p j\u00f3val \u00f6sszetettebb nyugati testv\u00e9rein\u00e9l.\nNemcsak azt mondja el, hogy milyen szem\u00e9lyis\u00e9gvon\u00e1sokkal rendelkez\u00fcnk, hanem azt is, hogy hogyan k\u00f6vetkeznek mindezek el\u0151z\u0151 \u00e9let\u00fcnkb\u0151l \u00e9s mit tehet\u00fcnk az\u00e9rt, hogy jelen \u00e9let\u00fcnkben el\u00e9rj\u00fck a boldogs\u00e1got.\nIsmerd meg te is sz\u00fclet\u00e9si jegyed indiai elemz\u00e9s\u00e9t!", "Az MNB szerint a magyar bankol\u00e1si terhek kiemelked\u0151en magasak\nA magyar lakoss\u00e1gi \u00fcgyfelek j\u00f6vedelemar\u00e1nyos p\u00e9nzforgalmi k\u00f6lts\u00e9ge a tranzakci\u00f3s illet\u00e9ket kisz\u0171rve is kiemelked\u0151en magas eur\u00f3pai \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sban, ami nagym\u00e9rt\u00e9kben h\u00e1tr\u00e1ltatja az elektronikus fizet\u00e9si m\u00f3dok magyarorsz\u00e1gi elterjed\u00e9s\u00e9t - \u00edrta a Magyar Nemzeti Bank leg\u00fajabb tanulm\u00e1ny\u00e1ban, amelyben magyarorsz\u00e1gi \u00e9s eur\u00f3pai p\u00e9nzforgalmi szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e1raz\u00e1si gyakorlat\u00e1t vizsg\u00e1lt\u00e1k meg.", "Megsz\u00fcletett a N\u00e9pp\u00e1rt d\u00f6nt\u00e9se!\n\u00d3r\u00e1kon \u00e1t t\u00e1rgyalt ma d\u00e9lut\u00e1n az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rt a Fidesz sors\u00e1r\u00f3l Br\u00fcsszelben, est\u00e9re v\u00e9g\u00fcl megsz\u00fcletett a d\u00f6nt\u00e9s: nem z\u00e1rt\u00e1k ki a Fideszt, \u00e9s nem is f\u00fcggesztett\u00e9k fel.\nA k\u00e9pvisel\u0151k hosszas egyeztet\u00e9s ut\u00e1n arr\u00f3l szavaztak, hogy a N\u00e9pp\u00e1rt \u00e9s a Fidesz egyet\u00e9rt-e abban, hogy am\u00edg egy k\u00fcl\u00f6n bizotts\u00e1g vizsg\u00e1lja a jog\u00e1llamis\u00e1got Magyarorsz\u00e1gon, addig -hat\u00e1rozatlan id\u0151re- k\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel felf\u00fcggesztik a Fidesz n\u00e9pp\u00e1rti tags\u00e1g\u00e1t.", "Budakeszi Evang\u00e9likus Egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g\nR\u00e9gebbi esem\u00e9nyek\nAugusztus 21-t\u0151l 25-ig Kesz\u0151hidegk\u00faton t\u00e1boroztunk.\nA f\u00e9nyk\u00e9pek megtekinthet\u0151k a gal\u00e9ri\u00e1ban.\nA Vig\u00edlia a Biblia olvas\u00e1s\u00e1r\u00f3l\nDr. Lackner P\u00e1l el\u0151ad\u00e1sa a Budakeszi Kereszt\u00e9ny Tal\u00e1lkoz\u00f3n\nAz eur\u00f3pais\u00e1g n\u00e9h\u00e1ny kr\u00edzis helyzete- \u00e9s a megold\u00e1si k\u00eds\u00e9rletek\nBudakeszi 2016.05.21.\nEur\u00f3pa, mint kontinens defin\u00edci\u00f3ja nem egys\u00e9ges.\nTerm\u00e9szetf\u00f6ldrajzi alapon Eur\u00e1zsia mintegy 18 %-a az, amit az \"\u00f6reg kontinens\" alatt \u00e9rt\u00fck.\nMa van a honv\u00e9delem napja.", "A Compakta kis \u00e9s k\u00f6zepes c\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt \u00fcgyviteli \u00e9s v\u00e1llalatir\u00e1ny\u00edt\u00e1si megold\u00e1sait a Sz\u00e1mad\u00f3 Kft. fejlesztette.\nMagyar szoftverek hazai ig\u00e9nyekre\nA saj\u00e1t fejleszt\u00e9s\u0171 SZ\u00c1MAD\u00d3 term\u00e9kcsal\u00e1d a kis c\u00e9gek ig\u00e9nyeire kialak\u00edtott c\u00e9lmegold\u00e1sokt\u00f3l a kisv\u00e1llalati szoftvereken kereszt\u00fcl, az \u00f6sszetett \u00fczleti folyamatokkal rendelkez\u0151, komplex v\u00e1llalati rendszerekig tartalmaz megold\u00e1sokat.\nSz\u00e9les \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6r\nEgyszer\u0171 \u00e9s komfortos haszn\u00e1lat, t\u00e1mogat\u00e1s", "\u00d6nzetlen seg\u00edt\u0151inek mondott k\u00f6sz\u00f6netet az \u00d6kumenikus Seg\u00e9lyszervezet az \u00d6nk\u00e9ntesek Vil\u00e1gnapj\u00e1n\nA kit\u00fcntetettek k\u00f6z\u00f6tt volt Iain Lindsay brit nagyk\u00f6vet \u00e9s R\u00e1tonyi Kriszta m\u0171sorvezet\u0151, akik \u00e9vek \u00f3ta seg\u00edtik a seg\u00e9lyszervezet munk\u00e1j\u00e1t.\nDecember 5-\u00e9t az ENSZ nyilv\u00e1n\u00edtotta az \u00f6nk\u00e9ntesek vil\u00e1gnapj\u00e1v\u00e1.\nA m\u00e9ltat\u00e1sok k\u00f6z\u00f6tt elhangzott, hogy volt, akit gyakorlatias hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sa, kedves szem\u00e9lyis\u00e9ge \u00e9s tettrek\u00e9szs\u00e9ge tett a Seg\u00e9lyszervezet \u00f6nk\u00e9ntes k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek kiemelked\u0151 tagj\u00e1v\u00e1.", "Megihletett egy l\u00e1togat\u00f3t Bakonyb\u00e9l \u00e9s k\u00f6rny\u00e9ke...\n\"ennek a t\u00f3nak a vil\u00e1ga t\u00fcnd\u00e9rorsz\u00e1got id\u00e9zi.\nMusz\u00e1j volt hozz\u00e1 legend\u00e1t \u00edrni...\"\nKedves Bakonyb\u00e9liek!\nAz \u00d6n\u00f6k kedves kis faluja az egyik legkedvesebb hely sz\u00e1momra Magyarorsz\u00e1gon.\nSokat kir\u00e1ndulok erre.\nHol egyed\u00fcl, hol M\u00e9szner Viktor t\u00far\u00e1in.\nAz id\u00e9n azonban a sok sz\u00e9ps\u00e9g mellett r\u00e1tal\u00e1ltam egy csod\u00e1ra, amit eddig nem ismertem.\nEz pedig a Hubert-laki t\u00f3.\nMusz\u00e1j volt hozz\u00e1 legend\u00e1t \u00edrni.\n\u00cdgy m\u00e9g izgalmasabb\u00e1 tehet\u0151.", "Minden sikeres v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sod ut\u00e1n, h\u0171s\u00e9g pontokat adunk.\nA pontjaiddal Te gazd\u00e1lkodsz, b\u00e1rmikor bev\u00e1lthatod, vagy gy\u0171jtheted egy nagyobb v\u00e1s\u00e1rl\u00e1shoz.\nTerm\u00e9szetesen a pontok k\u00e9szp\u00e9nzre nem v\u00e1lthat\u00f3ak, mindig a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sod \u00f6sszeg\u00e9b\u0151l ker\u00fcl levon\u00e1sra.\nGy\u0171jt\u00e9sre fel!\nAlkalomszer\u0171en adjuk, ez lehet a Sz\u00fclet\u00e9snapod alkalma (nem k\u00f6telez\u0151, \u00e9rdemes be\u00e1ll\u00edtanod), vagy csak az\u00e9rt mert meg szeretn\u00e9nk k\u00f6sz\u00f6nni Neked, hogy a Prime csapat tagja Vagy!\nT\u00e9gy j\u00f3t \u00e9s a j\u00f3 tett visszasz\u00e1ll R\u00e1d!", "A shiitake gomba (Lentinula edodes) gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 hat\u00e1sa \u00e9vezredek \u00f3ta ismert K\u00edn\u00e1ban, a daganatellenes hat\u00e1s\u00e1t viszont csak 1966-ban \u00edrta le el\u0151sz\u00f6r egy k\u00ednai tud\u00f3s.\nA gomba f\u0151 hat\u00f3anyaga a lentinan, melynek gyullad\u00e1scs\u00f6kkent\u0151 \u00e9s daganatellenes hat\u00e1sa a legismertebb.\nAz injekci\u00f3s form\u00e1ban forgalomban l\u00e9v\u0151 Lentinan 1985 \u00f3ta el\u0151rehaladt \u00e1llapotban l\u00e9v\u0151 gyomordaganatos betegek kieg\u00e9szt\u0151 ter\u00e1pi\u00e1j\u00e1ra t\u00f6rzsk\u00f6nyvezett onkol\u00f3giai gy\u00f3gyszer Jap\u00e1nban.\nEz az oldal cookie-kat haszn\u00e1l.", "A koreai sorozatk\u00e9sz\u00edt\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9nek \u00faj fejezete ny\u00edlik az ut\u00f3bbi egy-k\u00e9t \u00e9vben, \u00e9s ezt m\u00e1r nem csak a n\u00e9z\u0151k, de a szakemberek is \u00e9szrevett\u00e9k.\nA k\u00e1belcsatorn\u00e1k, mint a tvN vagy a JTBC soha nem l\u00e1tott n\u00e9z\u0151sz\u00e1mokat produk\u00e1lnak, alaposan a f\u00f6ldbe d\u00f6ng\u00f6lve a h\u00e1rom nagy orsz\u00e1gos csatorn\u00e1t, az SBS-t, a KBS-t \u00e9s az MBC-t.\nVajon mi az oka az elk\u00e9peszt\u0151 sikereiknek?\nAkik koreai sorozatokat, m\u0171sorokat n\u00e9znek, egy j\u00f3 ideje tudj\u00e1k m\u00e1r, hogy a kis csatorn\u00e1kra oda kell figyelni.", "Az Alloy Elite billenty\u0171zet leny\u0171g\u00f6z a dinamikus f\u00e9nyhat\u00e1saival, elk\u00e9peszt\u0151 HyperX piros h\u00e1tt\u00e9rvil\u00e1g\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s a kiv\u00e1l\u00f3 18 LED-es f\u00e9nys\u00e1vval, amely p\u00e1ratlan vil\u00e1g\u00edt\u00e1st eredm\u00e9nyez.\nA billenty\u0171zet robusztus \u00e9s er\u0151s ac\u00e9l kerettel rendelkezik, amely ellen\u00e1ll az id\u0151 pr\u00f3b\u00e1j\u00e1nak, \u00edgy megtarthatja helyzet\u00e9t, amikor az akci\u00f3 lend\u00fcletet vesz.\nA term\u00e9k csomagol\u00e1sa a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1s sor\u00e1n s\u00e9r\u00fclt,de a term\u00e9k \u00e9p \u00e9s s\u00e9rtetlen.A K\u00c9P CSAK ILLUSZTR\u00c1CI\u00d3!\nB\u00e1rmilyen fel\u00fcleten haszn\u00e1lhat\u00f3.", "Gyurcs\u00e1nnyal veszekszik az MNB \u00e9s az \u00c1SZ\nK\u00fcl\u00f6n k\u00f6zlem\u00e9nyben reag\u00e1lt Gyurcs\u00e1ny Ferenc egy Facebook-posztj\u00e1ra a Magyar Nemzeti Bank \u00e9s az \u00c1llami Sz\u00e1mvev\u0151sz\u00e9k.\nAz eset el\u0151zm\u00e9nye, hogy az \u00c1llami Sz\u00e1mvev\u0151sz\u00e9k felt\u00e1rta, hogy m\u00e9g a kamp\u00e1ny sor\u00e1n a volt minisztereln\u00f6k c\u00e9ge, az Altus Portf\u00f3li\u00f3 Kft. t\u00fal kedvez\u0151 konstrukci\u00f3ban hitelezett a volt minisztereln\u00f6k p\u00e1rtj\u00e1nak, a DK-nak.\nA poszt szerint az \u00c1SZ probl\u00e9m\u00e1ja a t\u00fal alacsony, az MNB-\u00e9 t\u00fal magas kamat\u00fa hitel volt.\n\u00c9ljen Kafka vil\u00e1ga!\"\n- \u00edrta.", "A Momentum Mozgalom nem tud elsz\u00e1molni f\u00e9lmilli\u00e1rd forinttal\nHi\u00e1ba cirkuszolt Hajnal Mikl\u00f3s az Echo TV-ben, a p\u00e1rt nem tudott elsz\u00e1molni az \u00e1llamt\u00f3l kapott t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val.\nMegd\u00f6bbent\u0151, hogy a Momentum m\u00e9g sz\u00e1ml\u00e1kkal sem tudta igazolni k\u00f6lt\u00e9seit.\nNagy bajba ker\u00fclt a Momentum Mozgalom.\nA Fekete-Gy\u0151r Andr\u00e1s \u00e1ltal vezetett p\u00e1rt ellen az \u00c1llami Sz\u00e1mvev\u0151sz\u00e9k (\u00c1SZ) ut\u00e1n az \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g fog vizsg\u00e1l\u00f3dni.\nMint ismert, minden parlamenti p\u00e1rt k\u00e9rhet \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1st kamp\u00e1ny\u00e1hoz.\nMint \u00edrj\u00e1k", "t\u00e1bl\u00e1n a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k irod\u00e1j\u00e1ban kif\u00fcggesztett festm\u00e9nyen - Shepard Fairey-nek a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi szimb\u00f3lum\u00e1r\u00f3l, a Marianne-r\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt alkot\u00e1s\u00e1nak reprodukci\u00f3j\u00e1n - szerepl\u0151 francia nemzeti jelsz\u00f3t (Szabads\u00e1g, Egyenl\u0151s\u00e9g, Testv\u00e9ris\u00e9g) a t\u00fcntet\u0151k \u00fagy m\u00f3dos\u00edtott\u00e1k, hogy Szabads\u00e1g, Egyenl\u0151s\u00e9g, Gumil\u00f6ved\u00e9k.\nA gumil\u00f6ved\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l eg\u00e9sz h\u00e9ten heves vita folyt a telev\u00edzi\u00f3kban, miut\u00e1n a francia rend\u0151r\u00f6k rendszeresen bevetik, s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket okozva a tiltakoz\u00f3knak.", "Szia Kati!\n\u00c1tolvastam a kit\u00f6lt\u00e9sit, ha a v\u00e1ltoz\u00e1sbejelent\u0151t ugyanazokkal az adatokkal most T\u00f6rl\u00e9sk\u00e9nt beadom akkor minden eddigi adat t\u00f6rl\u0151dni fog, teh\u00e1t akkor a munkav\u00e1llal\u00f3t \u00fajra febru\u00e1ri munk\u00e1bal\u00e9p\u00e9s d\u00e1tum\u00e1val jelentenem kell, ugye??\nM\u00f3nika \u00cdrta:K\u00e9rd\u00e9sem lenne, a v\u00e1llalkoz\u00f3 cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k d\u00e9lel\u0151tt telefon\u00e1lt, hogy az egyik alkalmazott munkaviszonya az utols\u00f3 nap, p\u00e9ntekt\u0151l m\u00e1shol dolgozik.\n:evil: K\u00e9rd\u00e9s: hogy tudom \"semmiss\u00e9\" tenni a 1041-es kijelent\u00e9s\u00e9nek az adatait??\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m Erzs\u00f3 !", "Pontoszt\u00e1s: Milan-Lazio 3-1\nBerisha: Nem m\u00falt rajta semmi, tov\u00e1bbra is stabil kapus.\nAzt\u00e1n elv\u00e1lik, hogy megint \u0151t l\u00e1tjuk-e els\u0151 sz\u00e1m\u00fa megold\u00e1sk\u00e9nt, de abb\u00f3l sem lenne baj.\nBasta: A F\u00e1ra\u00f3 meg\u00e1ll\u00edt\u00e1sa volt f\u0151 feladata, amiben igaz\u00e1b\u00f3l csak egyszer t\u00e9vedett, \u00e1m akkor g\u00f3l lett bel\u0151le - igaz, nem els\u0151sorban az \u0151 hib\u00e1j\u00e1b\u00f3l.\nEzt kiv\u00e9ve j\u00f3l j\u00e1tszott \u00e9s \u00e9vek m\u00falt\u00e1n l\u00f6v\u00e9seket is l\u00e1ttunk a v\u00e9delem jobbj\u00e1r\u00f3l.\nDe Vrij: Sajnos nagyon gyenge volt, de van m\u00e9g ideje megszokni a l\u00e9gk\u00f6rt.", "2019. m\u00e1rcius 23. \u00e9s 24. k\u00f6z\u00f6tt rendezt\u00e9k Kisk\u0151r\u00f6s\u00f6n a X. Duna-Tisza k\u00f6zi Agr\u00e1r Expot \u00e9s Gasztron\u00f3miai Fesztiv\u00e1lt, melyre t\u00f6bb mint 7000 l\u00e1togat\u00f3 \u00e9rkezett.\nAz esem\u00e9ny f\u0151 c\u00e9lja egy \u00e9vtized alatt semmit sem v\u00e1ltozott, most is a min\u0151s\u00e9gi k\u00e9zm\u0171ves magyar \u00e9lelmiszerek \u00e1lltak a k\u00f6z\u00e9ppontban.\nEgy valami k\u00f6t\u00f6tte \u00f6ssze mindet: a term\u00e9kek kiz\u00e1r\u00f3lag magyar alapanyagb\u00f3l, magyar munkaer\u0151vel k\u00e9sz\u00fcltek.\n\"Meg\u00e9rte ide elj\u00f6nn\u00f6m, mert ennyi lelkes ki\u00e1ll\u00edt\u00f3t, ennyi lelkes v\u00e1s\u00e1rl\u00f3t ritk\u00e1n l\u00e1t az ember\".", "Most \u00e9pp az MTA miatt sivalkodik az ellenz\u00e9k\nElfogadhatatlan a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1val (MTA) szembeni korm\u00e1nyzati politika, amely a k\u00f6ztest\u00fclet kiv\u00e9reztet\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul - jelentette ki k\u00f6z\u00f6s sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n ellenz\u00e9ki k\u00e9pvisel\u0151k egy csoportja h\u00e9tf\u0151n Budapesten.\nK\u00f6z\u00f6s sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3!\nHi\u00e1ba kezdem\u00e9nyezte az ellenz\u00e9k, a fideszes eln\u00f6k nem h\u00edvta \u00f6ssze a Kultur\u00e1lis Bizotts\u00e1got, hogy a test\u00fclet t\u00e1rgyalhasson a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia korm\u00e1nyzati kisz\u00e1r\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l. .", "b) m\u00e9g felugrassz az Alacsony-T\u00e1tra egy 1807 m\u00e9teres cs\u00facs\u00e1ra, egy eg\u00e9szen megd\u00f6bbent\u0151 kil\u00e1t\u00e1st k\u00edn\u00e1l\u00f3 pontj\u00e1ra, ahonnan olyan (pontosabban enn\u00e9l jobb) fot\u00f3kat tudsz k\u00e9sz\u00edteni, mint amit itt l\u00e1tsz.\nEgy k\u00e9pre tudod tenni az Alacsony-T\u00e1tra h\u00e1rom, ha nagyobb zoommal f\u00e9nyk\u00e9pezel, 4 legmagasabb cs\u00facs\u00e1t a Derest, a Chopokot, a Gy\u00f6mb\u00e9rt \u00e9s a Stiavnic\u00e1t.\nAz eg\u00e9szen eszementen csod\u00e1latos panor\u00e1m\u00e1k t\u00far\u00e1ja....\nSzlov\u00e1kiai h\u00f3talpas t\u00fara a magyar hat\u00e1rt\u00f3l egy (nagyobbacska) k\u00f6p\u00e9sre.\nKell t\u00farabot.", "25 \u00e9ves az NKA\nSzent Mih\u00e1ly-napi N\u00e9pm\u0171v\u00e9szeti Fesztiv\u00e1l volt a Skanzenben.\nN\u00e9pi iparm\u0171v\u00e9szek, a K\u00e1rp\u00e1t-medence k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9gi\u00f3ib\u00f3l \u00e9rkez\u0151 zen\u00e9szek, t\u00e1ncosok, el\u0151ad\u00f3m\u0171v\u00e9szek vend\u00e9gszerepeltek az NKA N\u00e9pm\u0171v\u00e9szeti Koll\u00e9gium\u00e1nak \u00e9s a Halmos B\u00e9la Program Ideiglenes Koll\u00e9gium\u00e1nak \u00f6sszm\u0171v\u00e9szeti fesztiv\u00e1lj\u00e1n - szeptember 29-\u00e9n.\nA d\u00e9lel\u0151tti k\u00e9zm\u0171vesked\u00e9st \u00e9s a mesterek k\u00e9zm\u0171ves bemutat\u00f3it d\u00e9lut\u00e1n nagyszab\u00e1s\u00fa zen\u00e9s-t\u00e1ncos g\u00e1lam\u0171sor z\u00e1rta.\nEzen az est\u00e9n egy\u00fctt t\u00e1ncoltak m\u0171v\u00e9szek \u00e9s tan\u00edtv\u00e1nyaik.", "A KNX-rendszer alapja \u00e9s technikai fel\u00e9p\u00edt\u00e9se\n2019. febru\u00e1r 11.\nMindenki hallott r\u00f3la.\nMindenkinek van valami elk\u00e9pzel\u00e9se r\u00f3la.\nSokan tal\u00e1n m\u00e9g tal\u00e1lkoztak is vele, de m\u00e9gis kevesen ismerik igaz\u00e1b\u00f3l.\nKiv\u00e1l\u00f3 hazai szakembereknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a 90-es \u00e9vek k\u00f6zepe \u00f3ta m\u00e1r Magyarorsz\u00e1gon is sz\u00e1mtalan \u00e9p\u00fclet k\u00e9sz\u00fclt KNX-technik\u00e1val.\nK\u00f6z\u00f6s jellemz\u0151j\u00fck, hogy a mai napig m\u0171k\u00f6dnek!\nDe mit\u0151l is ennyire stabil \u00e9s sokoldal\u00fa ez a szabv\u00e1ny?\nEzt szeretn\u00e9nk el\u0151sz\u00f6r a m\u0171szaki oldalr\u00f3l megk\u00f6zel\u00edteni.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nEzek a k\u00e9rd\u00e9sek mer\u00fclnek fel a Ligetv\u00e9d\u0151k \u00e9s a V\u00e1rosliget Zrt.\nAz \u00faj fel\u00fcletet tartalmaz\u00f3 programverzi\u00f3 m\u00e1r let\u00f6lthet\u0151.\",\"shortLead\":\"Jelent\u0151s meg\u00fajul\u00e1s el\u0151tt \u00e1ll az Opera b\u00f6ng\u00e9sz\u0151.\nMaria Callas k\u00f6r\u00fcl olyan szt\u00e1rkultusz alakult ki, amilyet addig csak Hollywoodban lehetett l\u00e1tni.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.", "Alkalmazkodik a testhez \u00e9s szem\u00e9lyre szabott megt\u00e1maszt\u00e1st ny\u00fajt\nAz Air Select matrac habrug\u00f3i h\u00e1romdimenzi\u00f3s megt\u00e1maszt\u00e1st biztos\u00edtanak, mivel a t\u00e9r mindh\u00e1rom ir\u00e1ny\u00e1ban k\u00e9pesek mozogni.\nNem sz\u00e1m\u00edt, hogy \u00d6n milyen testhelyzetben - hason, h\u00e1ton vagy oldalt - fekszik, a rug\u00f3k mindegyike dinamikusan lek\u00f6veti teste vonal\u00e1t an\u00e9lk\u00fcl, hogy annak b\u00e1rmely ter\u00fclet\u00e9re nyom\u00e1st gyakorolna.\nA matrac k\u00f6zponti r\u00e9sze a medence sz\u00e1m\u00e1ra ny\u00fajt er\u0151s megt\u00e1maszt\u00e1st.\nakik a magasabb matracokat kedvelik", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz\u00f3ta bujk\u00e1lt. \",\"shortLead\":\"A most 40 \u00e9ves f\u00e9rfi egy XII. ker\u00fcleti sz\u00e1llod\u00e1ban k\u00e9selt meg t\u00f6bb embert, j\u00f3 p\u00e1r \u00e9vvel kor\u00e1bban.\n\u00daj \u00e9tkezde ny\u00edlt a Microsoft washingtoni kampusz\u00e1ban, ami amerikai \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3k szerint \u00f6sszehasonl\u00edthatatlanul jobb b\u00e1rmelyik c\u00e9g menz\u00e1j\u00e1n\u00e1l.\nIgaz, nem ingyenes, mint a Google-n\u00e9l, de \u00edgy is a piaci \u00e1rak t\u00f6red\u00e9k\u00e9\u00e9rt meg tudnak eb\u00e9delni a v\u00e1llalat dolgoz\u00f3i.", "Mit gondolnak a gyerekek a hal\u00e1lr\u00f3l (koroszt\u00e1ly szerint)?\nAz eg\u00e9szen kicsi, \u00f6t \u00e9v alatti gyerekek a hal\u00e1lt id\u0151szakos, visszaford\u00edthat\u00f3, szem\u00e9lytelen esem\u00e9nynek tartj\u00e1k.\nA mes\u00e9kben \u00e9s a rajzfilmekben a teljesen \u00f6sszevert, lerombolt karakterek is gyakran egyik pillanatr\u00f3l a m\u00e1sikra fel\u00e9lednek.\nNem meglep\u0151 teh\u00e1t, ha nem \u00e9rtik, mit jelent val\u00f3j\u00e1ban a hal\u00e1l.\nMivel m\u00e9g nehezen gondolkodnak fogalmakban, ez\u00e9rt ebben az \u00e9letkorban ez \u00edgy hely\u00e9nval\u00f3.\nN\u00e9h\u00e1ny gyereknek r\u00e9m\u00e1lmai is lesznek t\u0151le.", "Hajsz\u00e1laink folyamatosan rong\u00e1l\u00f3 t\u00e9nyez\u0151k hat\u00e1s\u00e1nak vannak kit\u00e9ve, amelyek k\u00f6vetkezt\u00e9ben s\u00e9r\u00fcl a haj: sz\u00e1razz\u00e1 v\u00e1lik, t\u00f6redezik, vesz\u00edt rugalmass\u00e1g\u00e1b\u00f3l, hullik, elvesz\u00edti f\u00e9ny\u00e9t \u00e9s nehezen kezelhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lik.\nAz eg\u00e9szs\u00e9ges \u00e9s f\u00e9nyt\u0151l csillog\u00f3 haj visszanyer\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben speci\u00e1lis \u00e1pol\u00e1s javasolt, amelyhez kiv\u00e1l\u00f3an alkalmasak a term\u00e9szetes \u00f6sszetev\u0151kb\u0151l \u00e1ll\u00f3 Gerovital haj\u00e1pol\u00f3 term\u00e9kek.\nRendszeres alkalmaz\u00e1sa d\u00fas \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges hajat eredm\u00e9nyezhet n\u0151kn\u00e9l, f\u00e9rfiakn\u00e1l egyar\u00e1nt.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Egy igazi vir\u00e1gz\u00f3 v\u00e1rosba cs\u00f6ppen, aki a telep\u00fcl\u00e9sre l\u00e1togat.\nVelence 2000-ben a Vir\u00e1gos Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt mozgalom arany\u00e9rmese, a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben a verseny m\u00e1sodik helyezettje lett.\nA lakoss\u00e1ga \u00e9vente t\u00f6bb alkalommal \u00f6sszegy\u0171lik, hogy k\u00f6z\u00f6sen vir\u00e1got \u00fcltessenek, \u00edgy nem meglep\u0151, hogy a v\u00e1rosban mindenfel\u00e9 vir\u00e1g\u00e1gy\u00e1sokat tal\u00e1lunk, amelyekben s\u00e1rg\u00e1llik a b\u00fcd\u00f6ske, \u00e9s illatozik a minden sz\u00ednben pomp\u00e1z\u00f3 pet\u00fania.\nA Velencei-t\u00f3 sz\u00e1mtalan kiv\u00e1l\u00f3 programot k\u00edn\u00e1l a v\u00edzi sportok kedvel\u0151inek.", "H\u00e1rom f\u0151 ter\u00fcleten m\u00f3dosult a korm\u00e1ny szerkezete.\nA szoci\u00e1lpolitika meger\u0151s\u00edt\u00e9se c\u00edm\u00e9n l\u00e9trej\u00f6tt egy \u00faj \"nagy\" miniszt\u00e9rium Ifj\u00fas\u00e1gi, Csal\u00e1d\u00fcgyi \u00e9s Es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9gi Miniszt\u00e9rium n\u00e9ven, \u00e9s k\u00e9t \u00faj miniszteri posztot hoztak l\u00e9tre: az els\u0151sorban az uni\u00f3s p\u00e9nznek min\u00e9l sikeresebb \"leh\u00edv\u00e1s\u00e1t\" szolg\u00e1l\u00f3 EU-s \u00fcgyek, valamint a felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1s\u00e9rt \u00e9s ter\u00fcletfejleszt\u00e9s\u00e9rt felel\u0151s t\u00e1rca n\u00e9lk\u00fcli \"miniszt\u00e9riumot\".\nA Minisztereln\u00f6ki Hivatal pedig jelent\u0151s \"profiltiszt\u00edt\u00e1son\" esett \u00e1t.\nSzuper a 187.", "Mindkett\u0151 rajzol\u00e1s\u00e1hoz sok el\u0151tanulm\u00e1ny sz\u00fcks\u00e9ges: tiszt\u00e1ban kell lenni a m\u00e9r\u00e9s tudom\u00e1ny\u00e1val, a perspekt\u00edva szab\u00e1lyaival, az egyszer\u0171bb form\u00e1k, t\u00e1rgyak \u00e9s a drap\u00e9ria rajzol\u00e1s\u00e1nak minden cs\u00ednj\u00e1val-b\u00ednj\u00e1val.\nA szab\u00e1lyok ismerete \u00e9s alkalmaz\u00e1sa mellett nagy kih\u00edv\u00e1st jelent a karakterjegyek megragad\u00e1sa, visszaad\u00e1sa.\nA k\u00f6nyv mindebben ny\u00fajt seg\u00edts\u00e9get, kezd\u0151knek \u00e9s halad\u00f3knak egyar\u00e1nt.\nA f\u00e9nyk\u00e9pek l\u00e9p\u00e9sr\u0151l l\u00e9p\u00e9sre k\u00f6vetik a m\u0171vek l\u00e9trej\u00f6tt\u00e9nek alkot\u00f3i folyamat\u00e1t.\nH\u00e1t R\u00f3lam!\nSikeres vagyok!", "30 iszlamist\u00e1val v\u00e9geztek a francia terrorelh\u00e1r\u00edt\u00f3k\nA Katibat Macina nev\u0171, az al-Kaida terrorh\u00e1l\u00f3zathoz k\u00f6t\u0151d\u0151 mali dzsihadista csoport legal\u00e1bb 30 tagj\u00e1t, \u00e9s v\u00e9lhet\u0151en vezet\u0151j\u00e9t \u00f6lt\u00e9k meg francia terrorellenes alakulatok Maliban - k\u00f6z\u00f6lte a francia v\u00e9delmi miniszt\u00e9rium.\nA k\u00f6zlem\u00e9ny szerint az akci\u00f3t p\u00e9ntekre virrad\u00f3ra hajtott\u00e1k v\u00e9gre harci rep\u00fcl\u0151k, dr\u00f3nok, helikopterek \u00e9s sz\u00e1razf\u00f6ldi csapatok \u00f6sszehangolt m\u0171velet\u00e9ben.", "Bababar\u00e1t lak\u00e1s\nEgy baba \u00e9rkez\u00e9se bizony er\u0151sen felforgatja az \u00e9let\u00fcnket, valamint a lak\u00e1sunkat.\nMivel a cs\u00f6pps\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra minden \u00fajdons\u00e1got jelent, ez\u00e9rt egy \u00e1tlag otthon neki egy k\u00e9sz kis kincsesb\u00e1nya.\n\u00c9ppen ez\u00e9rt egy id\u0151 ut\u00e1n kutatni, pakolni, k\u00f3stolni, fogdosni fog mindent, amit csak el tud \u00e9rni.\nKonnektor, vezet\u00e9kek\nBizony, komoly vesz\u00e9lyforr\u00e1st jelenthetnek a gyerk\u0151c\u00f6k sz\u00e1m\u00e1ra a konnektorok \u00e9s a vezet\u00e9kek.\nD\u00edszek, vir\u00e1gok", "A Lelkes csal\u00e1d ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa\nEgy csal\u00e1d, amelyb\u0151l imm\u00e1r hat nemzed\u00e9ken kereszt\u00fcl m\u0171v\u00e9szek ker\u00fclnek ki, csak ma sz\u00e1m\u00edt kuri\u00f3zumnak.\nValaha, amikor a mesters\u00e9geknek m\u0171v\u00e9szi sz\u00ednvonaluk volt \u00e9s a m\u0171v\u00e9szetek is mesters\u00e9geknek sz\u00e1m\u00edtottak, nem volt ritka az ilyesmi.\nKaszt-szabta keretek k\u00f6z\u00f6tt, vagy a c\u00e9h szab\u00e1lyai szerint a mesters\u00e9gek \u00f6r\u00f6kl\u0151dtek: a XIX. sz\u00e1zad k\u00f6zep\u00e9ig \u00e9lt az a gyakorlat, hogy a legid\u0151sebb fi\u00fa vitte tov\u00e1bb apja v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1t.\nLelkes Istv\u00e1n", "Sz\u00e1z \u00e9ve sz\u00fcletett Csenki Imre.\nB\u00e1r kiv\u00e1l\u00f3an zongor\u00e1zott, m\u00e9gsem zongorista lett, hanem karnagy, zenetud\u00f3s, cig\u00e1nyn\u00e9pzene-kutat\u00f3, n\u00e9pdalgy\u0171jt\u0151, zeneszerz\u0151.\n\u0150 alak\u00edtotta a Debreceni Reform\u00e1tus Koll\u00e9gium fi\u00fak\u00f3rus\u00e1t vegyeskarr\u00e1.\n125 \u00e9ve hunyt el Gerenday Antal.\nT\u0151le rendelt\u00e9k meg V\u00f6r\u00f6smarty Mih\u00e1ly s\u00edreml\u00e9k\u00e9t is.\nReform\u00e1tuss\u00e1g\u00e1t sz\u00e1mos alkalommal j\u00f3t\u00e9konys\u00e1g\u00e1val is bizony\u00edtotta.\nNagy Barna 1909. m\u00e1jus 15-\u00e9n sz\u00fcletett S\u00e1rospatakon, ahol teol\u00f3giai tanulm\u00e1nyait is v\u00e9gezte.", "Radarmegfigyel\u00e9s mutatta ki a f\u00f6ldk\u00f6zeli kisbolyg\u00f3 holdj\u00e1t\nA napokban az arecibo-i r\u00e1di\u00f3t\u00e1vcs\u0151vel figyelt\u00e9k meg 2016 AZ8 jel\u0171 f\u00f6ldk\u00f6zeli kisbolyg\u00f3t, melynek nyom\u00e1n egy k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte kering\u0151 holdat is siker\u00fclt kimutatni.\nA kett\u0151s kisbolyg\u00f3k becsap\u00f3d\u00e1si nyomait ismerj\u00fck bolyg\u00f3nkon \u00e9s a Holdon is.\nA kett\u0151s aszteroid\u00e1k tanulm\u00e1nyoz\u00e1s\u00e1val megismerhetj\u00fck ezeknek az \u00e9gitesteknek a fizikai tulajdons\u00e1gait.\nA felbont\u00e1s 7,5 m\u00e9ter k\u00e9pelemenk\u00e9nt (NASA NAIC).", "T\u00f6bb csapat is megkereste a Williams \u00faj n\u00e9vad\u00f3 szponzor\u00e1t\nA Williams \u00faj n\u00e9vad\u00f3 szponzor\u00e1nak t\u00e1rsalap\u00edt\u00f3ja m\u00e1r a csapat els\u0151 verseny\u00e9n is ott volt 1978-ban, barnam\u00e1rt\u00e1s-im\u00e1dat\u00e1t pedig cselesen haszn\u00e1lta ki a csapatf\u0151n\u00f6k Claire Williams ahhoz, hogy bebiztos\u00edtsa a t\u00e1mogat\u00f3i szerz\u0151d\u00e9st az ist\u00e1ll\u00f3nak.\nJonathan Kendrick \u00e9s Claire Williams az \u00faj fest\u00e9s bemutat\u00f3j\u00e1nForr\u00e1s: Williams Racing\nAzt hiszem, ezzel gyakorlatilag meg is sz\u00fcletett a meg\u00e1llapod\u00e1s.\"\nA m\u00e1sik ok pedig ez a h\u00f6lgy itt, Claire.", "Fogyaszt\u00f3i \u00e1r:\nTB t\u00e1mogat\u00e1s\nAlkalmaz\u00e1si el\u0151\u00edr\u00e1s\n1. Milyen t\u00edpus\u00fa gy\u00f3gyszer a Cardilopin Komb \u00e9s milyen betegs\u00e9gek eset\u00e9n alkalmazhat\u00f3?A Cardilopin Komb a magas v\u00e9rnyom\u00e1s (hipert\u00f3nia) kezel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l, helyettes\u00edt\u0151 kezel\u00e9sk\u00e9nt azokn\u00e1l a betegekn\u00e9l akik m\u00e1r szednek k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n tablett\u00e1ban indapamidot \u00e9s amlodipint ugyanilyen hat\u00e1ser\u0151ss\u00e9gben.A Cardilopin Komb k\u00e9t hat\u00f3anyag kombin\u00e1ci\u00f3j\u00e1b\u00f3l \u00e1ll: indapamidb\u00f3l \u00e9s amlodipinb\u0151l.Az indapamid v\u00edzhajt\u00f3 gy\u00f3gyszer.\nLehets\u00e9ges mell\u00e9khat\u00e1sok", "A csoportels\u0151s\u00e9g\u00e9rt l\u00e9p p\u00e1ly\u00e1ra szerd\u00e1n a magyar n\u0151i kos\u00e1rlabda-v\u00e1logatott Oroszorsz\u00e1g ellen Jekatyerinburgban.\nTeher igaz\u00e1b\u00f3l nincs a mieinken, mert szinte biztos, hogy m\u00e1sodikk\u00e9nt is kijutnak a 2019-es kontinensviadalra.\nSzinte biztosan ott lesz\u00fcnk az Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1gon (Fot\u00f3: Koncz Gy\u00f6rgy)\nEur\u00f3pa \u00e9s \u00c1zsia hat\u00e1r\u00e1ra, vagy ink\u00e1bb azon is t\u00falra kellett utaznia a magyar n\u0151i kos\u00e1rlabda-v\u00e1logatottnak, hogy bebiztos\u00edtsa a hely\u00e9t a 2019-es, lett \u00e9s szerb k\u00f6z\u00f6s rendez\u00e9s\u0171 kontinensviadalra.", "Nagyon tanuls\u00e1gos a Medi\u00e1n \u00e1prilisi \u00e1br\u00e1ja arr\u00f3l, hogy az ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k a k\u00e9t es\u00e9lyes k\u00f6z\u00fcl kit tartanak alkalmasnak arra, hogy Magyarorsz\u00e1g majdani minisztereln\u00f6ke legyen.\nEszerint az MSZP szavaz\u00f3inak 60 sz\u00e1zal\u00e9ka Mesterh\u00e1zy Attil\u00e1t, 30 sz\u00e1zal\u00e9ka Bajnai Gordont v\u00e1lasztan\u00e1.\nMinden\u00fctt m\u00e1sutt ford\u00edtott a sorrend.\nA nem MSZP-s, de p\u00e1rtv\u00e1laszt\u00f3 ellenz\u00e9ki szavaz\u00f3k 80 sz\u00e1zal\u00e9ka Bajnait v\u00e1lasztan\u00e1, a p\u00e1rt n\u00e9lk\u00fcliekn\u00e9l pedig 36-9 az ar\u00e1ny Bajnai jav\u00e1ra.\n\u00c9s \u0151k vannak t\u00f6bben.", "B\u0171n\u00f6z\u00e9snek h\u00edvni a j\u00f3\u00edz\u0171 ev\u00e9st a legnagyobb h\u00fclyes\u00e9g, amit tehetsz\n\"Jaj, ma musz\u00e1j b\u0171n\u00f6zn\u00f6m, \u00e9s ennem egy szelet tort\u00e1t.\"\n\"Mivel ma keveset ettem, holnap v\u00e9gre tarthatok egy csal\u00f3napot.\"\n\"T\u00f6rv\u00e9nyt szegtem ezzel a hamburgerrel.\"\nNekem ezek a mondatok egy id\u0151ben rendszeresen elhagyt\u00e1k a sz\u00e1mat, de a bar\u00e1tn\u0151im, a n\u0151v\u00e9rem, anyuk\u00e1m \u00e9s a haverok is \u00edgy vannak ezzel, szinte mindenki el\u0151szeretettel b\u00fcnteti mag\u00e1t.\nKi kezdte el ezt a h\u00fclyes\u00e9get, \u00e9s hogy lett bel\u0151le kv\u00e1zi n\u00e9pszok\u00e1s?\nVagy csal\u00f3?", "H\u00daSV\u00c9TI VIGILIA M\u00e9ly csend \u00e9s nyugalom lengi \u00e1t nagyszombatot.\nAz Anyaszentegyh\u00e1z Krisztus sirj\u00e1n\u00e1l id\u0151zik.\nEz a csend valahogy m\u00e1sabb, mint nagyp\u00e9ntek csendje.\nOlyan, mint amikor egy nagy f\u00e1jdalomra, vesztes\u00e9gre aludtunk egyet.\nOtt van m\u00e9g a f\u00e1jdalom, \u00e9s a k\u00f6nny sem sz\u00e1radt fel az arcunkr\u00f3l, de valami m\u00e1s \u00e9rz\u00e9s kerit hatalm\u00e1ba.\nA rem\u00e9ny \u00e9s a hit t\u00e1pl\u00e1lja benn\u00fcnk ezt az...\n(\u00d3, szel\u00edd d\u00edsz, - \u00f3, vad nyomor\u00fas\u00e1g!)\nH\u0171 z\u00f6ldje v\u00e9g\u00fcl m\u00e9gis elkopott Lett \u0151 is szikkadt, aszott kis halott.", "\u00daj homlokrakod\u00f3kkal az FF-Agro standj\u00e1n\nAz FF-Agro Hungary Kft. tavaly j\u00faliust\u00f3l \u00e1tvette a Ferro-Flex Kft. term\u00e9keinek kis- \u00e9s nagykereskedelmi feladatait.\nA v\u00e1llalat f\u0151 profilja a traktorra szerelhet\u0151 homlokrakod\u00f3k \u00e9s az ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 munkaeszk\u00f6z\u00f6k gy\u00e1rt\u00e1sa, forgalmaz\u00e1sa.\nA v\u00e1ltoz\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s a c\u00e9g \u00faj term\u00e9keir\u0151l a kft k\u00e9t tulajdonos\u00e1val, Lantosi L\u00e1szl\u00f3val, \u00e9s G\u00e1sp\u00e1r J\u00e1nos P\u00e9terrel besz\u00e9lgettem.\nK\u00e9rem, mutass\u00e1k be a c\u00e9get!\nHogyan zajlik a tervez\u00e9s \u00e9s a gy\u00e1rt\u00e1s folyamata?\nMelyek ezek?", "A magyar honv\u00e9ds\u00e9g alap\u00edt\u00e1s\u00e1nak 170. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra eml\u00e9kez\u0151 rendezv\u00e9nysorozat r\u00e9szek\u00e9nt a Magyar Honv\u00e9ds\u00e9g Budapesti Nyug\u00e1llom\u00e1ny\u00faak Klubja, Hadihaj\u00f3s Tagozata szervez\u00e9s\u00e9ben 2018. m\u00e1jus 30-\u00e1n a Honv\u00e9d Kultur\u00e1lis K\u00f6zpont, Stef\u00e1nia Palota Ov\u00e1l term\u00e9ben ker\u00fclt sor a gener\u00e1ci\u00f3k k\u00f6z\u00f6tti interakt\u00edv vet\u00e9lked\u0151re, amelyen ifjak \u00e9s veter\u00e1nok m\u00e9rhett\u00e9k \u00f6ssze tud\u00e1sukat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati feladatokban.\n1 HTHE, parancsnok) \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se alapj\u00e1n a MH.\n- mintegy megszem\u00e9lyes\u00edtve a v\u00e1rost.", "Id\u00e9n is telt h\u00e1z volt haz\u00e1nk legnagyobb zenei rendezv\u00e9ny\u00e9n, a m\u00falt h\u00e9t v\u00e9g\u00e9n tartott Balaton Soundon.\nA fiatalok k\u00f6r\u00e9ben igen n\u00e9pszer\u0171 fesztiv\u00e1lon m\u00e1r a 0. napon is t\u00f6bb egri leg\u00e9ny \u00e9s le\u00e1ny is felt\u0171nt.\nA vend\u00e9gek is bemeleg\u00edt\u0151napk\u00e9nt tekintettek az est\u00e9re, \u00edgy viszonylag kor\u00e1n nyugov\u00f3ra t\u00e9rtek a fesztiv\u00e1loz\u00f3k, \u00e9s halkultak el a m\u00e1r m\u0171k\u00f6d\u0151 sz\u00ednpadok hangfalai.\nAz id\u0151j\u00e1r\u00e1s nem kedvezett sem az \u00e9pp itthon zajl\u00f3 Bikav\u00e9r \u00dcnnepnek sem a Balaton Soundnak.", "Van valaki, akivel r\u00e9g\u00f3ta rossz a viszonyotok?\nTett\u00e9l valamit, amivel magadra harag\u00edtottad?\nAkaratodon k\u00edv\u00fcl megb\u00e1ntottad \u00e9s az illet\u0151 nem akar neked megbocs\u00e1tani?\nT\u00fal vagy m\u00e1r azon, hogy bocs\u00e1natot k\u00e9rt\u00e9l, vagy az es\u00e9lyt sem kaptad meg ahhoz, hogy megtedd?\nMinden tekintetben a seg\u00edts\u00e9gedre lehet ez a gyors \u00e9s hathat\u00f3s gyertyavar\u00e1zslat, amelynek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel megpuh\u00edthatod valakinek a sz\u00edv\u00e9t, hogy megbocs\u00e1sson neked!\nB\u00e1rmi is t\u00f6rt\u00e9nt, van rem\u00e9ny!\n1 fekete gyertya", "A k\u00f6z\u00e9pidej\u0171 \u00e1ttekint\u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy az EU Erd\u0151strat\u00e9gi\u00e1ja el\u00e9ri c\u00e9ljait a tartamos erd\u0151gazd\u00e1lkod\u00e1s b\u00e1tor\u00edt\u00e1s\u00e1ban az EU-ban \u00e9s glob\u00e1lisan.\nA strat\u00e9gia vil\u00e1gos c\u00e9lokat fogalmazott meg \u00e9s sikeresen koordin\u00e1lta az ezek el\u00e9r\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 er\u0151ket.\nA jelent\u00e9s december 7-\u00e9n jelent meg.\nA k\u00f6z\u00e9pidej\u0171 \u00e1ttekint\u00e9s \u00fagy tal\u00e1lta, hogy az EU Erd\u0151strat\u00e9gi\u00e1ja el\u00e9ri c\u00e9ljait a tartamos erd\u0151gazd\u00e1lkod\u00e1s b\u00e1tor\u00edt\u00e1s\u00e1ban az EU-ban \u00e9s glob\u00e1lisan.\nEzek a pozit\u00edv hat\u00e1sok \u00e9rezhet\u0151ek az EU-ban \u00e9s k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n is.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n22. 12:03\",\"title\":\"Ilyen id\u0151j\u00e1r\u00e1s-jelent\u00e9st l\u00e1tott m\u00e1r?\nAz id\u0151s n\u0151 maga jelentkezett a rend\u0151rs\u00e9gn\u00e9l.\",\"shortLead\":\"Nem a klasszikus \u00e9rtelemben vett emberrabl\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt, a h\u00e1tt\u00e9rben csal\u00e1di visz\u00e1ly \u00e1llhat.\nA birtokunkba ker\u00fclt el\u0151terjeszt\u00e9s szerint a n\u00e1lunk \u00f6sszegy\u0171l\u0151 \u0171rhaj\u00f3sok h\u00edre j\u00f3t tenne az orsz\u00e1gim\u00e1zsnak, de a magyarok fel\u00e9 is j\u00f3l kommunik\u00e1lhat\u00f3, f\u0151leg, hogy j\u00f6v\u0151re lesz Farkas Bertalan \u0171rrep\u00fcl\u00e9s\u00e9nek 40. \u00e9vfordul\u00f3ja.\nAz \u00f6n neve:", "Keres\u00e9s \u0171rlap\nA T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k\nErre a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi szintre k\u00e9t m\u00f3don ker\u00fclhet az \u00fcgy\u00fcnk.\nAz egyik az, ha az els\u0151 szinten hozott \u00edt\u00e9lettel szemben fellebbez\u00e9sre ker\u00fcl sor, m\u00edg bizonyos \u00fcgyekben eleve ezen a szinten indul a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s.\nA v\u00e1dirat szerint T. I. v\u00e1dlott 2013 m\u00e1jus\u00e1ra olyan helyzetbe ker\u00fclt, hogy kil\u00e1t\u00e1stalannak l\u00e1tta anyagi probl\u00e9m\u00e1it, ad\u00f3ss\u00e1gai \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben meghaladt\u00e1k a t\u00edzmilli\u00f3 forintot.\nA h\u00e1z\u00e1t eladni nem tudta, m\u00edg ad\u00f3ss\u00e1gai minden nappal csak emelkedtek.", "Az Egyes\u00fclt \u00c1llamokb\u00f3l 1978 janu\u00e1rj\u00e1ban elmenek\u00fclt filmrendez\u0151 ma m\u00e1r 75 esztend\u0151s, de ha amerikai f\u00f6ldre l\u00e9pne, azonnal letart\u00f3ztatn\u00e1k, mert m\u00e9g mindig \u00e9rv\u00e9nyben van ellene az elfogat\u00f3parancs.\nAz \u00fcnnepelt filmes ellen annak idej\u00e9n egy 13 \u00e9ves kisl\u00e1ny pezsg\u0151vel \u00e9s gy\u00f3gyszerrel val\u00f3 elk\u00e1b\u00edt\u00e1sa \u00e9s szexu\u00e1lis aktusra k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9se miatt emeltek v\u00e1dat.\nA b\u0171ncselekm\u00e9ny a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi dokumentumok szerint Jack Nicholson h\u00e1z\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e1m a sz\u00edn\u00e9sz nem tart\u00f3zkodott otthon.", "L\u00e9gk\u00f6ri robban\u00e1s tarolta le a K\u00f6zel-Keletet 3700 \u00e9ve\nMeteor vagy \u00fcst\u00f6k\u00f6s robbant fel 3700 \u00e9vvel ezel\u0151tt a Holt-tengert\u0151l \u00e9szakra fekv\u0151 ter\u00fclet f\u00f6l\u00f6tt, a Jord\u00e1n foly\u00f3 v\u00f6lgy\u00e9n\u00e9l, \u00e9s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 500 n\u00e9gyzetkilom\u00e9teres ter\u00fcleten mindent elpuszt\u00edtott.\nR\u00e9g\u00e9szeti bizony\u00edt\u00e9kok alapj\u00e1n nemcsak a v\u00e1rosok \u00e9s a falvak v\u00e1ltak a hatalmas robban\u00e1s \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1, de m\u00e9g a kor\u00e1bban term\u00e9keny talaj is elt\u0171nt, a Holt-tenger szulf\u00e1tokat tartalmaz\u00f3 s\u00f3ja bor\u00edtott be mindent az esem\u00e9ny l\u00f6k\u00e9shull\u00e1mai miatt.", "A fat\u00f6rzsek, a t\u0171zifa feldarabol\u00e1sa f\u00e1rads\u00e1gos \u00e9s id\u0151t rabl\u00f3 munka, amit pl. egy j\u00f3l megv\u00e1lasztott l\u00e1ncf\u0171r\u00e9sszel \u00e9rdemes megk\u00f6nny\u00edteni.\nA piac hatalmas v\u00e1laszt\u00e9ka miatt egy ilyen k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k beszerz\u00e9se nem, ink\u00e1bb a kiv\u00e1laszt\u00e1sa okozhat gondot.\nA l\u00e1ncf\u0171r\u00e9szt ugyanis nemcsak az el\u0151bb eml\u00edtett feladatra lehet haszn\u00e1lni, a kerti f\u00e1k gondoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l is j\u00f3 haszn\u00e1t lehet venni a hat\u00e9kony g\u00e9pnek, s\u0151t a durv\u00e1bb famunk\u00e1kn\u00e1l is hathat\u00f3s seg\u00edt\u0151t\u00e1rs.\nEz term\u00e9szetesen m\u00e1s, zajosabb munk\u00e1khoz is c\u00e9lszer\u0171.", "1970-ben sz\u00fclettem Szentgotth\u00e1rdon.\nA t\u00f6rt\u00e9nelmi reg\u00e9nyek mellett hamar r\u00e1tal\u00e1ltam a sci-fi \u00e9s a fantasy vil\u00e1g\u00e1ra, ami azt\u00e1n elszabad\u00edtotta a fant\u00e1zi\u00e1m.\nAz els\u0151 \u00edr\u00e1saim m\u00e9g k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ban k\u00e9sz\u00fcltek.\nF\u0151k\u00e9nt a sci-fi \u00e9s fantasy novell\u00e1kat ker\u00fcltek ki az \u00edr\u00f3g\u00e9pb\u0151l, mellett\u00fck akadt krimi \u00e9s horrort\u00f6rt\u00e9net is.\nAz els\u0151 megjelen\u00e9sek a helyi lapba \u00edrt \u00fajs\u00e1gcikkek voltak, amiket a Megh\u00f6kkent\u0151 Mese sorozatba beker\u00fcl\u0151 k\u00e9t novell\u00e1m (1990.\n\"Az utols\u00f3 bez\u00e1rt ajt\u00f3\" \u00e9s 1991.\n\"A b\u00e9rgyilkos\") k\u00f6vetett.", "Ez volt az els\u0151 \u00e9v, amikor elej\u00e9t\u0151l a v\u00e9g\u00e9ig k\u00f6nyves blogom volt.\nMen\u0151 \u00e9vnek \u00e9reztem, no.\nTeljesen m\u00e1s ezt az oldalt csin\u00e1lni, mint a Media Addictot, de iszony\u00faan tetszik, \u00e9s igyekszem beleadni anyait-apait.\n\u00d6sszegezve azt mondhatn\u00e1m, hogy a 2017-es \u00e9v remek volt.\nEgyr\u00e9szt nagy megtiszteltet\u00e9s az, hogy ennyien szeretitek a blogot, \u00e9s ilyen sok l\u00e1togat\u00f3t fogadhatok naponta.\nEzek az\u00e9rt nagyon feldobt\u00e1k a kedvemet, k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m mindenkinek, hogy egy\u00fctt \u00e9lhett\u00fck \u00e1t.\nNos, volt, ahol igen.", "A BMW k\u00f6ztudottan elz\u00e1rk\u00f3zott att\u00f3l, hogy a 7-es cs\u00facslimuzinj\u00e1b\u00f3l M7 verzi\u00f3t k\u00e9sz\u00edtsen, \u00e1m nem kell elkeseredni, a tuningc\u00e9geknek van erre megold\u00e1suk.\nA G-Power p\u00e9ld\u00e1ul most egy M760Li modellb\u0151l 700 l\u00f3er\u0151s \u00fcberlimuzint \u00e9p\u00edtett.\nMinden r\u00e9szlet kider\u00fclt a BMW \u00faj z\u00e1szl\u00f3shaj\u00f3j\u00e1r\u00f3l, amely tov\u00e1bb finom\u00edtott k\u00fcls\u0151 megjelen\u00e9ssel, fejedelmi k\u00e9nyelmet k\u00edn\u00e1l\u00f3 b\u0151rk\u00e1rpitoz\u00e1ssal, digit\u00e1lis m\u0171szerfali kijelz\u0151kkel, \u00faj oper\u00e1ci\u00f3s rendszerrel \u00e9s intelligens szem\u00e9lyi asszisztenssel \u00e9rkezik.", "Aleksandar Vucic, Szerbia eln\u00f6ke munkavacsor\u00e1n fogadta Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k\u00f6t vas\u00e1rnap este a szerb \u00e9s a magyar korm\u00e1ny \u00f6t\u00f6dik cs\u00facstal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1nak el\u0151est\u00e9j\u00e9n, amelyet ez\u00fattal a Vajdas\u00e1gban, Szabadk\u00e1n rendeznek meg - t\u00e1j\u00e9koztatta az MTI-t Havas ...\nAzonnali cselekv\u00e9sre sz\u00f3l\u00edtott fel a migr\u00e1ci\u00f3, a hat\u00e1rv\u00e9delem \u00e9s az eur\u00f3pai egys\u00e9g \u00fcgy\u00e9ben Orb\u00e1n Viktor minisztereln\u00f6k szombaton a Mathias Corvinus Collegium (MCC) budapesti migr\u00e1ci\u00f3s konferenci\u00e1j\u00e1n, a V\u00e1rkert Baz\u00e1rban.\nAz inga", "V\u00e1runk az eg\u00e9sz est\u00e9s \u00e9jf\u00e9lig tart\u00f3 Tantra-ismerked\u0151s programra, ahol a tantra-kapcsol\u00f3d\u00f3s gyakorlatok ut\u00e1n lesz m\u00e9g j\u00e1t\u00e9k, t\u00e1nc, massz\u00e1zs, eszem-iszom \u00e9s k\u00f6tetlen besz\u00e9lget\u00e9s is.A tantra gyakorl\u00e1ssal kiny\u00edlunk egym\u00e1s fel\u00e9, m\u00e9ly, bar\u00e1ts\u00e1gos, intim k\u00f6zeg alakul ki, amely nagyon j\u00f3 lehet\u0151s\u00e9get ad az ismerked\u00e9sre.\nHa szeretn\u00e9l r\u00e9szt venni a partin, akkor hozz magaddal vacsor\u00e1nak val\u00f3t, s\u00fctit vagy szendvicset \u00e9s esetleg egy alkoholmentes innival\u00f3t is!\nItt az id\u0151, hogy \u00fajraf\u0171szerezd!", "1979. \u00e1prilis 1-j\u00e9n, vagyis \u00e9ppen ma negyven \u00e9ve nyerte meg a legend\u00e1s Debreceni D\u00f3zsa a Magyar N\u00e9pk\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g Kup\u00e1t (MNK).\nEzt a sikert tal\u00e1n kevesebbszer emlegetik, mint a '75-\u00f6s bajnoki c\u00edmet, holott ez a gy\u0151zelem is hasonl\u00f3an nagy dics\u0151s\u00e9g volt.\n\u00c9vente gy\u0171lnek \u00f6ssze a D\u00f3zsa bajnokcsapat\u00e1nak tagjai, hogy megeml\u00e9kezzenek arr\u00f3l az id\u0151szakr\u00f3l, amely a c\u00edvisv\u00e1rosi f\u00e9rfi k\u00e9zilabda aranylapjaira \u00edr\u00f3dott.\n\u00c1m emellett \u00f6t\u00e9vente az MNK-diadalt is feleleven\u00edtik.", "Az IT-biztons\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n er\u0151s\u00edt az Invitech\nAz Invitech Solutions az \u00e9v els\u0151 fel\u00e9ben t\u00f6bb l\u00e9p\u00e9sben is tov\u00e1bb sz\u00e9les\u00edti szolg\u00e1ltat\u00e1s-portf\u00f3li\u00f3j\u00e1t.\nEnnek a folyamatnak egyik \u00e1llom\u00e1sa a komoly besz\u00e1ll\u00edt\u00f3i kapcsolatokkal \u00e9s \u00fczleti \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6rrel rendelkez\u0151 NewCo ICT Security Services Kft. IT-biztons\u00e1gi \u00fczlet\u00e1g\u00e1nak a napokban lez\u00e1rul\u00f3 megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa is.\nA c\u00e9g ezzel a l\u00e9p\u00e9ssel saj\u00e1t fejleszt\u00e9si folyamataiban is id\u0151t takar\u00edt meg, \u00e9s \u00fajabb \u00fcgyf\u00e9lk\u00f6rt tudhat a mag\u00e1\u00e9nak.", "Ism\u00e9t egy magyar indul el az Atlanti-\u00f3ce\u00e1nt \u00e1tevezni, sok szerencs\u00e9t el\u0151sz\u00f6r is hozz\u00e1!\nOrha J\u00f3zseffel m\u00falt h\u00e9ten tal\u00e1lkoztam, \u00e9s v\u00e1laszoltam neki a k\u00e9rd\u00e9seire, \u00e9s adtam neki tan\u00e1csokat is.\nJ\u00f3zsef \u00fatja k\u00f6vethet\u0151 lesz a projekt weboldal\u00e1n is itt.\nA Spartan nem tud els\u00fcllyedni, mivel maga a...\nNekem a haj\u00f3juk is nagyon tetszik!\n:-) Nem t\u00fal gyors, de klasszikus \u00e9s van st\u00edlusa...\nRicsi \u00fczenete: \"Hollandi\u00e1b\u00f3l indultunk le az angol csatorn\u00e1n 4 nap non-stop eg\u00e9szen Le Havre-ig!\nJanu\u00e1r 16-\u00e1n...", "K\u00f6z\u00f6s \u00f6nkorm\u00e1nyzati hivatalt fenntart\u00f3 k\u00f6zs\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzata, a hivatal sz\u00e9khelye m\u00e1s helys\u00e9gben, Bodrogkisfalud telep\u00fcl\u00e9sen van, de a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e1lland\u00f3 vagy ideiglenes kirendelts\u00e9g m\u0171k\u00f6dik.\nF\u00f6ldhivatali \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez a Szerencsi J\u00e1r\u00e1si Hivatal F\u00f6ldhivatali Oszt\u00e1ly vehet\u0151 ig\u00e9nybe.\nA k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclete megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg 4580 hekt\u00e1r, lak\u00f3n\u00e9pess\u00e9ge hozz\u00e1vet\u0151leg 1075 f\u0151, a ter\u00fclet\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 lak\u00e1sok sz\u00e1ma pedig k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 747 darab.\nErd\u0151b\u00e9nye ter\u00fclet\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 telep\u00fcl\u00e9sr\u00e9szek", "Rangad\u00f3 el\u0151tt a J\u00e1szber\u00e9ny\n\u00dajabb neh\u00e9z tal\u00e1lkoz\u00f3k v\u00e1rnak NB III-as csapatainkra, a Szolnoki M\u00c1V FC a Ny\u00edrb\u00e1tort, a J\u00e1szber\u00e9ny a F\u00fczesgyarmatot fogadja vas\u00e1rnap 15 \u00f3rakor.\nA m\u00falt h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n is k\u00fczdelmes m\u00e9rk\u0151z\u00e9seket j\u00e1tszott mindk\u00e9t egy\u00fcttes\u00fcnk, a ber\u00e9nyi g\u00e1rda Ibr\u00e1nyba utazott, hogy \u00f6sszecsapjon a T\u00e1lly\u00e1val, \u00e9s Ludasi Martin 31. percbeli fejes\u00e9vel nyert v\u00e9g\u00fcl egy-null\u00e1ra.\nA k\u00e9k mezes J\u00e1szber\u00e9ny tov\u00e1bb folytatn\u00e1 menetel\u00e9s\u00e9t Fot\u00f3: Pesti J\u00f3zsef", "MICHELIN \u00c1LTAL AJ\u00c1NLOTT FOGYASZT\u00d3I \u00c1R ABRONCSM\u00c9RETENK\u00c9NT (BRUTT\u00d3 \u00c1R)\nABRONCSKERESKED\u0150 KERES\u0150\nMI\u00c9RT EZ A MEGFELEL\u0150 ABRONCS SZ\u00c1MOMRA?\nVEZET\u00c9SI \u00c9LM\u00c9NY \u00c9S BIZTONS\u00c1G\nRendk\u00edv\u00fcli tapad\u00e1s \u00e9s biztons\u00e1gi teljes\u00edtm\u00e9ny: els\u0151 helyez\u00e9s nedves \u00e9s sz\u00e1raz f\u00e9kteszteken (1)\nKIFEJEZETTEN SZABADID\u0150AUT\u00d3KRA TERVEZVE\nKiv\u00e1l\u00f3 \u00e9lettartam (2) \u00e9s a szabadid\u0151aut\u00f3khoz tervezett strapab\u00edr\u00e1s\nA k\u00e9nyelem\u00e9rzetet n\u00f6vel\u0151 megold\u00e1sokkal \u00e9lvezetesebb a vezet\u00e9si \u00e9lm\u00e9ny\nKONSTRUKT\u0150R\u00d6K \u00c1LTAL IS ELISMERT TELJES\u00cdTM\u00c9NY", "Ne halogasd a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s dolg\u00e1t!\nA fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s a szerv\u00edz dolga!\nA fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s egy olyan mumus fogalom, ami, ha elhangzik, az egyszeri kocsi tulajdonos sosem lehet biztos benne, hogy mennyi is a v\u00e9g\u00f6sszeg.\nEz\u00e9rt sokszor sum\u00e1kolunk, h\u00e1zi praktik\u00e1kkal pr\u00f3b\u00e1ljuk kiv\u00e9deni a dolgot.\nEz azonban nem megold\u00e1s.\nA sufnituning a mai kocsikn\u00e1l m\u00e1r kifejezetten vesz\u00e9lyes, nem csak a k\u00e9s\u0151bbi haszn\u00e1lat sor\u00e1n, hanem maga a rendszer babr\u00e1l\u00e1sa is.\nMikor esed\u00e9kes a fut\u00f3m\u0171 be\u00e1ll\u00edt\u00e1s", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nSuper Bowlba.\",\"shortLead\":\"A Los Angeles Rams \u00e9s a New England Patriots jutott a profi amerikaifutball-liga (NFL) nagyd\u00f6nt\u0151j\u00e9be, az 53.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\nA kisebbik d\u00e9l-koreai elektronikai \u00f3ri\u00e1s \u00e9vek \u00f3ta \u00edg\u00e9rgeti, hogy piacra dob egy feltekerhet\u0151 k\u00e9perny\u0151vel rendelkez\u0151 t\u00e9v\u00e9t.\n\u00c9rdekesnek tal\u00e1lta cikk\u00fcnket?", "XII. abas Vev\u0151f\u00f3rum - \u00e9vi h\u00e1rom nap szabadon\nAhol a munka \u00e9s bar\u00e1ts\u00e1g kiv\u00e1l\u00f3an megf\u00e9r egym\u00e1s mellett\nT\u00f6bb mint egy \u00e9vtizedes ERP bevezet\u00e9si tapasztalattal a h\u00e1tunk m\u00f6g\u00f6tt j\u00f3l tudjuk, hogy az \u00fczleti \u00e9letben hatalmas szerepe van az emberi kapcsolatoknak.\nNincs olyan szoftver vagy bevezet\u00e9si m\u00f3dszertan, ami kiv\u00e1ltan\u00e1 a szem\u00e9lyes kontaktust, a m\u00e1sik f\u00e9l rezg\u00e9seinek, preferenci\u00e1inak, attit\u0171djeinek megismer\u00e9s\u00e9t.\nGratul\u00e1lunk nekik!\nJ\u00f6v\u0151re ism\u00e9t tal\u00e1lkozunk a XIII. abas Vev\u0151f\u00f3rumon!", "Az Eur\u00f3pai Befektet\u00e9si Alap (EIF) ig\u00e9rv\u00e9ny\u00e9t is tartalmaz\u00f3, 100 milli\u00f3 EUR megc\u00e9lzott \u00e9rt\u00e9k\u0171 Alap tov\u00e1bbra is ARX \u00e9rt\u00e9kteremt\u0151 befektet\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1t szolg\u00e1lja majd alacsonyabb k\u00f6z\u00e9p-m\u00e9ret\u0171 befektet\u00e9sek c\u00e9lj\u00e1ra a kiv\u00e1lasztott k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban.\nARX k\u00e9t \u00e9vtizedes m\u0171k\u00f6d\u00e9se sor\u00e1n 22 alap befektet\u00e9st \u00e9s sz\u00e1mos hozz\u00e1adott akviz\u00edci\u00f3t hajtott m\u00e1r v\u00e9gre a r\u00e9gi\u00f3ban.\nAz EIF befektet\u00e9se az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 COSME programja \u00e1ltal biztos\u00edtott forr\u00e1sb\u00f3l lett finansz\u00edrozva.", "Pistorius elh\u00e1nyta mag\u00e1t a b\u00edr\u00f3s\u00e1gon\nKakas P\u00e9ter2014.03.10. 14:37\nA h\u00e9tv\u00e9gi sz\u00fcnet ut\u00e1n a hatodik napj\u00e1hoz \u00e9rkezett a bar\u00e1tn\u0151je, Reeva Steenkamp sz\u00e1nd\u00e9kos meggyilkol\u00e1s\u00e1val v\u00e1dolt Oscar Pistorius pere.\nA biztons\u00e1gi \u0151r mellett h\u00e9tf\u0151n tan\u00fak\u00e9nt hallgatt\u00e1k meg Gert Saayman patol\u00f3gust, akinek a vallom\u00e1s\u00e1t nem k\u00f6zvet\u00edthette \u00e9l\u0151ben sem t\u00e9v\u00e9, sem r\u00e1di\u00f3, sem semmilyen internetes oldal.\n\"Azt mi\u00e9rt nem haszn\u00e1lta?\" - tette fel a k\u00e9rd\u00e9st.\nA n\u0151 egy sz\u00fcrke r\u00f6vidnadr\u00e1got \u00e9s egy fekete mell\u00e9nyt viselt.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n25. 16:48\",\"title\":\"K\u00edv\u00e1ncsi, hogyan lehetne boldog?\n50 nap folyamatos munkav\u00e9gz\u00e9s?\nMit enged az \u00faj Mt.?\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a c\u00edmzettnek.\n\u00cdgy ak\u00e1r 50-55 nap folyamatos munkav\u00e9gz\u00e9s is elrendelhet\u0151, azzal persze, hogy a be nem osztott pihen\u0151napokat a munkaid\u0151keret tartama alatt k\u00e9s\u0151bb meg kell kapnia a munkav\u00e1llal\u00f3nak.", "Megtanulhatsz vel\u00fcnk olyan meggy\u0151z\u00e9si \u00e9s (pozit\u00edv) manipul\u00e1ci\u00f3s technik\u00e1kat, mely \u00e1ltal az \u00fczleti, \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si t\u00e1rgyal\u00e1said sokkal eredm\u00e9nyesebb\u00e9 v\u00e1lhatnak.\nHogyan k\u00f6ssek m\u00e9g t\u00f6bb \u00fczletet \u00e9s emeljem c\u00e9gem bev\u00e9teleit az egekbe?L\u00e9tsz\u00e1m limit: max 20 f\u0151!\nMEGGY\u0150Z\u00c9S technika\nBEFOLY\u00c1SOL\u00c1S technika\nT\u00c1RGYAL\u00c1S technika\nD\u00d6NT\u00c9S m\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmus\n100% GYAKORLAT, A TANULTAKAT AZONNAL \u00c1T IS \u00dcLTETED(M\u0171helymunk\u00e1val a workshop v\u00e9g\u00e9n m\u00e1r l\u00e1thatod is az itt tanult tud\u00e1s eredm\u00e9ny\u00e9t, a GYAKORLATBAN!)", "Gyurcs\u00e1ny most nyugatra tart\nGyurcs\u00e1ny Ferenc minisztereln\u00f6k indiai \u00fatj\u00e1t k\u00f6vet\u0151en, janu\u00e1r 22-\u00e9n kedden Strasbourgba, majd Davosba utazik - k\u00f6z\u00f6lte Dar\u00f3czi D\u00e1vid korm\u00e1nysz\u00f3viv\u0151.\nDar\u00f3czi D\u00e1vid elmondta, a minisztereln\u00f6k\u00f6t az Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs Parlamenti K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s\u00e9nek eln\u00f6ke h\u00edvta meg Strasbourgba, ahol a korm\u00e1nyf\u0151 a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s janu\u00e1ri \u00fcl\u00e9sszak\u00e1n fog felsz\u00f3lalni.\nA minisztereln\u00f6k megbesz\u00e9l\u00e9st folytat majd az Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs f\u0151titk\u00e1r\u00e1val, Terry Davis-szel is - k\u00f6z\u00f6lte.\nEur\u00f3p\u00e1ba \u00e9rnek a reformok", "Az \u00e9letet n\u00e9ha saj\u00e1t magunknak nehez\u00edtj\u00fck meg: minden apr\u00f3 semmis\u00e9gen fennakadunk, holott sokkal fontosabb dolgokkal is foglalkozhatn\u00e1nk.\nA kis probl\u00e9m\u00e1kban viszont az a j\u00f3, hogy el\u00e9g k\u00f6nnyen meg lehet oldani \u0151ket.\nA Bright Side gy\u0171jt\u00e9se.\n1. J\u00e9gmentes\u00edt\u00e9s h\u00e1zilag\nA fagyos reggelek igen kellemetlenek az aut\u00f3tulajdonosok sz\u00e1m\u00e1ra, de ezzel a m\u00f3dszerrel megsp\u00f3rolhat\u00f3 n\u00e9mi fejf\u00e1j\u00e1s.\nA j\u00e9gmentes\u00edt\u00e9shez keverj \u00f6ssze 1 r\u00e9sznyi vizet \u00e9s 2 r\u00e9sznyi s\u00f3sborszeszt egy sz\u00f3r\u00f3fejes flakonban.\nAz il...", "Nem t\u00f6rt\u00e9nt meglepet\u00e9s a labdar\u00fag\u00f3 Bajnokok Lig\u00e1ja F-csoportj\u00e1ban az utols\u00f3, hatodik fordul\u00f3ban: a favorit Manchester City az \u00e9len z\u00e1rt a n\u00e9gyesben, miut\u00e1n hazai p\u00e1ly\u00e1n 2-1-re nyert a Szalai \u00c1d\u00e1mot eltilt\u00e1s miatt n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u0151 Hoffenheim ellen.\nA Manchester City megnyerte az F-csoportot (Fot\u00f3: AFP)\nAz els\u0151 f\u00e9lid\u0151 hosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1ban azt\u00e1n egyenl\u00edtett a v\u00e9gig \u00f3ri\u00e1si mez\u0151nyf\u00f6l\u00e9nyben futballoz\u00f3 City, Leroy San\u00e9 l\u0151tte ki szabadr\u00fag\u00e1sb\u00f3l a kapu bal fels\u0151 sark\u00e1t.", "8 f\u0171szer, amit sokan nem j\u00f3l haszn\u00e1lnak\nMire haszn\u00e1lhatjuk a rozmaringot?\nHogyan t\u00e1roljuk a friss f\u0171szereket?\nMelyik \u00e9telhez, melyik val\u00f3?\nMost mindezt megtudhatja!\nA f\u0171szereket \u00e9s gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyeket az \u00f3kori egyiptomiak \u00e9s assz\u00edrok gy\u00f3gyszerk\u00e9nt, m\u00edg a r\u00f3maiak \u00e9s g\u00f6r\u00f6g\u00f6k \u00e9lelmiszerek tart\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra is haszn\u00e1lt\u00e1k.\nAz EU orsz\u00e1gaiban a leggyakrabban termesztett f\u0171szerek t\u00f6bbek k\u00f6zt a bazsalikom, met\u00e9l\u0151hagyma, koriander, major\u00e1nna, oreg\u00e1n\u00f3, petrezselyem, rozmaring, zs\u00e1lya, t\u00e1rkony, kakukkf\u0171.", "Nehezebb meccsre sz\u00e1m\u00edtott, mint megjegyezte: \"Ahhoz, hogy ilyen ar\u00e1nnyal gy\u0151zz\u00fcnk, egy\u00e9rtelm\u0171en nagyon j\u00f3l kellett j\u00e1tszanunk.\nA folyamatosan fejl\u0151d\u0151, egyre er\u0151s\u00f6d\u0151 orosz v\u00e1logatott ellen ez\u00fattal el\u00f6l \u00e9s h\u00e1tul szinte minden m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, amit a meccs el\u0151tt megbesz\u00e9lt\u00fcnk.\nMassz\u00edv volt a v\u00e9delem, nagyon j\u00f3 volt a kapusteljes\u00edtm\u00e9ny, \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 volt a helyzetkihaszn\u00e1l\u00e1sunk.\nNagyon energikusan j\u00e1tszott a csapat, nagyon motiv\u00e1lt j\u00e1t\u00e9kosokat l\u00e1ttam a v\u00edzben.\"", "N\u0151i karrier fels\u0151fokon - Csapatban joBB!\nCsapatban joBB!\nN\u0151k\u00e9nt ti is \u00e9rezt\u00e9tek m\u00e1r, hogy nem igaz\u00e1n tal\u00e1lj\u00e1tok karrieretekben azt a bizonyos \"ugr\u00f3deszk\u00e1t\", vagy az \u00f6n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9sben \u00fctk\u00f6zt\u00f6k akad\u00e1lyokba?\nA N\u0151k a N\u0151k\u00e9rt munkat\u00e1rsi kezdem\u00e9nyez\u00e9s oszlopos tagjaival, Nagy Eszterrel \u00e9s R\u00e9k\u00e1si Evelynnel arr\u00f3l besz\u00e9lgett\u00fcnk, hogy mit adhat egy ilyen munkat\u00e1rsi \u00f6sszefog\u00e1s a munkav\u00e1llal\u00f3knak.\nMilyen c\u00e9lokat t\u0171ztetek ki magatok el\u00e9?\nHogyan k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok \u0151ket el\u00e9rni?\nMire vagytok a legb\u00fcszk\u00e9bbek?", "Rond\u00f3 Bart\u00f3k-t\u00e9m\u00e1ra, avagy a Kossuth R\u00e1di\u00f3 sem \u00e9lhet muzsikasz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl\nKerekasztal a k\u00f6zr\u00e1di\u00f3 zenei vil\u00e1g\u00e1r\u00f3l\n\u00c9rt\u00e9ket \u00e9s v\u00e1laszt\u00e9kot k\u00edn\u00e1lni a hallgat\u00f3nak - a Magyar R\u00e1di\u00f3 k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt e jelsz\u00f3val kezdte meg m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t a honi r\u00e1di\u00f3z\u00e1s \u00faj korszak\u00e1ban, r\u00e9szv\u00e9nyt\u00e1rsas\u00e1gi form\u00e1ban, a m\u00e9diat\u00f6rv\u00e9ny \u00e9gisze alatt, hogy az egyre szaporod\u00f3 kereskedelmi ad\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6zszolg\u00e1lati feladataival talpon maradjon.\n- A Pet\u0151fi \u00e9s a Bart\u00f3k \u0151szt\u0151l a CCIR s\u00e1von foghat\u00f3.\nA v\u00e1lt\u00e1s teh\u00e1t sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171 volt.", "Cikksorozatot ind\u00edtok, melyben h\u00e9tr\u0151l- h\u00e9tre v\u00e9gigveszem a fiatal feln\u0151ttek csal\u00e1di f\u00e9szekb\u0151l val\u00f3 kir\u00f6ppen\u00e9s\u00e9nek pszichol\u00f3giai jellemz\u0151it, a sz\u00fcl\u0151k \u00e9rz\u00e9seire, meg\u00e9l\u00e9seire, probl\u00e9m\u00e1ira koncentr\u00e1lva.\nA kr\u00edzisek szempontj\u00e1b\u00f3l ez egy kiemelten \u00e9rz\u00e9keny id\u0151szak, igazi \"kr\u00edzism\u00e1trix\", amikor t\u00f6bb, a szem\u00e9ly \u00e9let\u00e9nek fejl\u0151d\u00e9s\u00e9ben term\u00e9szetes \u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges v\u00e1ltoz\u00e1s, \u00e9s rendszerint az \u00e9letkor n\u00f6veked\u00e9se miatti v\u00e9letlenszer\u0171 megpr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1sok gyakran tal\u00e1lkoznak.\nIsmerj\u00fck egym\u00e1st val\u00f3j\u00e1ban?", "Oldalunk a Balaton \u00e9s k\u00f6rnyezet\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 sz\u00e1ll\u00e1sokat (csal\u00e1di h\u00e1z, nyaral\u00f3, apartman, hotel, panzi\u00f3, kemping) k\u00edn\u00e1lja a nyaralni v\u00e1gy\u00f3knak.\nV\u00e1logass a t\u00f6bb sz\u00e1z f\u00e9nyk\u00e9pes hirdet\u00e9s k\u00f6z\u00fcl a gyors-, a r\u00e9szletes- \u00e9s a t\u00e9rk\u00e9pes keres\u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel \u00e9s tal\u00e1ld meg a sz\u00e1modra legjobb aj\u00e1nlatot!\n\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00fck a legn\u00e9pszer\u0171bb kateg\u00f3ri\u00e1kat a min\u00e9l k\u00e9nyelmesebb haszn\u00e1lat\u00e9rt.\nTal\u00e1lj v\u00edzparti, olcs\u00f3, vagy \u00e1llatbar\u00e1t sz\u00e1ll\u00e1st egy gombnyom\u00e1ssal!", "Itt tudsz a posztjaidhoz c\u00edmk\u00e9ket felvenni.\n\u00cdrd be a k\u00edv\u00e1nt c\u00edmk\u00e9t a rubrik\u00e1ba, majd nyomj r\u00e1 a hozz\u00e1ad gombra vagy nyomj egy entert.\nOnnan tudod, hogy sikerrel j\u00e1rt\u00e1l, hogy a rubrika f\u00f6l\u00f6tt megjelenik a c\u00edmke.\nIsm\u00e9teld meg a m\u0171veletet, annyiszor, ah\u00e1ny c\u00edmk\u00e9t fel szeretn\u00e9l venni.\nA felvett c\u00edmk\u00e9ket a mellett\u00fck l\u00e9v\u0151 kapcsos z\u00e1r\u00f3jelbe tett m\u00ednusz karakter megnyom\u00e1s\u00e1val tudod t\u00f6r\u00f6lni.\n\u00c9rdemes az els\u0151 publik\u00e1lt ment\u00e9s d\u00e1tum\u00e1t megadni ide.\nKevesebb k\u00f6lt\u0151iesked\u00e9s, t\u00f6bb l\u00e9nyeg.", "Eckart Witzigmann egyhetes magyarorsz\u00e1gi k\u00f6r\u00fat ut\u00e1n a rep\u00fcl\u0151t\u00e9rre menet azt mondta: felejthetetlen\u00fcl sz\u00e9p hetet t\u00f6lt\u00f6tt itt.\n\"A forrong\u00f3 \u00fajrakezd\u00e9s hangulat\u00e1t \u00e9rzem, bizonyos fokig eml\u00e9keztet a hetvenes \u00e9vek elej\u00e9nek N\u00e9metorsz\u00e1g\u00e1ra\" - mondta.\n- \"A magyar gasztron\u00f3mi\u00e1ban megindult valami, amit sz\u00edv\u00f3san folytatni kell.\nTapasztalatb\u00f3l mondom, hogy az \u00fat hossz\u00fa lesz \u00e9s r\u00f6g\u00f6s, de menjenek v\u00e9gig rajta, meg\u00e9ri.\nEgy nyertes lesz: az eg\u00e9sz orsz\u00e1guk.\nSok j\u00f3 vend\u00e9get k\u00edv\u00e1nok hozz\u00e1.\"", "Na, ki hogy t\u0171ri a 20 fokos ingadoz\u00e1st?\nBoldogs\u00e1g, p\u00fcffed\u0151 energia?\nA szerencs\u00e9sebbek legal\u00e1bbis csak a fej\u00fcket pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1k a hely\u00fck\u00f6n tartani, minden pillanatban felk\u00e9sz\u00fclve v\u00e1rva, hogy egy \u00f3vatlan pillanatban net\u00e1n elgurul.\nA kev\u00e9sb\u00e9 szerencs\u00e9sek komolyabb f\u00e1jdalmakkal, esetleg hiszt\u00e9rikus hangulatv\u00e1ltoz\u00e1ssal k\u00eds\u00e9rik le a t\u00f6rt\u00e9n\u00e9seket.\nAz anyaterm\u00e9szet meg r\u00f6h\u00f6g a mark\u00e1ba.\n\u00c9n speciel a front tegnapi bek\u00f6sz\u00f6nt\u00e9t a nyakamig tekert leped\u0151vel \u00fcdv\u00f6z\u00f6ltem.\n\u00c9s hogy mit lehet tenni?", "A Budapest Film Zrt-vel k\u00f6z\u00f6sen szervezett filmklubunkon egy 2015-ben k\u00e9sz\u00fcl francia film ker\u00fcl m\u0171sorra, rendez\u0151je C\u00e9line Sciamma.\nA film k\u00f6zponti alakja a tizen\u00e9ves Marieme.\nAz afrikai bev\u00e1ndorl\u00f3 csal\u00e1db\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 l\u00e1ny menek\u00fclni szeretne csal\u00e1di h\u00e1ttere, kil\u00e1t\u00e1stalan iskolai viszonyai \u00e9s az \u0151t k\u00f6r\u00fclvev\u0151, fi\u00fak \u00e1ltal uralt k\u00f6zeg el\u0151l.\nMegismerkedik egy h\u00e1romf\u0151s, szabad szellem\u0171 l\u00e1nycsapattal.\nId\u0151pont: 2016. m\u00e1jus 17., 17.30 Helysz\u00edn: Kino Caf\u00e9, Jegy\u00e1r: 700 Ft.\nJ\u00f3 kis k\u00f6r, ugye?", "Ez\u00e9rt kell leny\u00falni egy BMW-s agyat\nJ\u00f3 \u00f6tlet volt a BMW M vezet\u0151j\u00e9t megszerezni!\nNem a leger\u0151sebb, nem a leggyorsabb, de hib\u00e1tlan showm\u0171sorral p\u00e1ros\u00edtva remek vezet\u00e9si \u00e9lm\u00e9nyt ad a Hyundai i30 N Fastback.\nVersenyp\u00e1ly\u00e1ra tervezt\u00e9k, de h\u00e9tk\u00f6znapokon mutatja meg legjobb tulajdons\u00e1g\u00e1t.\nA 2017 \u00f3ta fut\u00f3 harmadik gener\u00e1ci\u00f3s Hyundai i30-as csapotth\u00e1t\u00fa - vagy ha jobban tetszik kup\u00e9s tet\u0151\u00edv\u0171 - \u00f6tajt\u00f3s v\u00e1ltozat\u00e1nak legsportosabb darabja.\nN. A Hyundai M-je vagy AMG-je, RS-e.\nDe mi\u00e9rt N?\nDe minek?", "Gyors \u00e1ttekint\u00e9s\nDombornyomott szilikon csukl\u00f3p\u00e1nt: ha a szimpla felirat \u00e9s nyomtat\u00e1s nem elegend\u0151, akkor a dombornyom\u00e1ssal extra effektet tud hozz\u00e1adni kedvenc egyedileg k\u00e9sz\u00edtett szilikon kark\u00f6t\u0151j\u00e9hez.\nMit jelent, a dombornyom\u00e1s?\nGy\u00e1rt\u00e1s sor\u00e1n az \u00d6n \u00e1ltal megadott sz\u00f6veg, felirat, log\u00f3 kiemelkedik a szilikon alapb\u00f3l - mely r\u00e9szt ak\u00e1r nyomtat\u00e1ssal is megrendelheti az igaz\u00e1n egyedi diz\u00e1jn \u00e9rdek\u00e9ben.", "Zubai Szabolcs: a mi kez\u00fcnkben van a sorsunk!\nCsapatunk vas\u00e1rnap 19.30-kor N\u00e9metorsz\u00e1gban, a THW Kiel otthon\u00e1ban l\u00e9p p\u00e1ly\u00e1ra a VELUX EHF Bajnokok Lig\u00e1j\u00e1ban.\nAz els\u0151 meccsen 31-29-re nyert\u00fcnk, \u00edgy 2 g\u00f3los el\u0151nyt harcoltunk ki a negyedd\u00f6nt\u0151ben.\nT\u00e9t a k\u00f6lni n\u00e9gyes d\u00f6nt\u0151.\nZubai Szabolccsal besz\u00e9lgett\u00fcnk\n- H\u00e9tf\u0151re \u00e9s keddre pihen\u0151t kaptatok.\nSiker\u00fclt kipihenned magad?\n- J\u00f3 volt ez a k\u00e9t nap, nem mondom, hogy nem j\u00f6tt j\u00f3l, hiszen egy k\u0151kem\u00e9ny meccset j\u00e1tszottunk vas\u00e1rnap a Kiel ellen.", "R\u00f3zsa szimb\u00f3lum, a vir\u00e1gok kir\u00e1lyn\u0151je R\u00f3zsa szimb\u00f3lum a sz\u00e9ps\u00e9ge \u00e9s illata miatt, az \u00f3korban Aphrodit\u00e9 - V\u00e9nusz kapcsol\u00f3dott, a sz\u00e9ps\u00e9g \u00e9s szerelem istenn\u0151j\u00e9nek a vir\u00e1ga volt.\nAz el\u00edziumi mez\u0151k, a tavasz \u00e9s ny\u00e1r jelk\u00e9pe.\nM\u00e1jus 23-\u00e1n \u00fcnnepelt\u00e9k Flora, a tavasz istenn\u0151 k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s\u00e9t, ez volt a r\u00f3zs\u00e1kfesztiv\u00e1lja.\nA kereszt\u00e9nys\u00e9g \u00e1tvette a r\u00f3zsa f\u00f6ld\u00f6nt\u00fali dolgokra val\u00f3 utal\u00e1s\u00e1t...\nB\u00e9cs utas\u00edtotta a szult\u00e1ni udvarn\u00e1l lev\u0151 k\u00f6vet\u00e9t,...\nA t\u00e1rgyak, az \u00e1llatok,...\nTeh\u00e1t felt\u0171n\u0151...", "Hobb a kedvenc \u00edr\u00f3im k\u00f6z\u00f6tt is bizonyosan dobog\u00f3s lenne.\nMajdnem pontosan n\u00e9gy \u00e9ve t\u00f6rt\u00e9nt, hogy belekezdtem a B\u0171v\u00f6s haj\u00f3ba, akkor ott teljesen elvar\u00e1zsolt a vil\u00e1g amit teremtett az \u00edr\u00f3n\u0151, \u00e9s a mag\u00e1val ragad\u00f3 st\u00edlusa is.\nAz\u00f3ta pedig elolvastam minden magyarul megjelent k\u00f6nyv\u00e9t.\n\u00c9rthet\u0151, hogy nagyon v\u00e1rtam a Borosty\u00e1nf\u00e9rfi - ciklus els\u0151 k\u00f6tet\u00e9t, melynek megjelen\u00e9se is k\u00e9rd\u00e9ses volt.\n\u00c9vekig csak lengette a kiad\u00f3, hogy majd id\u00e9n, de nem t\u00f6rt\u00e9nt semmi.", "K\u00e9t h\u00e9t m\u00falva az\u00c1llamok eln\u00f6ke \u00e9rkezik gy\u00e1rl\u00e1togat\u00e1sra.\n\u00dajb\u00f3l nagy a felhajt\u00e1s, egyszercsak megsz\u00f3lal a president:-H\u00e1t a Kov\u00e1cs B\u00e9l\u00e1t merre tal\u00e1lom?Szemek \u00fajra elkerekednek \u00e9s m\u00e1r szaladnak is a B\u00e9l\u00e1\u00e9rt.-Hi B\u00e9l\u00e1m, hogy te vagy?\nEste B\u00e9csben tartok egy partyt,k\u00fcld\u00f6m \u00e9rtedhelikoptert, te j\u00f6nni el.M\u00e1snap a B\u00e9la megint elk\u00e9sik.\nOtt helyben \u00f6sszeesik \u00e9s el\u00e1jul.\nJ\u00f6n egy jap\u00e1nt\u00faristacsoport \u00e9s elkezdik \u00e9lesztgetni a f\u0151n\u00f6k\u00f6t, aki nagy nehezenmag\u00e1hoz t\u00e9r.\nMi t\u00f6rt\u00e9nt mag\u00e1val k\u00e9rdezik a jap\u00e1nok.", "A vezet\u0151i megb\u00edz\u00e1s hat\u00e1rozott id\u0151re, 2019. janu\u00e1r 2 - 2024. janu\u00e1r 1-ig sz\u00f3l\n4. A magasabb vezet\u0151i megb\u00edz\u00e1s bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9nek k\u00e9pes\u00edt\u00e9si felt\u00e9tele:\nA Kjt.\n(XII.26) Korm\u00e1nyrendelet hat\u00e1rozza meg, miszerint a magasabb vezet\u0151 beoszt\u00e1sra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 megb\u00edz\u00e1s felt\u00e9tele legal\u00e1bb \u00f6t \u00e9v fels\u0151fok\u00fa v\u00e9gzetts\u00e9get vagy fels\u0151fok\u00fa szakmai k\u00e9pes\u00edt\u00e9st ig\u00e9nyl\u0151, a gyermekv\u00e9delem, a szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1s, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1s, illetve a k\u00f6zoktat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n bet\u00f6lt\u00f6tt munkak\u00f6rben szerzett szakmai gyakorlat.", "A nagy \u00e1rv\u00edzre eml\u00e9keztek\nMak\u00f3 - Nemcsak Mak\u00f3t, de a k\u00f6rnyez\u0151 falvak k\u00f6z\u00fcl is t\u00f6bbet fenyegetett a Maros a 40 \u00e9vvel ezel\u0151tti \u00e1rv\u00edz idej\u00e9n.\nA v\u00e1rost \u00e9s vid\u00e9k\u00e9t h\u0151sies k\u00fczdelemmel, t\u00f6bb ezer ember munk\u00e1j\u00e1val siker\u00fclt megmenteni - erre eml\u00e9keztek a napokban a v\u00e1rosh\u00e1za d\u00edszterm\u00e9ben az esem\u00e9nyek r\u00e9sztvev\u0151i.", "T\u00f6retlen lend\u00fclettel - Besz\u00e9lget\u00e9s dr. Nagy Istv\u00e1n agr\u00e1rminiszterrel\nSz\u0171k k\u00e9t h\u00f3nap telt el agr\u00e1rminiszterr\u00e9 t\u00f6rt\u00e9nt kinevez\u00e9se \u00f3ta.\nAki figyelemmel k\u00eds\u00e9rte eddigi munk\u00e1j\u00e1t, s az elm\u00falt id\u0151szakot, az tapasztalhatja, munkatemp\u00f3ja v\u00e1ltozatlan.\nMindig p\u00f6rg\u0151s volt az \u00e9let k\u00f6r\u00fcl\u00f6ttem, mi\u00e9rt is v\u00e1ltozna ez meg?\nV\u00e1ltozik a vil\u00e1g, \u00faj kih\u00edv\u00e1sok \u00e9rik az embert.\nNem lehet meg\u00e1llni.\nA miniszt\u00e9rium feladata megn\u00f6vekedett.\nA vid\u00e9kfejleszt\u00e9s ism\u00e9t az Agr\u00e1rminiszt\u00e9rium hat\u00e1sk\u00f6r\u00e9be ker\u00fclt.", "Gy\u00e1szolnak a Tolna megyei erd\u00e9szek.\nEgy koll\u00e9g\u00e1nk, bar\u00e1tunk, f\u00f6ldink t\u00e1vozott el k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk 2018. kar\u00e1csonya el\u0151tt \u00e9s kis\u00e9rt\u00fck utols\u00f3 \u00fatj\u00e1ra 2019.janu\u00e1r 4-\u00e9n.\nArat\u00f3 J\u00e1nos, vagy ahogy sokan nevezt\u00fck Janesz - Pincehelyen sz\u00fcletett \u00e9s \u00e9lt kisebb kit\u00e9r\u0151kkel hal\u00e1l\u00e1ig.\nMint legt\u00f6bben a szakm\u00e1nkban - \u0151t is igen fiatalon meg\u00e9rintette a term\u00e9szet, az erd\u0151 szellemis\u00e9ge, az erd\u00e9sz munk\u00e1ja - ez\u00e9rt \u00fatja neki is Sopronba vezetett.\nV\u00e9g\u00fcl csendben meg\u00e1llt.\nNagyon sajn\u00e1lom!\nK\u00e1r volt 62 \u00e9vesen elmenni!", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "A Kerekmez\u0151 \u00e1tad\u00e1sa alaposan \u00e1t fogja rendezni a helyi oktat\u00e1st, val\u00f3di v\u00e1laszt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get k\u00edn\u00e1lva minden budakeszi csal\u00e1dnak.\nA v\u00e1rosvezet\u00e9s k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9v alatt v\u00e9giggy\u0171rte, hogy a Kerekmez\u0151n 11-b\u0151l 16 tantermes iskola legyen, \u00e9s beletette a v\u00e1ros 500 milli\u00f3j\u00e1t.\nEz a sok p\u00e9nz \u00e9s energia csak akkor seg\u00edt \u00e9rdemben a budakeszi csal\u00e1dokon, ha most fell\u00e9pnek egy m\u00e1sodik int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9rt.\nRajtuk m\u00falik, mert a k\u00f6zoktat\u00e1s ir\u00e1ny\u00edt\u00f3i eddig sem csin\u00e1ltak semmit, \u00e9s en\u00e9lk\u00fcl nem is fognak.", "Cikkek arch\u00edvuma\nMa egy igen j\u00f3l szervezett \u00e9s lebonyol\u00edtott \"\u00d6r\u00f6mfut\u00e1son\" vehettem r\u00e9szt... Mivel futottam \u00e9s el\u00e9g j\u00f3 temp\u00f3val, \u00edgy k\u00e9peket nem igaz\u00e1n tudtam k\u00e9sz\u00edteni \u00fatk\u00f6zben.\nN\u00e9zz\u00e9tek el nekem, \u00e9s fogadj\u00e1tok szeretettel a kis besz\u00e1mol\u00f3mat.\nSz\u00f3val; fantasztikusan gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u0151szi id\u0151ben volt...\nM\u00e1r egy j\u00f3 ideje tervezgettem, hogy meg kellene pr\u00f3b\u00e1lnom egy sz\u00e1zas t\u00far\u00e1n magamat... \u00cdgy nagyon meg\u00f6r\u00fcltem, mikor a tudom\u00e1somra jutott, hogy a Mecsekben lesz egy ilyen 2016 \u00e1prilis\u00e1ban.", "Munka helyett sz\u00f3rakozni gy\u0171ltek \u00f6ssze a traktor(os)ok Cs\u00e1fordon.\nEgy \u00e9v kihagy\u00e1s ut\u00e1n ugyanis sokak nagy \u00f6r\u00f6m\u00e9re \u00fajra, imm\u00e1r kilencedik alkalommal is megrendezt\u00e9k az \u00f6reg g\u00e9pek tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1t a telep\u00fcl\u00e9sen.\nEzt bizony\u00edtja, hogy mintegy sz\u00e1z\u00f6tven traktor \u00e9rkezett a rendezv\u00e9nyre.\nL\u00e1ntzky Imre: \u00e9vr\u0151l \u00e9vre n\u0151 a r\u00e9sztvev\u0151 traktorok sz\u00e1ma\n- Mi tagad\u00e1s, kiss\u00e9 belef\u00e1radtunk a rendez\u00e9sbe, ez\u00e9rt hagytunk ki egy \u00e9vet.\nAddig-addig faggattak, hogy egy id\u0151 ut\u00e1n \"igen\" lett a v\u00e1laszunk.", "K\u00e9pzelj el egy online vide\u00f3t\u00e1rat, melyet b\u00e1rhonnan el\u00e9rhetsz az internet seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\nMindig nyitva \u00e1ll, nincs k\u00fcl\u00f6n k\u00f6lcs\u00f6nz\u00e9si d\u00edj, \u00edgy t\u00f6bb sz\u00e1z \u00f3r\u00e1nyi tartalom k\u00f6z\u00fcl v\u00e1logathatsz.\nHollywoodi kasszasikerek, az HBO saj\u00e1t gy\u00e1rt\u00e1s\u00fa m\u0171sorai, sikersorozatok, dokumentumfilmek, koncertfilmek - mind-mind el\u00e9rhet\u0151ek az HBO GO-n!\nA regisztr\u00e1ci\u00f3val teljes \u00e9rt\u00e9k\u0171 tagj\u00e1v\u00e1 v\u00e1lsz az HBO Magyarorsz\u00e1g online k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek, ez\u00e1ltal \u00e9lvezheted annak minden el\u0151ny\u00e9t \u00e9s izgalmas, \u00faj funkci\u00f3it!", "MOHOSZ k\u00f6zlem\u00e9nyek\nTisztelt Horg\u00e1szt\u00e1rsak!\nAz ut\u00f3bbi id\u0151szakban irod\u00e1nkhoz int\u00e9zett k\u00e9rd\u00e9sek alapj\u00e1n ez\u00faton adunk inform\u00e1ci\u00f3t az elveszett, megsemmis\u00fclt horg\u00e1szokm\u00e1nyokra, valamint Debreceni irod\u00e1nkban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00fcgyf\u00e9lfogad\u00e1s \u00e9s \u00fcgyint\u00e9z\u00e9sre vonatkoz\u00f3an.\nA Hhvtv.\na MOHOSZazon forgalmaz\u00e1si pontj\u00e1n, ahol sz\u00e1m\u00e1ra az okm\u00e1ny kiad\u00e1sra ker\u00fclt\n(ha itt az egys\u00e9ges \u00e1llami horg\u00e1szokm\u00e1ny forgalmaz\u00e1sa megsz\u0171nt, akkor k\u00f6zvetlen\u00fcl a MOHOSZ fel\u00e9).\nA Ezt a c\u00edmet a spamrobotok ellen v\u00e9dj\u00fck.", "Mi tehetn\u00e9 m\u00e9g eleg\u00e1nsabb\u00e1 az esk\u00fcv\u0151 helysz\u00edn\u00e9t, ha nem a sz\u00e9kszoknya?A t\u00f6bbi dekor\u00e1ci\u00f3val egy\u00fctt teljes harm\u00f3ni\u00e1t \u00e9rhet\u00fcnk el a teremben \u00e9s a szabadban is!\nH\u00e1rom fajta sz\u00e9kszokny\u00e1nk van: szabott-, lepel fazon\u00fa \u00e9s konferencia sz\u00e9kre ill\u0151!\nSzalagjaink sz\u00edne: ekr\u00fc, narancss\u00e1rga, k\u00e9k, lila, r\u00f3zsasz\u00edn, z\u00f6ld, barack, bord\u00f3 \u00e9s arany, de egy\u00e9ni k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokat is teljes\u00edt\u00fcnk!\nTerm\u00e9szetesen tiszt\u00e1n \u00e9s kivasalva adjuk \u00e1t a sz\u00e9kszokny\u00e1kat.\u00c1raink tartalmazz\u00e1k az \u00c1fa-t!\n\u00d6tlet \u00e9s szaktan\u00e1csad\u00e1s.", "A sz\u00e1zadfordul\u00f3n f\u00e9nykorukat \u00e9lt\u00e9k a \"k\u00f6v\u00e9r f\u00e9rfiak klubjai\"\nA 19. sz\u00e1zadban az ipari forradalom hat\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1mos v\u00e1ltoz\u00e1s kezd\u0151d\u00f6tt az emberek mindennapi \u00e9let\u00e9ben.\nEzek egyike volt a kevesebb testmozg\u00e1ssal \u00e9s nagyobb kal\u00f3riabevitellel j\u00e1r\u00f3 \u00e9letm\u00f3d, amelynek k\u00f6vetkezt\u00e9ben egyre nagyobb volt a t\u00fals\u00falyos emberek sz\u00e1ma.\nK\u00e9p forr\u00e1sa: npr.org\nSaj\u00e1tos t\u00e1rsas\u00e1gok\nEgy naps\u00fct\u00e9ses augusztusi napon 1884-ben f\u00e9rfiak csoportja kezdett gy\u00fclekezni a Long Island-szoros \u00e9szaki partj\u00e1n.", "2018.08.09. cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\nAz\u00e9rt \u00edme, \u00e9n majd magamhoz \u00e9desgetem, \u00e9s kiviszem a puszt\u00e1ba, hogy sz\u00edv\u00e9re besz\u00e9ljek; \u00e9s visszaadom neki att\u00f3l kezdve sz\u0151l\u0151it, \u00e9s \u00c1kor v\u00f6lgy\u00e9t, a rem\u00e9ny kapuj\u00e1ul, hogy \u00fagy v\u00e1laszoljon, mint ifj\u00fas\u00e1ga napjaiban, \u00e9s mint abban az id\u0151ben, amikor Egyiptom f\u00f6ldj\u00e9r\u0151l felj\u00f6tt.\n\u00c9s eljegyezlek magamnak \u00f6r\u00f6kre, eljegyezlek magamnak igazs\u00e1ggal \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nnyel, j\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s szeretettel, eljegyezlek magamnak h\u0171s\u00e9ggel, \u00e9s ismerni fogod az Urat.\nA karvezet\u0151nek.\nK\u00f3r\u00e9 fiait\u00f3l.", "Ak\u00e1r ti\u00e9d az Arany Farmermell\u00e9ny 2009 vagy csak van benned egy kis man\u00edr, nem kell felh\u00e1borodnod.\nModor Tibi ott lakik mindenkiben.\nMi sem vagyunk kiv\u00e9telek.\n:-) Ha m\u00e9g \u00edgy se tetszett, akkor gondolj arra, hogy legal\u00e1bb ingyen volt.\nNem \u00faj a t\u00e9ma, de a tovat\u0171nt VB eml\u00e9k\u00e9re m\u00e9g \u00edrtam p\u00e1r h\u00f3napja egy ilyet a UNIT Magazinba - tal\u00e1n a sportkedvel\u0151k \u00e9s a t\u00f6rzsolvas\u00f3k nem b\u00e1nj\u00e1k ezt \u00edgy h\u00e9tv\u00e9g\u00e9re.Eredetiben megn\u00e9zheted:digit\u00e1lis form\u00e1ban itt,pap\u00edralapon pedig itt.\nA magyar VB-n\u00e9z\u0151 - aki...", "Kapcsolatteremt\u0151 gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\nHa nem arra helyezed a f\u00f3kuszt, hogy mi\u00e9rt rossz neked...\n...r\u00e1j\u00f6ssz, hogy val\u00f3j\u00e1ban nem a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeid hat\u00e1roznak meg.\nJ\u00f3l \u00e9rzed MAGad akkor is, ha r\u00e1n\u00e9z\u00e9sre \u00e9ppen nem optim\u00e1lis a helyzeted.\nEz nem valami kompromisszum, nem belet\u00f6r\u0151d\u00e9s a helyzetbe, hanen a bels\u0151 b\u00e9ke ellen\u00e1ll\u00e1smentes kivet\u00fcl\u00e9se.\nEnnek az az \u00e9rdekess\u00e9ge, hogy amikor m\u00e1r nem loholsz, hogy a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeidet elfogadhat\u00f3 szintre hozd, amikor m\u00e1r nem akarsz k\u00e9nyszeresen teremteni, na akkor meglesz.", "Ha szexr\u0151l van sz\u00f3, neh\u00e9z meg\u00e1llap\u00edtani, hogy mi sz\u00e1m\u00edt norm\u00e1lisnak, legyen sz\u00f3 szok\u00e1sokr\u00f3l, a v\u00e1gy intenzit\u00e1s\u00e1r\u00f3l, vagy \u00e9pp az egy\u00fcttl\u00e9tek gyakoris\u00e1g\u00e1r\u00f3l.\nNapjainkra a perverzi\u00f3 vs. normalit\u00e1s probl\u00e9m\u00e1ja azzal a megnyugtat\u00f3 konkl\u00fazi\u00f3val z\u00e1rult, hogy mindenki azt csin\u00e1l \u00e9s \u00fagy, ahogy neki \u00e9s a partner\u00e9nek j\u00f3l esik, felt\u00e9ve, hogy ezzel nem mer\u00edtik ki a b\u00fcntet\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv valamely paragrafus\u00e1t.\nA cs\u00f6kkent v\u00e1gy pedig a hormonok miatt van szerint\u00fck.\nA hiszt\u00e9ria bekavar\nMennyi az annyi?", "Mit\u0151l jobb egy thermo al\u00e1\u00f6lt\u00f6z\u0151, mint a nagymama k\u00f6t\u00f6tt pulcsija?\nVolt m\u00e1r \u00fagy, hogy a sok ruh\u00e1t\u00f3l alig b\u00edrt\u00e1l felsz\u00e1llni a motorra?\nAmikor Michelin babak\u00e9nt be\u00f6lt\u00f6z\u00f6l, nem vagy k\u00e9pes 100%-osan kezelni a technik\u00e1t.\nA nyakad nem fordul rendesen, a kezeidet alig tudod behajl\u00edtani, a l\u00e1bad elzsibbad, ahogy a t\u00f6bb r\u00e9teg ruha \u00f6sszenyomva elz\u00e1rja a v\u00e9rkering\u00e9sedet.\nA motoros ruh\u00e1nak alapb\u00f3l sz\u0171knek kell lennie, hogy baleset eset\u00e9n a protektorok ne forduljanak el.", "Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg sokan elgondolkodtak m\u00e1r azon, hogy mi is t\u00f6rt\u00e9nhet eg\u00e9szen pontosan akkor, ha nem mosunk fogat.\nJa, t\u00f6nkremennek a fogaink \u00e9s k\u00e9sz, tulajdonk\u00e9ppen ezt is mondhatn\u00e1nk, \u00e9s legt\u00f6bbsz\u00f6r ezzel le is tudjuk a dolgot, azonban meg\u00e1val a pontos folyamattal m\u00e1r kevesen vannak tiszt\u00e1ban.\n\u00c1ltal\u00e1ban a gyerekek hajlamosak arra, hogy nem mosnak fogat.\n\u00c9ppen ez\u00e9rt, most elmagyar\u00e1zzuk, hogy hogyan is mennek t\u00f6nkre a fogaink, \u00e9s hogy mi okozza.\n\u0150k is \u00e9l\u0151helyet keresnek.\nAz energiak\u00f6zpont:", "Elfogadta a brazil Hulk az ir\u00e1ni Hulk kih\u00edv\u00e1s\u00e1t.\nLegal\u00e1bbis erre utal, hogy azzal fenyegette meg a 29 \u00e9ves Romario dos Santos Alves a 27 \u00e9ves Sajad Gharibit, hogy let\u00e9pi a fej\u00e9t ? \u00edrta a Daily Mail.\nMindezt azut\u00e1n, hogy ut\u00f3bbi felaj\u00e1nlotta, b\u00e1rkivel megk\u00fczd, aki ki mer \u00e1llni ellene.\nLegy\u00e9l b\u00e1tor, \u00e9s h\u00edvj ki, ahelyett, hogy a szponzoraid m\u00f6g\u00e9 bujdosn\u00e1l! ? k\u00f6z\u00f6lte Instagram-oldal\u00e1n, amit k\u00f6vet\u0151en a rajong\u00f3k egyb\u0151l azt szerett\u00e9k volna, hogy a brazil 104 kil\u00f3s izomkolos..\nA dalol\u00f3, vad ..", "T\u00e1rgy: A v\u00e1rosra vonatkoz\u00f3 \u00faj Helyi \u00c9p\u00edt\u00e9si Szab\u00e1lyzat (H\u00c9SZ) hat\u00e1lyba helyez\u00e9se \u00e9s d\u00f6nt\u00e9s tov\u00e1bbi - a t\u00falzott be\u00e9p\u00edt\u00e9si s\u0171r\u0171s\u00e9get megakad\u00e1lyoz\u00f3 - int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l\nTisztelt K\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclet!\n....jelenleg az int\u00e9zm\u00e9nyek m\u00e9g megfelelnek a telep\u00fcl\u00e9si lakoss\u00e1g \u00e9s kist\u00e9rs\u00e9g elv\u00e1r\u00e1s\u00e1nak, de az aktu\u00e1lis tendenci\u00e1kat figyelemmel kis\u00e9rve, r\u00f6vid tervez\u00e9si id\u0151n bel\u00fcl (3-4 \u00e9v) m\u00e1r nem lesznek k\u00e9pesek megfelelni az ig\u00e9nyeknek.\"\nAz al\u00e1bbiakat k\u00e9rj\u00fck hat\u00e1rozatba foglalni:", "T\u00e1madd meg a szem\u00f6ld\u00f6k\u00f6d!\nA j\u00f3l \u00e1polt szem\u00f6ld\u00f6k a sz\u00e9ps\u00e9g elengedhetetlen kell\u00e9ke.\nJ\u00f3l teszed, ha kihaszn\u00e1lod a szem\u00f6ld\u00f6k\u00f6d term\u00e9szetes form\u00e1j\u00e1t, mert ak\u00e1rmilyen \u00fcgyesen b\u00e1nsz is a csipesszel, soha nem tudsz a szem\u00f6ld\u00f6k\u00f6db\u0151l olyasmit var\u00e1zsolni, ami eredend\u0151en nincs meg benne.\nVan olyan szem\u00f6ld\u00f6k, amely term\u00e9szetesen hajlik szel\u00edd \u00edvbe, \u00e9s akad olyan, amelyik teljesen egyenes vonalban n\u0151.\nDe ezt meg se pr\u00f3b\u00e1ld otthon - \u00e9s ink\u00e1bb sehol m\u00e1shol se!\n\u00c9s most l\u00e1ssuk a szem\u00f6ld\u00f6k\u00f6det!", "A megh\u00edv\u00f3 szerint \"A k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi r\u00e9szv\u00e9tel \u00e9s a kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9ggel val\u00f3 felel\u0151s gazd\u00e1lkod\u00e1s egyre fontosabb szerepet kap az urbanisztik\u00e1ban.\nAz innovat\u00edv, kreat\u00edv v\u00e1rosok ma m\u00e1r er\u0151forr\u00e1sk\u00e9nt tekintenek az akt\u00edv polg\u00e1rokkal, helyi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gekkel val\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre.\"\nA kerekasztal-besz\u00e9lget\u00e9s sor\u00e1n a lakoss\u00e1gi bevon\u00e1sban rejl\u0151 lehet\u0151s\u00e9geket k\u00edv\u00e1nj\u00e1k felt\u00e1rni, megismerve a hazai \u00e9s k\u00fclf\u00f6ldi j\u00f3 gyakorlatokat, kezdem\u00e9nyez\u00e9seket, bemutatva k\u00e9t hazai p\u00e9ld\u00e1t is.\n\u00daj GeoLectures m\u00e1rcius 19-\u00e9n", "Egy \u00fczleti eb\u00e9d siker\u00e9nek a titka a helysz\u00ednben rejlik.\nNem b\u00edzhatja a v\u00e9letlenre.\nLesz-e asztal?\nHol fog konnektort tal\u00e1lni?\nK\u00e9nyelmesen tudnak-e majd egy \u00f6lt\u00f6nyben helyet foglalni?\n\u00c9s ki tudja, milyen vend\u00e9gk\u00f6r j\u00e1r oda vagy nem lesz-e nagy a zsivaj.\nA felszolg\u00e1lt \u00e9tel min\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l nem is besz\u00e9lve.\nA rep\u00fcl\u0151t\u00e9ri Airport Hotelben t\u00e1rgyal\u00f3k, ingyenes vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli internet v\u00e1rja \u00d6nt \u00e9s \u00fczleti partner\u00e9t a nap 24 \u00f3r\u00e1j\u00e1ban m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00e9tteremmel, k\u00e1v\u00e9z\u00f3val \u00e9s terasszal.", "Ezeket a gondolatokat akt\u00edv nyelvtan\u00e1rk\u00e9nt \u00e9s \u00f6r\u00f6k nyelvtanul\u00f3k\u00e9nt 'vetettem pap\u00edrra'.\nMiel\u0151tt nyelvet tanulni kezden\u00e9l vagy folytatn\u00e1l, mindenk\u00e9ppen olvasd el ezt a motiv\u00e1ci\u00f3s tipplist\u00e1t, amely a sikeres nyelvtanul\u00e1shoz elengedhetetlen ment\u00e1lis hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1s \u00e9s \u00e1llhatatoss\u00e1g alappill\u00e9reit veszi sorra.\n1. L\u00e9gy korrekt partner!\nAz alapvet\u0151 hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sod a nyelvtanul\u00e1shoz d\u00f6nt\u0151en befoly\u00e1solja a sikeress\u00e9gedet \u00e9s a j\u00f6v\u0151det idegennyelv-haszn\u00e1l\u00f3k\u00e9nt.\n2. Tiszteld meg a tan\u00e1rod a bizalmaddal!", "N\u00e9metorsz\u00e1gba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9s\nN\u00e9metorsz\u00e1gban kezdene \u00faj \u00e9letet, de a k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9se m\u00e9g nem megoldott?\nMi tudunk \u00d6nnek seg\u00edteni, j\u00f3 helyen j\u00e1r!\nA k\u00fclf\u00f6ldre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6lt\u00f6z\u00e9s mindig t\u00f6bb fejt\u00f6r\u00e9ssel j\u00e1r, mint az orsz\u00e1gon bel\u00fcli, m\u00e9gis sokan d\u00f6ntenek \u00fagy, hogy nyugat fel\u00e9 nyitnak.\nA k\u00f6lt\u00f6z\u0151 szem\u00e9lynek nagy bizalommal kell lennie a k\u00f6lt\u00f6ztet\u0151 c\u00e9ge ir\u00e1nt.\nA k\u00fclf\u00f6ldre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9st term\u00e9szetesen nem csak mag\u00e1nszem\u00e9lyek r\u00e9sz\u00e9re v\u00e1llaljuk.", "Eml\u00e9kek fojtogatnak.\nJ\u00f3 sz\u00fcl\u0151 vagyok?\nJ\u00f3l szerettem a gyerekeimet?\nT\u00e9nyleg azt akarom a gyermekeimt\u0151l, amit ny\u00fajtanak?\nTudn\u00e1nak m\u00e1st, t\u00f6bbet ny\u00fajtani?\n\u00c9n j\u00f3 gyermeke voltam a sz\u00fcleimnek?\nA h\u00e1z, a lak\u00e1s sz\u00e9p volt \u00e9s ig\u00e9nyes.\nAzt\u00e1n a lak\u00f3i korosodtak, f\u00e1radtak.\nA gyerekeik kamaszodva \u00e9reztett\u00e9k el\u00e9gedetlens\u00e9g\u00fcket.\nMajd \u00fcres lett a f\u00e9szek.\nAz egyik legf\u00e1j\u00f3bb \u00e9rz\u00e9s \u00e1t\u00e9lni, hogy nem kellesz a gyerekeidnek.\nBetegg\u00e9 tehet.\nMeghal az emberben valami, majd \u0151 is.\nNagy sebeket visel.", "Mit tegyek akkor, ha az \u00f6n\u00e9letrajzot idegen nyelven is k\u00e9rik?\nEz a k\u00e9rd\u00e9st m\u00e1r sokszor feltett\u00e9k nekem, mi\u00f3ta az \u00f6n\u00e9letrajz\u00edr\u00e1ssal foglalkozom.\nEbben a blog bejegyz\u00e9sben adok p\u00e1r tippet evvel kapcsolatban.\nEls\u0151k\u00e9nt v\u00e1lasszuk sz\u00e9t a k\u00e9t dolgot.\nSz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk van egy j\u00f3l meg\u00edrt, val\u00f3s adatokat tartalmaz\u00f3 \u00f6n\u00e9letrajzra.\nAz \u00f6n\u00e9letrajz\u00edr\u00e1s k\u00f6zben igyekezz\u00fck f\u00e9lelmeinket, agg\u00e1lyainkat elhessegetni.\nHogyan fogom leford\u00edtani?\nEzt, vagy azt a kifejez\u00e9st nem ismerem, hol keressem?Ne!", "Aj\u00e1nlott felhaszn\u00e1l\u00e1si ter\u00fclet:\nEls\u0151sorban azoknak a felhaszn\u00e1l\u00f3knak aj\u00e1nljuk a 3G k\u00e9pes kamer\u00e1kat akik a megfigyelni k\u00edv\u00e1nt ter\u00fcleten megfelel\u0151 3G lefedetts\u00e9g\u0171 h\u00e1l\u00f3zattal rendelkeznek.\nE tulajdons\u00e1g r\u00e9v\u00e9n a 3G k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek j\u00f3val tov\u00e1bb k\u00e9pesek m\u0171k\u00f6dni \u00e9s felv\u00e9telt r\u00f6gz\u00edteni, mint a kor\u00e1bbi 2G el\u0151deik.\nA leg\u00fajabb fejleszt\u00e9s\u0171 42 IR LED-es v\u00e1ltozat!\n- A kor\u00e1bbi 30 helyett 42 IR LED biztos\u00edtja a t\u00f6k\u00e9letesebb \u00e9jszakai megvil\u00e1g\u00edt\u00e1st.\nL\u00e9zeres ir\u00e1nyz\u00e9k a prec\u00edz \u00e9jszakai poz\u00edcion\u00e1l\u00e1shoz", "A Sonus Faber modelleket m\u0171v\u00e9szi \u00e9p\u00edt\u00e9si min\u0151s\u00e9g \u00e9s fejlett technol\u00f3gi\u00e1k haszn\u00e1lata jellemzi.\nA v\u00e1llalat els\u0151 m\u00e9lynyom\u00f3j\u00e1t a nyolcvanas \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n k\u00e9sz\u00edtette, amit t\u00f6bb sikeres projekt k\u00f6vetett.\nFizet\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gek\nTerm\u00e9keink tiszta forr\u00e1sb\u00f3l, m\u00e1rkaimport\u0151r\u00f6k\u00f6n kereszt\u00fcl, vagy k\u00f6zvetlen gy\u00e1ri importb\u00f3l \u00e9rkeznek.\nA term\u00e9keket magyar j\u00f3t\u00e1ll\u00e1si felt\u00e9telekkel, magyar \u00e1f\u00e1s sz\u00e1ml\u00e1val, a magyarorsz\u00e1gi \u00e9s az eur\u00f3pai m\u00e1rkak\u00e9pviseletek t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val \u00e9rt\u00e9kes\u00edtj\u00fck.\nC\u00e9g\u00fcnk er\u0151ss\u00e9gei:", "\u00c9lm\u00e9nybesz\u00e1mol\u00f3k: K\u00e9kestet\u0151\nNem r\u00e9g \u00e9rt\u00fcnk haza a K\u00e9kesr\u0151l, volt egy r\u00f3ka a s\u00edp\u00e1ly\u00e1n:-).\nT\u00e9ny, hogy lehetne tov\u00e1bb fejleszteni a terepet, de ami most ott tal\u00e1lhat\u00f3 az profi volt.\nKb 6 \u00e9ve j\u00e1rtam erre.\nEl\u0151sz\u00f6r is a p\u00e1lya t\u00f6k\u00e9letes, gyors, ropog\u00f3s, az esti f\u00e9nyekben k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9lm\u00e9ny volt a cs\u00fasz\u00e1s.\nA bel\u00e9ptet\u0151k \u00e9rz\u00e9keny, modern berendez\u00e9sek, nem kell \u00f6lelgetni, csiholni, hogy beengedjen.\nMost csak a nagy cs\u00e1k\u00e1nyos m\u0171k\u00f6d\u00f6tt.\nA boardosoknak is! a p\u00e9nzt\u00e1ros bar\u00e1ts\u00e1gos.\nLe a kalappal.", "R\u00f6pke hat h\u00e9t alatt fittebb\u00e9, karcs\u00fabb\u00e1 \u00e9s er\u0151sebb\u00e9 v\u00e1lhat, csup\u00e1n a l\u00e1b\u00e1t kell szednie!\nEdz\u00e9stervet is aj\u00e1nlunk\nKapcsol\u00f3d\u00f3 cikkek\nHa bizonytalan a kond\u00edci\u00f3j\u00e1t illet\u0151en, igyekezzen t\u00f6bbet gyalogolni.\nEz az ide\u00e1lis megold\u00e1s az edz\u00e9sterv beind\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.\nEgy\u00f3r\u00e1s f\u00fcrge gyalogl\u00e1s ak\u00e1r 350 kal\u00f3ri\u00e1t is el\u00e9gethet, feszesebb\u00e9 teszi izmait, jav\u00edtja er\u0151nl\u00e9t\u00e9t.\nKezdetnek h\u00e9t napig hordjon mag\u00e1val l\u00e9p\u00e9ssz\u00e1ml\u00e1l\u00f3t.\nJegyezze fel a naponta megtett l\u00e9p\u00e9smennyis\u00e9get.\nA legnagyobb sz\u00e1m lesz a b\u00e1zis\u00e9rt\u00e9k.", "Fuji - Jap\u00e1n szent hegye\nA Fuji vagy Fudzsi Jap\u00e1nban sokkal \u00e1ltal\u00e1nosabban haszn\u00e1lt nev\u00e9n Fudzsiszan a szigetorsz\u00e1g legmagasabb hegye, az orsz\u00e1g egyik jelk\u00e9pe.\nA Hons\u00fa sziget csendes-\u00f3ce\u00e1ni partj\u00e1n fekszik, Toki\u00f3t\u00f3l 100 km-re \u00e9szaknyugatra.\nA hegy a Fuji-Hakone-Izu Nemzeti Park r\u00e9sze.\nA Fuji alakj\u00e1nak t\u00f6k\u00e9letes szimmetri\u00e1ja r\u00e9g\u00f3ta az abszol\u00fat sz\u00e9ps\u00e9g megtestes\u00edt\u0151je a jap\u00e1nok sz\u00e1m\u00e1ra.\nSemmi m\u00e1shoz nem foghat\u00f3 sz\u00e9ps\u00e9g, mondj\u00e1k r\u00f3la.\nEz v\u00e1rhat\u00f3an 2015-ig bek\u00f6vetkezik.", "Huszonkettedik alkalommal rendeztek nemzetis\u00e9gi estet, ahol a kilenc kispesti nemzetis\u00e9gi \u00f6nkorm\u00e1nyzat kultur\u00e1lis m\u0171sor\u00e1t \u00e9s jellegzetes \u00e9teleit mutatt\u00e1k be.\nId\u00e9n m\u00e1r nem csup\u00e1n a nemzetis\u00e9gi \u00f6nkorm\u00e1nyzatok vend\u00e9gei vettek r\u00e9szt a folkl\u00f3resteken, hanem szeretettel v\u00e1rt\u00e1k a kispestieket \u00e9s a civilszervezetek tagjait is.\nMint mondta, rem\u00e9li, hogy folytat\u00f3dik ez a nagyszer\u0171 kezdem\u00e9nyez\u00e9s a j\u00f6v\u0151ben is, \u00e9s egyre t\u00f6bben ismerhetik meg ezt a soksz\u00edn\u0171 kultur\u00e1lis palett\u00e1t.", "G\u00f6b\u00f6ly\u00f6s N. L\u00e1szl\u00f3 irodalmi alkot\u00e1sai, essz\u00e9i, publicisztikai \u00edr\u00e1sai\nFon\u00f3dtam a 17-es villamoson Albertfalv\u00e1t\u00f3l \u00d3bud\u00e1ig.\nValamikor Buda egyik legjelent\u00e9ktelenebb villamos-vonala volt az 5-\u00f6ssel egy\u00fctt, amely csak egy r\u00f6vid szakaszon ment \u00e9szakon, \u00e9s m\u00e1r r\u00e9gen megsz\u0171nt.\nMost f\u0151szerepet kapott.\nMint manaps\u00e1g sok jelent\u00e9ktelen ember.\nVagy tal\u00e1n az\u00e9rt,...\nMinden sz\u00e9kkel szemben t\u00fck\u00f6r felett \u00c9letem egy-egy kism\u00e9ret\u0171, sz\u00ednes...\n\u0150sk\u00f6v\u00fcleteket tal\u00e1lunk a h\u00e1zunk k\u00f6r\u00fcl.\nA l\u00e1ny...", "A B\u00e9k\u00e9scsaba D\u00edszpolg\u00e1ra kit\u00fcntet\u00e9s a legmagasabb helyi elismer\u00e9si forma.\nAnnak a magyar vagy k\u00fclf\u00f6ldi \u00e1llampolg\u00e1rnak adhat\u00f3, aki B\u00e9k\u00e9scsab\u00e1\u00e9rt maradand\u00f3t alkotott, illetve kiemelked\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gzett.\n\u00c9vente legfeljebb egy kit\u00fcntet\u00e9s adom\u00e1nyozhat\u00f3, azonban a v\u00e1rost\u00f6rt\u00e9neti szempontb\u00f3l kiemelked\u0151 szem\u00e9lyek - jelent\u0151s \u00e9vfordul\u00f3hoz k\u00f6thet\u0151 - posztumusz kit\u00fcntet\u00e9se eset\u00e9n k\u00e9t D\u00edszpolg\u00e1ri c\u00edm is adom\u00e1nyozhat\u00f3.\na nemzetis\u00e9gi \u00f6nkorm\u00e1nyzatok,\na K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s bizotts\u00e1gai,", "Kedden \u00e9letbe l\u00e9p a szigor\u00fa jogi hat\u00e1rz\u00e1r\nA korm\u00e1ny k\u00f6zl\u00e9se szerint a szigor\u00edt\u00e1sra az\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g, mert T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g az EU-t\u00f6r\u00f6k egyezm\u00e9ny felmond\u00e1s\u00e1val fenyeget, ami azt jelenti, hogy \u00fajabb migr\u00e1ns\u00e1radat indulhat el Eur\u00f3pa \u00e9s a magyar hat\u00e1r fel\u00e9.\nA Bel\u00fcgyminiszt\u00e9rium k\u00f6zlem\u00e9nye szerint a d\u00e9li hat\u00e1rn\u00e1l a rend\u0151r\u00f6k, a katon\u00e1k \u00e9s a bev\u00e1ndorl\u00e1si hivatal munkat\u00e1rsai felk\u00e9sz\u00fcltek a keddt\u0151l \u00e9rv\u00e9nyes v\u00e1ltoz\u00e1sokra.\nAz \u00faj t\u00f6rv\u00e9nyt az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s m\u00e1rcius 7-\u00e9n fogadta el.\nKicsit sokba ker\u00fcl.", "1) Egyedi \u00e9s v\u00e1ltozatos T\u00f6bb, mint sz\u00e1zf\u00e9le v\u00e1ltozat k\u00e9sz\u00fcl a Misija szobrocsk\u00e1kb\u00f3l, \u00e9s ez m\u00e9g csak a ker\u00e1mia!\nH\u00e9tf\u00e9le sz\u00ednben k\u00e9sz\u00fcl t\u00edzf\u00e9le \u00e1llatfigura, plusz angyalok, m\u00e9retv\u00e1laszt\u00e9k.\nEzen k\u00edv\u00fcl beton \u00e9s textil figur\u00e1ink is vannak, \u00edgy mindenki megtal\u00e1lhatja a maga kedvenc\u00e9t.\n2) Magyar term\u00e9k Csakis.\nMagyar tervez\u0151 idehaza gy\u00e1rtott term\u00e9kei, hazai besz\u00e1ll\u00edt\u00f3kkal.\n3) Seg\u00edt\u0151 V\u00e1s\u00e1rl\u00e1s A gy\u00e1rt\u00f3 m\u0171helyekben megv\u00e1ltozott munkak\u00e9pess\u00e9g\u0171 emberek dolgoznak, kifog\u00e1stalan min\u0151s\u00e9gben.", "B\u00e1r a mai, globaliz\u00e1lt vil\u00e1gban m\u00e1r alapk\u00f6vetelm\u00e9ny az idegen nyelvek ismerete, a sikeres fels\u0151vezet\u0151k m\u00e1r felismert\u00e9k: egy j\u00f3 tolm\u00e1csot semmilyen nyelvtanfolyam nem helyettes\u00edthet!\nA t\u00e1rgyal\u00e1sok, egyeztet\u00e9sek, \u00fczleti besz\u00e9lget\u00e9sek sor\u00e1n nem csak a nyelvek, hanem a kult\u00far\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt is k\u00f6zvet\u00edteni kell, kommunik\u00e1ci\u00f3s hidat kell \u00e9p\u00edteni a r\u00e9szt vev\u0151 felek k\u00f6z\u00f6tt.\nA szinkrontolm\u00e1csol\u00e1s a legkimer\u00edt\u0151bb tolm\u00e1cstev\u00e9kenys\u00e9g, ez\u00e9rt a tolm\u00e1csok 20 percenk\u00e9nt v\u00e1ltj\u00e1k egym\u00e1st.\nK\u00eds\u00e9r\u0151 tolm\u00e1csol\u00e1s", "T\u00e9nyez\u0151 volt a felmin\u0151s\u00edt\u00e9sben a c\u00e9g szerint emellett az aut\u00f3ipari \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1si szektorok exportkapacit\u00e1sainak folyamatos b\u0151v\u00fcl\u00e9se is.\nA hitelmin\u0151s\u00edt\u0151 kifejti: hab\u00e1r a magyar foly\u00f3m\u00e9rleg-egyenleg t\u00f6bblete m\u00e1r cs\u00f6kken, a c\u00e9g v\u00e1rakoz\u00e1sa szerint a lebeg\u0151 \u00e1rfolyamrendszer \u00e9s a tov\u00e1bbra is alacsony munkak\u00f6lts\u00e9g legal\u00e1bbis k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von fenntartja a magyar gazdas\u00e1g k\u00fcls\u0151 versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nK\u00e9t napra tervezik a figyelmeztet\u0151 sztr\u00e1jkot.\nEgy furcsa fot\u00f3val \u00e9s egy sz\u00f3viccel k\u00edv\u00e1n kellemes h\u00fasv\u00e9ti \u00fcnnepeket.\",\"shortLead\":\"Ezeket az energi\u00e1kat pedig az Instagramj\u00e1n \u00e9li ki.\nA rend\u0151rs\u00e9g az idegenkez\u0171s\u00e9get is kiz\u00e1rta. \",\"shortLead\":\"A z\u00e1rk\u00e1j\u00e1ban lett rosszul.\nHiggs professzor felsz\u00edv\u00f3dott Nobel-d\u00edja bejelent\u00e9se ut\u00e1n\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, \u00fczenet\u00e9t elk\u00fcld\u00fck a szerz\u0151nek.", "Ezzel a 12-szeres zoommal rendelkez\u0151 v\u00e9kony IXUS g\u00e9ppel zsebedet st\u00edlussal \u00e9s nagy teljes\u00edtm\u00e9nnyel t\u00f6ltheted meg.\nK\u00f6nnyed\u00e9n k\u00e9sz\u00edthetsz leny\u0171g\u00f6z\u0151 f\u00e9nyk\u00e9peket \u00e9s Full HD vide\u00f3kat, \u00e9s k\u00e9nyelmesen megoszthatod \u0151ket Wi-Fi-n \u00e9s NFC-n kereszt\u00fcl.\nAz Automatikus zoom egyetlen gombnyom\u00e1ssal seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt a legjobb k\u00e9pkiv\u00e1g\u00e1s kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ban.\nA Wi-Fi gomb gyors \u00e9s egyszer\u0171 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt a Wi-Fi-funkci\u00f3khoz.\nAz \u00e1tv\u00e9teli id\u0151pontok csup\u00e1n t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171ek.", "A diszn\u00f3 \u00e9ve k\u00f6vetkezik: minden, amit tudni \u00e9rdemes a k\u00ednai \u00faj\u00e9vr\u0151l\nA k\u00ednai \u00faj\u00e9v - m\u00e1s n\u00e9ven a k\u00ednai tavaszi fesztiv\u00e1l - ebben az \u00e9vben febru\u00e1r \u00f6t\u00f6dik\u00e9n veszi kezdet\u00e9t.\nA hold\u00faj\u00e9v a diszn\u00f3 \u00e9v\u00e9ben fog telni, ami az egyik \u00e1llat a tizenk\u00e9t k\u00ednai horoszk\u00f3p jegy k\u00f6z\u00fcl.\nA k\u00ednai \u00faj\u00e9v a meg\u00fajul\u00e1s ideje, az \u00faj \u00e1llati \u00f6vbe l\u00e9p\u00e9s napja, a tavasz kezdete.\nA sz\u00f6rnyek elriaszt\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1nt\u00e1k\nA legenda szerint a k\u00ednai \u00faj\u00e9v hagyom\u00e1nya Niant\u00f3l, a kegyetlen sz\u00f6rnyetegt\u0151l val\u00f3 f\u00e9lelemben gy\u00f6kerezik.", "Telth\u00e1zas megnyit\u00f3 a Ferenczy M\u00fazeum Szentendre-term\u00e9ben\nA Ferenczy M\u00fazeumban egy gombost\u0171t sem lehetett volna leejteni Reg\u0151s Istv\u00e1n fest\u0151m\u0171v\u00e9sz F\u00e9nyj\u00e1t\u00e9kt\u00e9r c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak megnyit\u00f3j\u00e1n.\nA Ferenczy M\u00fazeumban egy gombost\u0171t sem lehetett volna leejteni Reg\u0151s Istv\u00e1n fest\u0151m\u0171v\u00e9sz F\u00e9nyj\u00e1t\u00e9kt\u00e9r c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak megnyit\u00f3j\u00e1n.\nA szentendrei kort\u00e1rs m\u0171v\u00e9szetet reprezent\u00e1l\u00f3 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u00e1ltal \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151v\u00e9 v\u00e1lnak azok a tendenci\u00e1k, melyek meghat\u00e1rozz\u00e1k Szentendre jelen\u00e9t \u00e9s k\u00f6zelm\u00faltj\u00e1t.", "Eur\u00f3pai uni\u00f3s politik\u00e1k kialak\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt \u00e9s koordin\u00e1ci\u00f3j\u00e1\u00e9rt felel\u0151s \u00e1llamtitk\u00e1r\nLondonban tartott\u00e1k a magyar IHRA-eln\u00f6ks\u00e9g els\u0151 k\u00fclf\u00f6ldi rendezv\u00e9ny\u00e9t\nLondonban tartott\u00e1k a Nemzetk\u00f6zi Holokauszt-eml\u00e9kez\u00e9si Sz\u00f6vets\u00e9g (IHRA) soros magyar eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek els\u0151 nagyszab\u00e1s\u00fa k\u00fclf\u00f6ldi rendezv\u00e9ny\u00e9t szerda este.\nUgyancsak nagyon fontosnak nevezte, hogy k\u00e9t nyugati orsz\u00e1g - Kanada \u00e9s Nagy-Britannia - ut\u00e1n k\u00e9t kelet-eur\u00f3pai orsz\u00e1g, Magyarorsz\u00e1g \u00e9s j\u00f6v\u0151re Rom\u00e1nia veszi \u00e1t az IHRA eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9t.", "Egyre t\u00f6bb c\u00e9g ad\u00f3sz\u00e1m\u00e1t f\u00fcggeszti fel vagy t\u00f6rli az ad\u00f3hat\u00f3s\u00e1g.\nIlyenkor a szankcion\u00e1lt c\u00e9g nem ig\u00e9nyelhet vissza \u00e1f\u00e1t \u00e9s az ad\u00f3t\u00falfizet\u00e9s visszat\u00e9r\u00edt\u00e9s\u00e9t sem k\u00e9rheti.\n\u00c9rdemes ut\u00e1nan\u00e9zni, mit kell tudni az ilyen jelleg\u0171 elmarasztal\u00e1sr\u00f3l, ak\u00e1r saj\u00e1t c\u00e9g\u00fcnk, ak\u00e1r \u00fczleti partnereink tekintet\u00e9ben.\nNem \u00e1rt odafigyelni, hogy milyen esetekben f\u00fcggesztheti fel az ad\u00f3hat\u00f3s\u00e1g az ad\u00f3sz\u00e1mot, nehogy saj\u00e1t c\u00e9g\u00fcnk is szankcion\u00e1lva legyen.\na c\u00e9g nem el\u00e9rhet\u0151 a hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra,", "\u00dajabb k\u00f6z\u00f6s programra h\u00edvunk teh\u00e1t minden vizsl\u00e1t a gazd\u00e1j\u00e1val egy\u00fctt.\nNem titkolt c\u00e9lunk, hogy a rendezv\u00e9nyen ne csak n\u00e9gyl\u00e1b\u00fa kedvenceinket f\u00e1rasszuk le alaposan, de mi gazdik is \u00faj embereket, bar\u00e1tokat ismerj\u00fcnk meg.\nSzeretn\u00e9nk tov\u00e1bb\u00e1, ha min\u00e9l t\u00f6bb \u00e9s elt\u00e9r\u0151 \u00e9letkor\u00fa vizsla tal\u00e1lkozhatna egym\u00e1ssal, el\u0151seg\u00edtve a szocializ\u00e1ci\u00f3jukat.\nV\u00e1runk minden olyan vizsl\u00e1t, aki nem veszeked\u0151s, \u00edgy kutyak\u00f6z\u00f6ss\u00e9gbe vihet\u0151.\nAz utca v\u00e9g\u00e9n a T el\u00e1gaz\u00e1sn\u00e1l jobbra fordulunk a 811-es \u00fatra.", "Facebook hirdet\u00e9s - Facebook kamp\u00e1ny\nA Facebook hirdet\u00e9s remek lehet\u0151s\u00e9g c\u00e9ged, v\u00e1llalkoz\u00e1sod sz\u00e1m\u00e1ra t\u00f6bb szempontb\u00f3l is.\nHogy mi\u00e9rt?\nAz\u00e9rt, mert:\nA Facebook-nak rengeteg felhaszn\u00e1l\u00f3ja van\nM\u00e1s kattint\u00e1s-alap\u00fa hirdet\u00e9sekhez k\u00e9pest olcs\u00f3\nRemek c\u00e9lz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9geket biztos\u00edt\nBe\u00e9p\u00edtett analitikai eszk\u00f6z\u00f6ket tartalmaz\nTerm\u00e9kelad\u00e1sra, \u00e9s brand-\u00e9p\u00edt\u00e9sre is kiv\u00e1l\u00f3an haszn\u00e1lhat\u00f3\nKinek val\u00f3 a Facebook hirdet\u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1s?\nMit tartalmaz a Facebook kamp\u00e1ny-k\u00e9sz\u00edt\u00e9s?\nFacebook hirdet\u00e9s \u00e1ra", "vezet\u0151i kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g\nMit jelent a vezet\u0151i kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g?\nA vezet\u0151i kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g els\u0151sorban egy szeml\u00e9letm\u00f3d, m\u00e1sodsorban egy praktikus kompetencia k\u00e9szlet.\nHarmad \u00e9s negyedsorban pedig egy folyamatos k\u00fcls\u0151 \u00e9s bels\u0151 felfedez\u0151 utaz\u00e1s.\nA k\u00fcls\u0151 utaz\u00e1s a Steve Jobs f\u00e9le \"ding\" megalkot\u00e1sa, ( \"I want to put a ding in the universe!\") egy olyan megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151, magas \u00e9rt\u00e9ket k\u00e9pvisel\u0151 term\u00e9k vagy szolg\u00e1ltat\u00e1s bevezet\u00e9se, ami az fogyaszt\u00f3k, \u00fcgyfelek sz\u00e1m\u00e1ra azonos a kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g fogalm\u00e1val.\n3 kritikus ...", "Litv\u00e1nia, Lettorsz\u00e1g \u00e9s \u00c9sztorsz\u00e1g alkotj\u00e1k a Baltikum legf\u0151bb gy\u00f6ngyszemeit!\nEzen a vid\u00e9ken k\u00f6z\u00e9pkori v\u00e1rosok, r\u00e9gi v\u00e1rak, egyre t\u00f6bb restaur\u00e1lt f\u0151\u00fari lak, hatalmas erd\u0151s vid\u00e9k t\u00e1rul az ide\u00e9rkez\u0151 turist\u00e1k szeme el\u00e9.\nA balti orsz\u00e1gok t\u00f6bb \u00e9vsz\u00e1zados elnyom\u00e1s ut\u00e1n ism\u00e9t elnyert\u00e9k a f\u00fcggetlens\u00e9g\u00fcket \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nosan tapasztalhat\u00f3 globaliz\u00e1ci\u00f3 ellen\u00e9re egyre ink\u00e1bb er\u0151s\u00edtik nemzeti kult\u00far\u00e1jukat, identit\u00e1sukat!\nSzentp\u00e9terv\u00e1r orosz f\u00f6ld\u00f6n az els\u0151 v\u00e1ros, amelyet k\u0151b\u0151l \u00e9p\u00edtettek.", "MIJAFASZEZ ???\nAZ 1920-AS......30-AS \u00c9VEK ???\nA HORTHY-KORSZAK NYOMORA \u00daJRA MEG \u00daJRa ??? hol van itt a 21. sz\u00e1zad ???\n3. \u00e9vezred pl\u00e1nehhh ????!!!\nBAZDMEGORB\u00c1N A RENDSZARODAT !!!\nB\u00e1r a felt\u00e9telek \u00e9s a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek elfogadhatatlanok, vir\u00e1gkorukat \u00e9lik Magyarorsz\u00e1gon az uzsoraalb\u00e9rletek, a m\u00e9ly\u00fcl\u0151 lakhat\u00e1si v\u00e1ls\u00e1g miatt egyre t\u00f6bben - sokszor kisgyermekes csal\u00e1dok is - k\u00e9nytelennek ezt v\u00e1lasztani.\nA m\u00e1sik lehet\u0151s\u00e9g ugyanis az alulj\u00e1r\u00f3, vagy valamelyik t\u00falzs\u00fafolt t\u00f6megsz\u00e1ll\u00f3 lenne.", "A GYEM 2018-as \u00e1rny\u00e9kjelent\u00e9se a magyarorsz\u00e1gi helyzetr\u0151l\nA Polg\u00e1ri \u00e9s Politikai Jogok Nemzetk\u00f6zi Egyezs\u00e9gokm\u00e1ny\u00e1ban v\u00e1llalt k\u00f6telezetts\u00e9gek tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9r\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 teljes\u00edt\u00e9s\u00e9t az ENSZ Emberi Jogi Bizotts\u00e1ga visszat\u00e9r\u0151en ellen\u0151rzi.\nA Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 hatodik id\u0151szaki jelent\u00e9s keret\u00e9ben a Gy\u0171l\u00f6let-b\u0171ncselekm\u00e9nyek Elleni Munkacsoport \u00e1rny\u00e9kjelent\u00e9st adott be, amelyben a korm\u00e1ny \u00e1ltal leadott jelent\u00e9s gy\u0171l\u00f6let-b\u0171ncselekm\u00e9nyekkel kapcsolatos \u00e1ll\u00edt\u00e1saira reflekt\u00e1l.", "Tisztelt \u00dcgyfeleink!\nT\u00e1j\u00e9koztatjuk \u00d6n\u00f6ket, hogy az \u00dajsz\u00e1szi \u00fati \u00c1trak\u00f3 - V\u00e1logat\u00f3 \u00c1llom\u00e1s 2019. \u00e1prilis 23-\u00e1n kedden technikai okok miatt z\u00e1rva tart a lakoss\u00e1gi \u00e9s k\u00f6z\u00fcleti partnereink r\u00e9sz\u00e9re.\nEgy\u00e9b napokon rendes nyitva tart\u00e1s szerint \u00fczemel.\nMeg\u00e9rt\u00e9s\u00fcket k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTisztelt \u00dcgyfeleink!\nT\u00e1rsas\u00e1gunk tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9b\u0151l ad\u00f3d\u00f3an k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy hangs\u00falyt ford\u00edt k\u00f6rnyezet\u00fcnk v\u00e9delm\u00e9re, annak terhel\u00e9s\u00e9nek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re, tisztas\u00e1g\u00e1ra.\nMeg\u00e9rt\u00e9s\u00fcket k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!\nTisztelt \u00dcgyfeleink!\nA 2018. \u00e9ves", "H\u00edrlev\u00e9l feliratkoz\u00e1s\nK\u00f6rnyezetbar\u00e1t \u00e9telcsomagol\u00e1s patchwork anyagb\u00f3l, m\u00e9hviaszb\u00f3l\nK\u00e9sz\u00edts\u00fcnk egyszer\u0171en k\u00f6rnyezetbar\u00e1t \u00e9telcsomagol\u00f3t \u00edzl\u00e9ses, sz\u00ednes patchwork anyagokb\u00f3l, m\u00e9hviasszal bevonva.Haszn\u00e1lhat\u00f3 szendvicsek, uzsonn\u00e1k csomagol\u00e1s\u00e1ra, \u00e9telmarad\u00e9kok t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra (mint pl. s\u00fcti, sajt, szalonna..).\nMi patchwork anyagot haszn\u00e1ltunk, de a l\u00e9nyeg, hogy term\u00e9szetes pamut anyag legyen amit befogunk erre a c\u00e9lra.\nHa kih\u0171lt a kend\u0151 k\u00e9sz is vagyunk, haszn\u00e1lhatjuk is.", "Fototrend blog: Fot\u00f3zzunk gyorsan mozg\u00f3 t\u00e9m\u00e1t!\nAz egyik legnehezebb feladat a mobiltelefonnak: hogyan k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n pillanatk\u00e9p egy mozg\u00f3 csal\u00e1dtagr\u00f3l vagy t\u00e1rgyr\u00f3l \u00fagy, hogy az \u00e9les maradjon?\n- \u00edrta: Bone123, 1 hete\nEgy roppant aranyos momentum a csal\u00e1di \u00f6sszej\u00f6vetelen, ahol gyerk\u0151c\u00f6k rohang\u00e1lnak, vagy csak a h\u00e1zi kedvenc mutatv\u00e1nyozik.\n\u00c9rdekes l\u00e1tv\u00e1ny a mozg\u00f3 g\u00e9pj\u00e1rm\u0171b\u0151l kitekintve, esetleg egy gyorsan, a fej felett v\u00e9szesen k\u00f6zel elsz\u00e1ll\u00f3 utassz\u00e1ll\u00edt\u00f3 rep\u00fcl\u0151g\u00e9p.", "Jeremi\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta Isten h\u0171tlen n\u00e9p\u00e9t par\u00e1zna asszonyhoz hasonl\u00edtotta, akinek sok a szeret\u0151je, pedig Isten mindent megadott neki (Jer 3:1).\nEz\u00e9kiel pr\u00f3f\u00e9ta hasonl\u00f3k\u00e9ppen h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u0151 asszonynak nevezi Izr\u00e1elt, aki elhagyta f\u00e9rj\u00e9t (Ez 16:32).\nTeh\u00e1t a Biblia a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1st lelki par\u00e1znas\u00e1gnak, h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00e9snek tekinti.\nMi a lelki par\u00e1znas\u00e1g?\nAmikor az \u00e9l\u0151 Isten mellett b\u00e1lv\u00e1nyt is tisztel Isten n\u00e9pe.\n- Ez a lelki par\u00e1znas\u00e1g.\n\u0150 az egyetlen pr\u00f3f\u00e9ta, aki az \u00e9szaki kir\u00e1lys\u00e1gb\u00f3l sz\u00e1rmazott.", "A Fesztiv\u00e1lzenekar nem el\u0151adja, hanem l\u00e9legzi Bart\u00f3kot, akinek fantasztikus l\u00e9lekgazdags\u00e1g\u00e1t \u00e9s m\u00e9ly \u00e9rz\u00e9s\u0171, \u0151szinte zen\u00e9j\u00e9t egy eg\u00e9sz est\u00e9n kereszt\u00fcl \u00e9lvezheti a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g.\n\"A Fischer Iv\u00e1nok, Sebesty\u00e9n M\u00e1rt\u00e1k, Koml\u00f3si Ildik\u00f3k \u00e9s Cser Kriszti\u00e1nok miatt magyar m\u0171v\u00e9sznek lenni egy koncertteremben olyan, mint Meryl Streepnek lenni az Oscar-g\u00e1l\u00e1n.\nA Bart\u00f3k m\u0171veib\u0151l \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtott program most itthon is elhangzik.\nE l\u00e9lek sokban hasonl\u00edt Bart\u00f3k melank\u00f3li\u00e1ba hajl\u00f3, mag\u00e1nyos karakter\u00e9hez.", "Budapestet is beveszi a BMW szolg\u00e1ltat\u00e1sa\nBudapesten is elindul a BMW DriveNow pr\u00e9mium aut\u00f3megoszt\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sa, \u00e1prilis 29-\u00e9n 240 BMW \u00e9s MINI modell \u00e1ll forgalomba.\nA DriveNow a BMW Group \u00e9s a Daimler AG \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6sen \u00fczemeltetett SHARE NOW aut\u00f3megoszt\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1s r\u00e9sze.\nA nyolc k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 BMW \u00e9s MINI modellt egyes\u00edt\u0151 palett\u00e1n 40 darab BMW i3 tiszt\u00e1n elektromos pr\u00e9mium kompakt is megtal\u00e1lhat\u00f3.", "\u00d6t alkalmaz\u00e1s, ami 4G-vel az igazi\nGyorsabb, jobb min\u0151s\u00e9g\u0171 tartalmakat n\u00e9zhet\u00fcnk vele, \u00e9s szinte m\u00e1r b\u00e1rhonnan el\u00e9rhet\u0151 - ezt \u00edg\u00e9ri a 4G.\nDe mit sem \u00e9r az \u00faj gener\u00e1ci\u00f3s mobilnet, ha nem tudjuk azt kihaszn\u00e1lni.\n\u00d6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1sunkban bemutatunk p\u00e1r olyan appot, ami 4G-vel a legjobb.\nMobilnetet jellemz\u0151en akkor haszn\u00e1lunk, ha \u00faton vagyunk, \u00e9s \u00e9ppen nincs a k\u00f6zelben wifi.\nEzek javar\u00e9szt egyszer\u0171bb, sz\u00f6veges \u00e9s alacsony min\u0151s\u00e9g\u0171 vide\u00f3s tartalmak.\nNetflix, a legn\u00e9pszer\u0171bb sorozatok\u00e9rt", "Karl Ove Knausgard \u00faj k\u00f6nyv\u00e9ben olvastam a sz\u00fcl\u00e9st le\u00edr\u00f3 r\u00e9szt, amikor eszembe jutott egy \u00e9jszaka, amikor nem sokkal azut\u00e1n, hogy az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt l\u00e1nyomat hazahoztuk a k\u00f3rh\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s v\u00e9gre elaludt, azt mondtam a feles\u00e9gemnek, hogy ez az ember fog minket eltemetni.\nNagyj\u00e1b\u00f3l \u00edgy, ezekb\u0151l sz\u00fcletett meg a t\u00f6rt\u00e9net.\nAz \u00fcres \u00e1gy mellett egy f\u00e9lig \u00fcres poh\u00e1r narancsl\u00e9 \u00e1llt.\nBenne a sz\u00edv\u00f3sz\u00e1l, amivel itatta az utols\u00f3 napokban.\nAz \u00f6ntudatlans\u00e1g rohamai k\u00f6zt.\nBelelapozott a f\u00fczetbe.\n- Nagyon b\u00e1tor.", "Mi a karmikus feladatod Janu\u00e1rban?\nMi a karmikus feladatod Janu\u00e1rban\nA karma az \u00e9v els\u0151 h\u00f3napj\u00e1ban nagyon fontos, hiszen az eg\u00e9sz esztend\u0151d milyens\u00e9g\u00e9re hat\u00e1ssal lehetsz.\nAmennyiben k\u00e9pes vagy teljes\u00edteni a karm\u00e1t, lehet\u0151s\u00e9ged van mentes\u00fclni ak\u00e1r a horoszk\u00f3p \u00e1ltal el\u0151revet\u00edtett negat\u00edv hat\u00e1sokt\u00f3l is!\nA janu\u00e1r tal\u00e1n az egyik legkomolyabb sorsford\u00edt\u00f3 h\u00f3nap, amikor legt\u00f6bbet tehetsz az\u00e9rt, hogy a szerencse veled legyen.\nKarmahoroszk\u00f3podban is nagyon fontos inform\u00e1ci\u00f3kra bukkanhatsz.", "K\u00f3rh\u00e1zi felv\u00e9tel sz\u00fcks\u00e9ges, ha a gyermek \u00e1ltal\u00e1nos \u00e1llapota gyenge, l\u00e9gz\u00e9si nehez\u00edtetts\u00e9ge van, a nyirokcsom\u00f3 fluctu\u00e1l vagy nagy \u00e9s szokatlan helyen tal\u00e1lhat\u00f3 (pl. subclavicularis \u00e1rokban), illetve v\u00e9rk\u00e9p\u00e9ben elt\u00e9r\u00e9sek mutatkoznak.\nIr\u00e1ny\u00edtsuk szakemberhez a gyermeket, ha a 2 cm-n\u00e9l nagyobb nyirokcsom\u00f3 m\u00e9rete nem cs\u00f6kken egy h\u00f3napos nyomonk\u00f6vet\u00e9s alatt.\nA gyorsan kialakul\u00f3 terime szinte mindig nyirokcsom\u00f3-megnagyobbod\u00e1s, fert\u0151z\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben.\nA leggyakoribb k\u00f3rokoz\u00f3i", "V\u00edzl\u00e1gy\u00edt\u00f3 - Gondolatt\u00f3l a megval\u00f3s\u00edt\u00e1sig\n8 egyszer\u0171 l\u00e9p\u00e9sben megmutatjuk, hogy milyen teend\u0151ink vannak ha v\u00edzl\u00e1gy\u00edt\u00f3t szeretn\u00e9nk.\n1. L\u00e9p\u00e9s - Megfogalmaz\u00f3dik a gondolat.\nKem\u00e9ny a v\u00edz a h\u00e1zban.\nEgyre t\u00f6bb gondot okoz a v\u00edzk\u0151, \u00edgy megold\u00e1st kell tal\u00e1lni.\nA legkorszer\u0171bb megold\u00e1s pedig egy h\u00e1ztart\u00e1si v\u00edzl\u00e1gy\u00edt\u00f3 berendez\u00e9s.\n2. l\u00e9p\u00e9s - V\u00edzl\u00e1gy\u00edt\u00f3 kiv\u00e1laszt\u00e1sa 1.r\u00e9sz\nMiut\u00e1n megfogalmaz\u00f3dott benn\u00fcnk, hogy v\u00edzl\u00e1gy\u00edt\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g\u00fcnk, ki kell v\u00e1lasztanunk a megfelel\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket.", "Ekkora mafl\u00e1st korm\u00e1ny m\u00e9g nem kapott\nA v\u00e1rakoz\u00e1soknak megfelel\u0151en hatalmas ar\u00e1nyban elutas\u00edtotta a londoni als\u00f3h\u00e1z a kedd esti szavaz\u00e1son a brit EU-tags\u00e1g megsz\u0171n\u00e9s\u00e9nek (Brexit) felt\u00e9telrendszer\u00e9t tartalmaz\u00f3 meg\u00e1llapod\u00e1st.\nTheresa May konzervat\u00edv p\u00e1rti minisztereln\u00f6k nem k\u00edv\u00e1n lemondani, viszont az ellenz\u00e9ki Munk\u00e1sp\u00e1rt bizalmatlans\u00e1gi ind\u00edtv\u00e1nyt terjesztett be korm\u00e1nya ellen, \u00e9s ezt az als\u00f3h\u00e1z m\u00e1r szerd\u00e1n t\u00e1rgyalja is.\nMay a kedd esti szavaz\u00e1s el\u0151tt is felsz\u00f3lalt.", "Be kell jelenteni a 2 milli\u00f3 forint f\u00f6l\u00f6tti k\u00e9szp\u00e9nzes kifizet\u00e9seket\nA feketegazdas\u00e1g elleni int\u00e9zked\u00e9sek r\u00e9szek\u00e9nt a korm\u00e1ny \u00e9vek \u00f3ta igyekszik korl\u00e1tozni a v\u00e1llalkoz\u00e1sok nagy \u00f6sszeg\u0171 k\u00e9szp\u00e9nzes forgalm\u00e1t.\nJ\u00f3 tudni, hogy minden alkalommal k\u00fcl\u00f6n be kell jelenteni, ha egy v\u00e1llalkoz\u00e1s valakinek 2 milli\u00f3 forint f\u00f6l\u00f6tti \u00f6sszeget k\u00e9szp\u00e9nzben fizet ki.\nA k\u00e9szp\u00e9nzfizet\u00e9s korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1ra k\u00e9t el\u0151\u00edr\u00e1s vonatkozik:\nv\u00e1llalkoz\u00e1sok egym\u00e1s k\u00f6zt 1,5 milli\u00f3 forint f\u00f6l\u00f6tt nem fizethetnek k\u00e9szp\u00e9nzzel", "Vil\u00e1gos, crepe de chine selyems\u00e1l modern mot\u00edvumokkal\nA k\u00e9sz\u00edt\u00e9sr\u0151l\nAz \u00e1ltalam k\u00e9sz\u00edtett term\u00e9kek k\u00e9zzel k\u00e9sz\u00edtett egyedi iparm\u0171v\u00e9szeti alkot\u00e1sok.\nEbb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an a k\u00e9zi sz\u00ednkever\u00e9ssel k\u00e9sz\u00fclt term\u00e9kek a teljes\u00edt\u00e9s sor\u00e1n, \u00e1rnyalatnyit elt\u00e9rhetnek a k\u00e9pen szerepl\u0151kt\u0151l, ezt rendel\u00e9s\u00e9n\u00e9l legyen sz\u00edves figyelembe venni.\nA bemutatott darabokat m\u00e1s sz\u00ednkombin\u00e1ci\u00f3ban is \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtom a megrendel\u0151 k\u00e9r\u00e9s\u00e9re.\nAz elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s ideje: max.\n5-8 munkanap.\nA term\u00e9k haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l\nM\u00e9g nincsenek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek.", "A Mindszenthavi Mulats\u00e1g megl\u00e1togat\u00e1sa el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n igyekeztem kihaszn\u00e1lni a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 id\u0151t, \u00e9s mindk\u00e9t napra siker\u00fclt is tartalmas programot \u00f6sszehozni.\nA p\u00e9ntek d\u00e9lut\u00e1nt \u00e9s est\u00e9t Tokajban t\u00f6lt\u00f6ttem, kihaszn\u00e1lva a k\u00edn\u00e1lkoz\u00f3 alkalmat, hogy megl\u00e1togassak k\u00e9t bor\u00e1szatot, ahol eddig m\u00e9g nem j\u00e1rtam.\nH\u00edmesudvarAz egyetem ut\u00e1ni els\u0151 \u00e9vekben egy bar\u00e1tom Tokajban dolgozott, t\u0151le kaptam egyszer sz\u00fclet\u00e9snapomra egy f\u00e9lsz\u00e1raz H\u00edmesudvar furmintot.\nMost id\u0151ben \u00e9rkeztem.\nMost 5 pont.", "A Budapesti \u00c9rt\u00e9kt\u0151zsde id\u00e9n is d\u00edjazta az el\u0151z\u0151 \u00e9v legjobb t\u0151kepiaci teljes\u00edtm\u00e9nyeit ez\u00fattal 18 kateg\u00f3ri\u00e1ban.\nA B\u00c9T partnere a Befektet\u00e9si Alapkezel\u0151k \u00e9s Vagyonkezel\u0151k Magyarorsz\u00e1gi Sz\u00f6vets\u00e9ge (BAMOSZ), valamint 16 bank, befektet\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e9s alapkezel\u0151 bevon\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek alapj\u00e1n az ANY Biztons\u00e1gi Nyomda Nyrt. a Kibocs\u00e1t\u00f3i transzparencia mid-cap k\u00fcl\u00f6nd\u00edjat kapta a B\u00c9T Legek d\u00edj\u00e1tad\u00f3n 2019. janu\u00e1r 17-\u00e9n.", "\"\u00cdrd \u00fajra!\" angol nyelv\u0171 kreat\u00edv \u00edr\u00f3verseny\nA verseny c\u00e9lja, hogy a tanul\u00f3k gyakorlatot szerezzenek a sz\u00f6vegalkot\u00e1sban, \u00e9s k\u00e9pesek legyenek az \u00edr\u00e1sukat g\u00f6rd\u00fcl\u00e9keny st\u00edlusban, megfelel\u0151en \u00e1rnyalva \u00e9s hat\u00e1sosan fel\u00e9p\u00edtve megform\u00e1lni.\n2013. m\u00e1rcius 6.\nII. R\u00e1k\u00f3czi Ferenc K\u00f6zgazdas\u00e1gi Szakk\u00f6z\u00e9piskola\nM\u00e9rei Ferenc Pedag\u00f3giai Int\u00e9zet\nNevez\u00e9s:2012. december 10-ig.\nA terjedelemben 10% elt\u00e9r\u00e9s lehets\u00e9ges.\nAz a csapat, amelyik nem \u00e9ri el vagy t\u00fall\u00e9pi a megadott kereteket, nem juthat a d\u00f6nt\u0151be.", "A DK is r\u00e9szt vesz a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia melletti demonstr\u00e1ci\u00f3n\nA Demokratikus Koal\u00edci\u00f3 (DK) is r\u00e9szt vesz a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (MTA) tervezett \u00e1talak\u00edt\u00e1sa ellen szervezett kedd d\u00e9lut\u00e1ni demonstr\u00e1ci\u00f3n.\nA p\u00e1rt budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n a DK frakci\u00f3vezet\u0151-helyettese indokl\u00e1sk\u00e9nt azt mondta, hogy a korm\u00e1nyzati m\u0171helyekben olyan d\u00f6nt\u00e9sek sz\u00fcletnek, amelyek semmibe veszik a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1t \u00e9s az akad\u00e9miai dolgoz\u00f3kat.", "A k\u00f6rnyezet\u00fckre vagy az alakjukra jobban \u00fcgyel\u0151 n\u0151k \u00e1ll\u00edt\u00f3lag kev\u00e9sb\u00e9 szennyezik a k\u00f6rnyezetet, mint a f\u00e9rfiak - der\u00fclt ki \"a n\u0151kr\u0151l, a n\u00e9pess\u00e9gr\u0151l \u00e9s az \u00e9ghajlatr\u00f3l\" a h\u00e9ten k\u00f6zz\u00e9tett ENSZ-jelent\u00e9sb\u0151l.\nA fejlett ipari orsz\u00e1gokban a n\u0151k gyakran hajlamosak arra, hogy k\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151 \u00e9s \u00fajrahasznos\u00edthat\u00f3 term\u00e9keket v\u00e1s\u00e1roljanak - hangs\u00falyozta az ENSZ N\u00e9pesed\u00e9si Alapja (UNFPA) a Gazdas\u00e1gi Egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si \u00e9s Fejleszt\u00e9si Szervezet (OECD) 2008-ban k\u00e9sz\u00fclt kutat\u00e1s\u00e1ra hivatkozva.", "Fogadjunk, hogy a De\u00e1k Ferenc utc\u00e1ban, a De\u00e1k t\u00e9r \u00e9s a V\u00f6r\u00f6smarty t\u00e9ri v\u00e1s\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt f\u00e9l\u00faton m\u00e9g soha nem jutott eszedbe \u00fagy spont\u00e1n meg\u00e1llni a 17-es sz\u00e1m el\u0151tt, hogy akkor \u00e9n itt most bemegyek.\nEz nem egy luxus\u00fczlet, nem egy \u00e9tterem, sz\u00e1lloda.\nEz egy egyszer\u0171 l\u00e9pcs\u0151h\u00e1zi ajt\u00f3, ami el\u0151tt egy szer\u00e9ny kis t\u00e1bla \u00e1ll, ezzel a felirattal:\nP\u00e1rhuzamos val\u00f3s\u00e1gok.\nAki nem tudn\u00e1, mir\u0151l besz\u00e9lek, ez a De\u00e1k Ferenc utca, napjainkban:\nHogy azt\u00e1n az emeletre \u00e9rve egy men\u0151 ki\u00e1ll\u00edt\u00f3t\u00e9rbe l\u00e9pj be:", "EAZY Superlightban - A maxim\u00e1lis biztons\u00e1got \u00f6tv\u00f6zt\u00e9k az extr\u00e9m k\u00f6nny\u0171 startol\u00e1si magatart\u00e1ssal.\nEz az erny\u0151 kit\u0171n\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s, ha vissza szeretn\u00e9nk t\u00e9rni a sikl\u00f3erny\u0151z\u00e9s alapjaihoz: a kezdetekben ugyanis a pil\u00f3t\u00e1k a hegyi t\u00far\u00e1z\u00e1sok \u00e9s m\u00e1sz\u00e1sok ut\u00e1n az egyszer\u0171bb lej\u00f6vetel \u00e9rdek\u00e9ben v\u00e1lasztott\u00e1k a lesikl\u00e1st.\nA fejlett technol\u00f3gi\u00e1knak \u00e9s az ultrak\u00f6nny\u0171 anyagoknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en ism\u00e9t felfedezhetj\u00fck ennek a sportnak az eredeti koncepci\u00f3j\u00e1t.\nTov\u00e1bbi el\u0151ny\u00f6k:\nKiknek javasoljuk\nAirborne Team \"", "Sz\u00f6veges figyelmeztet\u0151 el\u0151rejelz\u00e9s\nA k\u00e9s\u0151 esti \u00f3r\u00e1kt\u00f3l d\u00e9l, d\u00e9lnyugat fel\u0151l ism\u00e9t csapad\u00e9kz\u00f3na \u00e9rkezik, amelyb\u0151l a d\u00e9li t\u00e1jakon \u00fajfent el\u0151fordulhat h\u00f3sz\u00e1lling\u00f3z\u00e1s, gyenge havaz\u00e1s.\nAz \u00e9jszaka folyam\u00e1n, kedd hajnalig nagyj\u00e1b\u00f3l lepel-2 cm h\u00f3r\u00e9teg kialakul\u00e1sa v\u00e1rhat\u00f3 a P\u00e9cs-B\u00e9k\u00e9scsaba vonalt\u00f3l d\u00e9lre.\nKedden napk\u00f6zben tov\u00e1bb halad a csapad\u00e9kz\u00f3na egyre ink\u00e1bb kelet, \u00e9szakkelet ir\u00e1ny\u00e1ba.\nA d\u00e9li, d\u00e9lkeleti hat\u00e1rvid\u00e9ken ak\u00e1r 10 cm-t meghalad\u00f3 (10-12 cm) h\u00f3 is hullhat.\nVesz\u00e9lyjelz\u00e9s korl\u00e1tai", "Nagy Gy\u00f6rgy az els\u0151 vend\u00e9g\u00fcnk, aki ma is akt\u00edv telev\u00edzi\u00f3s.\nEddig olyan kolleg\u00e1k l\u00e1togattak meg minket, akik l\u00e9lekben ugyan telev\u00edzi\u00f3sak maradtak, de m\u00e1r nem akt\u00edvak.\n\u0150k besz\u00e9ltek a Magyar Telev\u00edzi\u00f3ban elt\u00f6lt\u00f6tt \u00e9veikr\u0151l.\nAz\u00e9rt m\u00e9g szeressetek.\nMikor l\u00e1tt\u00e1l el\u0151sz\u00f6r telev\u00edzi\u00f3t?\n\u00d6t vagy hat \u00e9ves lehettem.\nErd\u0151kertesen egy kis faluban \u00e9ltem, ahol a zongoratan\u00e1r n\u00e9ni volt a falu entellekt\u00fcelje, nekik volt telev\u00edzi\u00f3juk.\n1958-at \u00edrtunk, ha j\u00f3l eml\u00e9kszem.\nMi akart\u00e1l lenni, mozdonyvezet\u0151?", "Rem\u00e9lem megmarad a link.\nHa nem: ez ilyen 15-20 centi sz\u00e9les, a teljes magass\u00e1gban egyszerre kih\u00fazhat\u00f3 fi\u00f3k, t\u00f6bb emelettel.\nOlajat meg f\u0171szert szoktak r\u00e1tenni, a t\u0171zhely mellett szoktak ilyet be\u00e9p\u00edteni.\nAm\u00fagy is gondolkodom fi\u00f3kon, sokkal jobban hasznos\u00edthat\u00f3 a hely.\n3 oszt\u00e1ssal szerintem m\u00e1r nem f\u00e9rne be a k\u00fcs\u0151 sz\u0171r\u0151d.\nKor\u00e1bbi 120 centi hossz\u00fa Juwel SB121-es koppit\u00e1s\u00fa akv\u00e1riumb\u00fatoromat is r\u00e9szben ez\u00e9rt cser\u00e9ltem le.\nAbban is az Atman 3338 kl\u00f3n \u00e9pen elf\u00e9rt.\nK\u00e9rlek \u00fczenj!", "Emberi fogyaszt\u00e1sra alkalmatlan h\u00fast hoztak forgalomba, b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st kaptak\nH\u00fasforgalmaz\u00f3kat \u00edt\u00e9lt el p\u00e9nteken els\u0151 fokon a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri J\u00e1r\u00e1sb\u00edr\u00f3s\u00e1g, mert 2012-2014-ben emberi fogyaszt\u00e1sra alkalmatlan h\u00fasterm\u00e9keket hoztak forgalomba; k\u00e9t v\u00e1dlott let\u00f6ltend\u0151 b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st kapott.\nAz els\u0151rend\u0171 v\u00e1dlott hat \u00e9v, a m\u00e1sodrend\u0171 v\u00e1dlott h\u00e1rom \u00e9v \u00f6t h\u00f3nap let\u00f6ltend\u0151 b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9st kapott.\nA harmadrend\u0171 v\u00e1dlottat egy \u00e9v t\u00edz h\u00f3nap felf\u00fcggesztett szabads\u00e1gveszt\u00e9sre \u00edt\u00e9lt\u00e9k.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nLegink\u00e1bb a csal\u00e1djuk k\u00edv\u00e1ncsi a v\u00e9lem\u00e9ny\u00fckre \u00e9s vil\u00e1g dolgair\u00f3l is els\u0151sorban a sz\u00fcleikt\u0151l inform\u00e1l\u00f3dnak a nyolcadikos (13-15 \u00e9ves) gyerekek - \u00e1ll az UNICEF Magyarorsz\u00e1g az ELTE T\u00c1TK di\u00e1kjainak k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel v\u00e9gzett kutat\u00e1s\u00e1ban.\nNagy a felh\u00e1borod\u00e1s a korm\u00e1ny tervei miatt az ELTE T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi Kar\u00e1n.\nA hallgat\u00f3k tiltakoz\u00e1sokra k\u00e9sz\u00fclnek.\nAk\u00e1r \u00fajabb tiltakoz\u00f3 akci\u00f3k is j\u00f6hetnek.", "Az ombudsman vizsg\u00e1lja a gy\u00fclekez\u00e9si jog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9t a 2008. \u00e1prilis 11-i rendezv\u00e9nyeken\nA Holl\u00e1n Ern\u0151 utcai jegyiroda el\u00e9 bejelentett demonstr\u00e1ci\u00f3k sor\u00e1n az ombudsman munkat\u00e1rsai nem \u00e9szleltek olyan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyt, amely a gy\u00fclekez\u00e9si jog s\u00e9relm\u00e9re utalt volna.\nAz \u00e1llampolg\u00e1ri jogok orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si biztosa hivatalb\u00f3l vizsg\u00e1latot ind\u00edtott.\nAz els\u0151 h\u00e1rom helysz\u00ednen ennek ellen\u00e9re nem oszlatt\u00e1k fel a t\u00fcntet\u00e9st, hanem biztos\u00edtott\u00e1k a gy\u00fclekez\u00e9sek ter\u00fclet\u00e9t.", "C\u00e9ge, a Wanadis Kft. a n\u00e9met Maileon email marketing rendszer nagy-britanniai \u00e9s kelet-eur\u00f3pai k\u00e9pvisel\u0151je, a hazai piac meghat\u00e1roz\u00f3 szerepl\u0151je.\n\u00dcgyfeleik k\u00f6z\u00f6tt webshopokt\u00f3l kezdve m\u00e9diac\u00e9geken, bankokon \u00e9s biztos\u00edt\u00f3kon kereszt\u00fcl turisztikai v\u00e1llalatokig sz\u00e1mos kis- \u00e9s nagyv\u00e1llalkoz\u00e1s megtal\u00e1lhat\u00f3.\nA Kand\u00f3 K\u00e1lm\u00e1n M\u0171szaki F\u0151iskol\u00e1n v\u00e9gzett villamosm\u00e9rn\u00f6k karrierj\u00e9t az Andersen Consultingn\u00e1l kezdte az 1990-es \u00e9vek elej\u00e9n.\nInform\u00e1ci\u00f3k az adatkezel\u00e9sr\u0151l\nSz\u00fcks\u00e9ges cookie-k\nEgy\u00e9b cookie-k", "D\u00edszel\u0151ad\u00e1s - premier\nebv\u00e9szm\u00e9reg, \u00e9dess\u00fctem\u00e9ny, sz\u00e9passzonyok\nAzonban gy\u00fajtsuk f\u00f6l a n\u00e9z\u0151t\u00e9ri csill\u00e1rt - nincs az a kit\u0171n\u0151 sz\u00edn\u00e9sz, mely k\u00e9pes volna eredm\u00e9nnyel ingerelni, ha a n\u00e9z\u0151k a f\u00e9nyben megl\u00e1thatj\u00e1k egym\u00e1s arczait.\nK\u00e1rp\u00e1ti P\u00e9ter nemcsak \u00edrta, rendezte, j\u00e1tssza a D\u00edszel\u0151ad\u00e1st, hanem diagnosztiz\u00e1lja is \u00e1ltala a K\u00f6z\u00e9p-Kelet-Eur\u00f3p\u00e1t \u00e9vsz\u00e1zadok \u00f3ta fert\u0151z\u0151 betegs\u00e9get, ehhez pedig nincs sz\u00fcks\u00e9ge m\u00e1sra, csak egy \u00fcres t\u00e9rre \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny n\u00e9z\u0151re, akin nyugodt sz\u00edvvel lehet k\u00eds\u00e9rletezni.", "A szlov\u00e1kiai Magyar K\u00f6z\u00f6ss\u00e9g P\u00e1rtj\u00e1nak (MKP) jel\u00f6ltje kedden Pozsonyban bejelentette, hogy nem indul a szlov\u00e1kiai eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1son.\nMenyh\u00e1rt J\u00f3zsef a felm\u00e9r\u00e9sek \u00e1ltal leger\u0151sebbnek tartott ellenz\u00e9ki jel\u00f6lt, Robert Mistr\u00edk jav\u00e1ra l\u00e9pett vissza.\nAz MKP politikusa egy\u00fattal felsz\u00f3l\u00edtotta a t\u00f6bbi \"jobboldali demokratikus\" jel\u00f6ltet, hogy \u00e9rt\u00e9kelj\u00e9k \u00e1t jel\u00f6lts\u00e9g\u00fckkel kapcsolatos \u00e1ll\u00e1spontjukat.\nA magyar v\u00e1laszt\u00f3kat pedig arra k\u00e9rte, a voksol\u00e1skor \u00e1lljanak ki Robert Mistr\u00edk mellett.", "Ha elad\u00f3 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ked van, vagy haszn\u00e1lt k\u00fcty\u00fct keresel, a KERES-K\u00cdN\u00c1L rovatunkat aj\u00e1nljuk figyelmedbe.\nHa valami nyomja a lelked, ha \u00f6sszem\u00e9rn\u00e9d az \u00e9rveidet m\u00e1sok\u00e9val, gyere a D\u00dcH\u00d6NG\u0150be.\nBel\u00e9p\u00e9s csak gumicsontokkal.\nA f\u00f6l\u00f6sleges konfliktusokat elker\u00fclend\u0151 megk\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy tiszteleben tartod az E-tikett\u00fcnket.\nHa adakozni akarsz, itt megteheted:\nJelenleg 45.700 HUF-n\u00e1l j\u00e1runk.\nAmire haszn\u00e1lni fogjuk: blogtal\u00e1lkoz\u00f3, wiki, saj\u00e1t domain.\nGYIK - Szersz\u00e1mosl\u00e1da\n\u00c9s megosztotta...", "Z\u00f6ld hentesek\nEgym\u00e1sb\u00f3l t\u00e1pl\u00e1lkozunk!\nM\u00e9g egy nagyon morbid, riaszt\u00f3 fekete kom\u00e9di\u00e1t is k\u00f6zelebb hozhat hozz\u00e1nk, ha a t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1s egyetemes \u00e9s bibliai szimbolik\u00e1ja seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel pr\u00f3b\u00e1ljuk \u00e9rtelmezni.\nMagyarorsz\u00e1gon 2008-ban l\u00e1thattuk el\u0151sz\u00f6r az \u00c1d\u00e1m alm\u00e1i c\u00edm\u0171 felejthetetlen (\u00e9s m\u00e9lyen kereszt\u00e9ny kicseng\u00e9s\u0171) film rendez\u0151j\u00e9nek Z\u00f6ld hentesek c\u00edm\u0171 alkot\u00e1s\u00e1t.\nA film k\u00f6zponti mot\u00edvuma a kannibalizmus.\nSajnos, a legfontosabb \"po\u00e9nt\" le kell l\u0151n\u00f6m.\n\u00d3ri\u00e1si siker, az utc\u00e1n hossz\u00fa sor k\u00edgy\u00f3zik.", "A topic nyit\u00f3ja nem villogni szeretne hanem tippeket a telefonhoz gondolom t\u00e9m\u00e1kat,progikat hasonl\u00f3 dolgokat.\nCsak ezt nem \u00edrta le \u00edgy t\u00e9lleg \u00fagy t\u0171nik hogy villogni akar vele de az\u00e9rt a t\u00f6bbiek sem (\u00e9rtem ezt:whiskeyman) valami \u00e9rtelmesek.\nENNYI SHADOW BANNOL MERT NEM B\u00cdRJA ELVISELNI AZ IGAZS\u00c1GOT MINDENKIVEL KIV\u00c9TELEZIK AKI BENYAL NEKI AKI NEM AZT BANNOLJA.........\nKULAB\u00c1CSI \u00c9S TOMMYG ALREGJ\u00c9T BANNOLNI K\u00c9NE!!!!!\nAz m\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s hogy a cikk\u00edr\u00f3 szerint ink\u00e1bb n\u0151i telefon.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nKider\u00fclt, m\u00falt h\u00e9t p\u00e9ntek \u00f3ta a b\u00fcntet\u00e9s-v\u00e9grehajt\u00e1s \u0151rei nem vehetik le a bilincset a rabr\u00f3l.\",\"shortLead\":\"Az m\u00e1r biztos, hogy Sz. K\u00e1roly egy l\u00f6v\u00e9st sem adott le, ember\u00f6l\u00e9si k\u00eds\u00e9rlettel sem gyan\u00fas\u00edtj\u00e1k.\nAz \u00fcgyleten nemcsak 2200 kisr\u00e9szv\u00e9nyes, hanem az \u00e1llam is vesz\u00edtett.\",\"shortLead\":\"T\u00f6bb hat\u00f3s\u00e1g szeme l\u00e1tt\u00e1ra vitte el a KEG vagyon\u00e1t a szlov\u00e1k nagytulajdonosa.\nKir\u00e1ly a buli: ma beiktatj\u00e1k az \u00faj spanyol uralkod\u00f3t\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet", "Csatlakozz Te is az eXtremeMan Clubhoz!\nA nagyat\u00e1di legenda 30 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett.\nEz id\u0151 alatt mindig t\u00f6rekedt\u00fcnk arra, hogy \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb fejleszt\u00e9sekkel tegy\u00fck k\u00f6nnyebb\u00e9 triatlonist\u00e1ink sz\u00e1m\u00e1ra a versenyz\u00e9st \u00e9s a felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9st.\nNemcsak a verseny het\u00e9ben, hanem eg\u00e9sz \u00e9vben igyeksz\u00fcnk kiszolg\u00e1lni mindenkit, aki sz\u00e1m\u00e1ra fontos a hitvall\u00e1sunk: az \u00dat maga a c\u00e9l!\nFontos tartozni valahov\u00e1, valaminek a r\u00e9szese lenni.\n\u00c9s term\u00e9szetesen a konzult\u00e1ci\u00f3s csapatot tov\u00e1bb fogjuk b\u0151v\u00edteni.", "Fat Boy Thin Large - Hossz\u00fa P\u00e9niszk\u00f6peny - v\u00e9kony (\u00e1ttetsz\u0151)\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k a term\u00e9kr\u0151l:\nSzinte teljesen term\u00e9szetes \u00e9rz\u00e9st ny\u00fajt\u00f3 Fat Boy Thin - Hossz\u00fa P\u00e9niszk\u00f6peny: azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik a val\u00f3di \u00e9lm\u00e9nyeket szeretik.\nA szuper er\u0151s, ny\u00fal\u00e9kony Fat Boy Thin hossz\u00fa, v\u00e9kony p\u00e9niszk\u00f6peny, mely ak\u00e1r 1cm-rel vastag\u00edtja szersz\u00e1modat, amit\u0151l partnered m\u00e9retesebbnek \u00e9rezheti a p\u00e9niszed, de nem zavar\u00f3an, f\u00e1j\u00f3an m\u00e9retesnek!\nTIPP:Nincs partnered?\nNe cs\u00fcggedj!", "Otthoni teend\u0151k gyermekkori l\u00e1zas \u00e1llapot eset\u00e9n A l\u00e1z gyermekkorban gyakran el\u0151fordul\u00f3, emelkedett testh\u0151m\u00e9rs\u00e9klettel j\u00e1r\u00f3 \u00e1llapot.\nA l\u00e1z nem oka a betegs\u00e9geknek, csup\u00e1n k\u00eds\u00e9r\u0151 t\u00fcnete!\nA l\u00e1z a szervezet betegs\u00e9ggel szembeni v\u00e9dekez\u00e9s\u00e9nek r\u00e9szek\u00e9nt ak\u00e1r hasznos is lehet.\nA DoKid a Medikids Gyermekgy\u00f3gy\u00e1szati K\u00f6zpont kivonul\u00f3 gyermekorvosi szolg\u00e1lata.\nS\u00fcti haszn\u00e1lat\nA cookie-t a webszerver k\u00fcldi a l\u00e1togat\u00f3 b\u00f6ng\u00e9sz\u0151j\u00e9nek, majd a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151 visszak\u00fcldi a szervernek.", "Keres\u00e9s \u0171rlap\nA T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k\nErre a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi szintre k\u00e9t m\u00f3don ker\u00fclhet az \u00fcgy\u00fcnk.\nAz egyik az, ha az els\u0151 szinten hozott \u00edt\u00e9lettel szemben fellebbez\u00e9sre ker\u00fcl sor, m\u00edg bizonyos \u00fcgyekben eleve ezen a szinten indul a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s.\nT\u00f6bb ember s\u00e9relm\u00e9re, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s visszaes\u0151k\u00e9nt, r\u00e9szben 14. \u00e9let\u00e9v\u00e9t be nem t\u00f6lt\u00f6tt, v\u00e9dekez\u00e9sre k\u00e9ptelen szem\u00e9ly s\u00e9relm\u00e9re elk\u00f6vetett ember\u00f6l\u00e9s b\u0171ntett\u00e9nek k\u00eds\u00e9rlete\nMegjelen\u00e9s ideje: 2016. m\u00e1jus 20., 09:15\nT\u00e1rgyal\u00e1s id\u0151pontja:\nT\u00e1rgyal\u00e1s helysz\u00edne:", "Beh\u00faztuk a h\u00e1rom pontot!\nNem volt k\u00f6nny\u0171 m\u00e9rk\u0151z\u00e9s a Mun II csapata ellen szombat este a Blsz IV-es csapatunknak.\n\u0150sszel veres\u00e9get szenvedt\u00fcnk mostani vend\u00e9geink ellen, \u00fagy hogy volt mi\u00e9rt vissza v\u00e1gni!\nJ\u00f3l kezdt\u00fck a m\u00e9rk\u0151z\u00e9st, hamar \u00e9rkezett is az els\u0151 komoly helyzet, de l\u00e9c f\u0151le l\u0151tt Roni k\u00f6zelr\u0151l.\nSanyargatta a v\u00e9d\u0151, nem volt k\u00f6nny\u0171 dolga.\nHelyzetre helyzettel v\u00e1laszolt a vend\u00e9g csapat, de Paci remek\u00fcl mozdult ki a kapuj\u00e1b\u00f3l.\nA vend\u00e9gek j\u00f3l z\u00e1rt\u00e1k a ter\u00fcletet, kem\u00e9nyen v\u00e9dekeztek.", "Munkak\u00e9ptelens\u00e9get okozhat az \u00edz\u00fcleti f\u00e1jdalom\nL\u00e9trehozva: 2016.06.27 13:46\nM\u00f3dos\u00edtva: 2017.07.04 16:19\nA 35 \u00e9v feletti v\u00e1rosi emberek minimum fele dolgozik m\u00e1r legal\u00e1bb t\u00edz \u00e9ve azonos testhelyzetet ig\u00e9nyl\u0151 munk\u00e1ban, ami sokukn\u00e1l mozg\u00e1sszervi panaszokat okoz.\nEzek a probl\u00e9m\u00e1k, a munk\u00e1b\u00f3l val\u00f3 kies\u00e9s csaknem \u00f6t\u00f6d\u00e9\u00e9rt felelnek.\n\"Sokan f\u00e1jdalomcsillap\u00edt\u00f3kkal igyekeznek enyh\u00edteni t\u00fcneteiket, de ez csak r\u00f6vid t\u00e1von seg\u00edt.\nReprezentat\u00edv kutat\u00e1s a mozg\u00e1sszervi probl\u00e9m\u00e1kr\u00f3l\nMit\u0151l lehet ez?", "\u00daj korszak a budapesti taxiz\u00e1sban\n2013. szeptember 1., vas\u00e1rnap\n2013. szeptember 1-j\u00e9n, vas\u00e1rnap 0 \u00f3r\u00e1t\u00f3l Budapesten \u00e9letbe l\u00e9p a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s \u00e1ltal elfogadott \u00faj taxirendelet.\nA jogszab\u00e1ly \u00e9rtem\u00e9ben a Budapesten szem\u00e9lytaxi-szolg\u00e1ltat\u00e1st ny\u00fajt\u00f3 t\u00e1rsas\u00e1gok csak az elfogadott fix \u00e1rak szerint vihetnek utasokat.\nAz alapd\u00edj 450, a kilom\u00e9ter-d\u00edj 280 forint, v\u00e1rakoz\u00e1s vagy lass\u00fa halad\u00e1s eset\u00e9n a percd\u00edj 70 forint.\nAlapd\u00edj (forint)\nMi marad v\u00e1ltozatlan a taxiz\u00e1sban?", "Van v\u00e1laszt\u00e1s\nMindig, minden esetben.\nM\u00e9gis ez gyakran nem jut esz\u00fcnkbe.\nMegy\u00fcnk a mint\u00e1ink \u00e9s az elv\u00e1r\u00e1sok ut\u00e1n, vagy egyszer\u0171en csak f\u00e9l\u00fcnk elhagyni a m\u00e1r j\u00f3l ismert utat.\nEz eg\u00e9szen addig nem baj, am\u00edg nem pr\u00f3b\u00e1ljuk magunkkal elhitetni, hogy minden szuper, \u00e9s t\u00f6k j\u00f3l vagyunk.\nUgyanis az \u00e9let, sors, Isten (nem k\u00edv\u00e1nt r\u00e9sz t\u00f6rlend\u0151) be fogja nek\u00fcnk bizony\u00edtani, hogy nem vagyunk j\u00f3l!\nErre \u00e1lljon itt egykori asztrol\u00f3gia tan\u00e1rom Kalo Jen\u0151 hasonlata.\nM\u00e1sodik fi\u00f3k: Magas v\u00e9rnyom\u00e1s.", "(2010-12-24 09:26)Slim Colt \u00cdrta: Neked mindenf\u00e9le k\u00e9ppen laptop kell?\nSokkal jobban kij\u00f6nn\u00e9l egy asztali PC-vel.\nMost arra hogy n\u00e9ha elvidd a haverhoz a laptopot, sztem teljesen felesleges, egy\u00e9bk\u00e9nt is egy asztali PC-t sokkal jobban kitudsz akn\u00e1zni mint egy laptopot.\nMit \u00e9rtesz a \"jobb kiakn\u00e1z\u00e1s\" alatt?\nAzt hogy olcs\u00f3bb, tart\u00f3sabb, er\u0151sebb, strapab\u00edr\u00f3bb, \u00e9s k\u00f6nyebben fejleszthet\u0151bb.\n\u00c9n is most veszek g\u00e9pet, \u00e9n ezeket teszem bele:\nH\u00e1t nagyon k\u00edv\u00e1ncsi leszek r\u00e1.\n760-asok vannak m\u00e9g.", "Kor\u00e1bban p\u00e9nz\u00fcgyi ter\u00fcleten dolgoztam, az embereket seg\u00edtettem p\u00e9nzhez jutni, most pedig a p\u00e1rv\u00e1laszt\u00e1sban seg\u00edtek, ami v\u00e9lem\u00e9nyem szerint az egyik legfelemel\u0151bb szolg\u00e1lat.\u00c9n is elv\u00e1ltam 22 \u00e9vi h\u00e1zass\u00e1g ut\u00e1n, 8 \u00e9vig \u00e9ltem egyed\u00fcl k\u00e9t feln\u0151tt gyermekkel, nagyon nehezen tudtam ismerkedni, z\u00e1rk\u00f3zott\u00e1 v\u00e1ltam.\nJ\u00f3 lett volna, ha akkor fordulhattam volna hasonl\u00f3 t\u00e1rsk\u00f6zvet\u00edt\u0151 irod\u00e1hoz, de abban az id\u0151ben m\u00e9g nem volt ilyen lehet\u0151s\u00e9g.", "Anthem teszt\nEgy hajdan\u00e1n szebb napokat is meg\u00e9lt st\u00fadi\u00f3 j\u00f6v\u0151je m\u00falik leg\u00fajabb j\u00e1t\u00e9kuk sikerein.\nA fejleszt\u0151 j\u00f6v\u0151beli terveit figyelembe v\u00e9ve bizakod\u00f3ak lehet\u00fcnk, de az Anthem jelenleg nem egy komplett alkot\u00e1s.\nA Mass Effect \u00e9s a Dragon Age-sz\u00e9ri\u00e1val berobban\u00f3 BioWare tal\u00e1n utols\u00f3 szalmasz\u00e1l\u00e1ba kapaszkodik az Andromeda cs\u00fafos buk\u00e1sa ut\u00e1n.\nAz Anthem fejleszt\u00e9s\u00e9t k\u00f6zvetlen\u00fcl Shepard \u00e9s a Reaperek t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek lez\u00e1r\u00e1sakor kezdt\u00e9k el 2012-ben.", "M\u00e1rmint nekem.\nSz\u00f3val csak arra c\u00e9lzok, hogy engem nem k\u00e9rdeztek meg a folytat\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1r\u00f3l, ami m\u00e9giscsak hallatlan!\nDe f\u00e9lre a viccel - mintha ez lett volna az \u00e9vadnyit\u00f3 jelmondata is a f\u0151 sz\u00e1lon (mert ugye musz\u00e1j volt egy 20 perces, hossz\u00fa sz\u00fcnet ut\u00e1ni visszat\u00e9r\u00e9sn\u00e9l is A-, B- \u00e9s C-sz\u00e1llal oper\u00e1lni).\nEgy dolog, hogy Glenn Howerton el\u00e9g fur\u00e1n n\u00e9zett ki, \u00e9s n\u00e9melyik visszat\u00e9r\u0151 man\u00edrj\u00e1t is j\u00f3l es\u0151 volt l\u00e1tni, azonban az \u00f6sszk\u00e9p valahogy f\u00e1radt volt.", "A Nemzeti Er\u0151forr\u00e1s Miniszt\u00e9rium k\u00f6zoktat\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s helyettes \u00e1llamtitk\u00e1rs\u00e1g\u00e1r\u00f3l lev\u00e9lben kerest\u00e9k meg az iskolafenntart\u00f3 egyh\u00e1zakat, \u00e9s a v\u00e1laszok alapj\u00e1n el\u0151zetes \u00f6sszes\u00edt\u00e9st k\u00e9sz\u00edtettek arr\u00f3l, hogy szeptembert\u0151l h\u00e1ny, az el\u0151z\u0151 tan\u00e9vben m\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzati fenntart\u00e1sban m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00f3voda \u00e9s iskola ker\u00fcl \u00e1t egyh\u00e1zi fenntart\u00e1sba.\nA rendelkez\u00e9s\u00fcnkre \u00e1ll\u00f3 adatok szerint a legt\u00f6bb: 53 \u00f3vod\u00e1t \u00e9s iskol\u00e1t a katolikus egyh\u00e1z veszi \u00e1t.\nA gyerekeket aznap rend\u0151r\u00f6k k\u00eds\u00e9rik be az iskol\u00e1ba.", "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1gn\u00e1l azt hiszik, hogy a migr\u00e1nsok majd neki\u00e1llnak kap\u00e1lni\nA k\u00f6z\u00f6s agr\u00e1rpolitika \u00e9s a migr\u00e1ci\u00f3 annyiban kapcsol\u00f3dik egym\u00e1shoz az uni\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 vit\u00e1ban, hogy a vid\u00e9kfejleszt\u00e9si programok is seg\u00edthetik egyes kedvez\u0151tlen helyzet\u0171 t\u00e1rsadalmi csoportok - p\u00e9ld\u00e1ul a vid\u00e9ki ter\u00fcleten \u00e9l\u0151, uni\u00f3n k\u00edv\u00fcli orsz\u00e1gok \u00e1llampolg\u00e1rai, k\u00f6zt\u00fck a leg\u00e1lisan ott tart\u00f3zkod\u00f3 menek\u00fcltek - k\u00f6nnyebb t\u00e1rsadalmi beilleszked\u00e9s\u00e9t - \u00edrta k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g szerd\u00e1n.", "\u00faj verzi\u00f3\nMa megjelent a WordPress leg\u00fajabb alverzi\u00f3ja, a 3.1.1. Innen lehet let\u00f6lteni a magyar nyelv\u0171 friss\u00edt\u00e9st: WordPress 3.1.1. let\u00f6lt\u00e9s, vagy az admin fel\u00fcleteden kereszt\u00fcl is tudod updatelni a blogodat!\nAz \u00faj verzi\u00f3 nem kevesebb, mint 30 kisebb-nagyobb hib\u00e1t jav\u00edt ki, mint pl.: teljes\u00edtm\u00e9nyt optimaliz\u00e1ltak, a m\u00e9diakezel\u00e9s hi\u00e1nyoss\u00e1gait p\u00f3tolt\u00e1k, illetve olyan dolgokat jav\u00edtottak, amelyek n\u00e9melyik plugin (b\u0151v\u00edtm\u00e9ny)...\nDe hogyan is m\u0171k\u00f6dik ez a gyakorlatban?", "A h\u00e1romcsillagos wellness sz\u00e1llod\u00e1ban 16 db apartman, 26 db k\u00e9t\u00e1gyas szoba (13 db francia\u00e1gyas), valamint 2 db lakoszt\u00e1ly kapott helyet.\nA sz\u00ednvonalas vend\u00e9gl\u00e1t\u00e1sr\u00f3l a magyaros \u00e9tterem (f\u00e9lig nyitott terasszal) \u00e9s a drink-b\u00e1r gondoskodik.\nA hotelt nemcsak a minden ig\u00e9nyt kiel\u00e9g\u00edt\u0151 sz\u00e1ll\u00e1slehet\u0151s\u00e9gek\u00e9rt aj\u00e1nljuk, hanem az alagsorban kialak\u00edtott wellness centrum sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 szolg\u00e1ltat\u00e1sai miatt is.\nA term\u00e9szet pedig a j\u00f3t\u00e9kony v\u00edzzel j\u00e1rul hozz\u00e1 gy\u00f3gyul\u00e1s\u00e1hoz, pihen\u00e9s\u00e9hez.", "A dalszerz\u0151k 20 sz\u00e1zal\u00e9ka n\u0151 Magyarorsz\u00e1gon\n\u00c9vek \u00f3ta h\u00fasz sz\u00e1zal\u00e9k k\u00f6r\u00fcl alakul a n\u0151i zenei alkot\u00f3k - sz\u00f6veg\u00edr\u00f3k, zeneszerz\u0151k - ar\u00e1nya Magyarorsz\u00e1gon, jelent\u0151s t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck sz\u00f6veg\u00edr\u00e1ssal foglalkozik.\nA tavaly regisztr\u00e1lt n\u0151i dalszerz\u0151k mintegy 60 sz\u00e1zal\u00e9ka 30 \u00e9vesn\u00e9l fiatalabb, der\u00fclt ki az Artisjus n\u0151nap alkalm\u00e1b\u00f3l k\u00f6zz\u00e9tett statisztik\u00e1ib\u00f3l.\nEzen a ter\u00fcleten ugyanakkor l\u00e1tv\u00e1nyos a n\u00f6veked\u00e9s: a sz\u00f6veg\u00edr\u00f3 \u00e9s zeneszerz\u0151 n\u0151k ar\u00e1nya 2005 el\u0151tt mind\u00f6ssze 5 sz\u00e1zal\u00e9k volt.", "B\u00e1l\u00e1k, Mo\u00e1b kir\u00e1lya a hat\u00e1r\u00e1n t\u00e1boroz\u00f3 Izraelt\u0151l val\u00f3 p\u00e1ni f\u00e9lelm\u00e9ben felb\u00e9rli Bile\u00e1mot, a mezopot\u00e1miai var\u00e1zsl\u00f3-pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t, hogy \u00e1tkozza meg ellens\u00e9g\u00e9t.\nH\u00e1rom k\u00eds\u00e9rlet t\u00f6rt\u00e9nik Izrael meg\u00e1tkoz\u00e1s\u00e1ra, s h\u00e1romszor fordul Bile\u00e1m nyelv\u00e9n az \u00e1tok Izrael meg\u00e1ld\u00e1s\u00e1v\u00e1 - hisz a pr\u00f3f\u00e9ta csak az \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 igaz ig\u00e9j\u00e9t hirdetheti.\nEgy mese a sz\u00f3 puszt\u00edt\u00f3 \u00e9s \u00e9p\u00edt\u0151 erej\u00e9r\u0151l - \"A nyelv \u00e9let \u00e9s hal\u00e1l ura\" - olvassuk a Misn\u00e1ban is.\nMilyen sokat el\u00e1rul az \u00e1tkoz\u00f3 lelk\u00e9r\u0151l B\u00e1l\u00e1k mondata!", "A term\u00e9szet \u00e9s az \u00e1llatok m\u00e1r kiskorom \u00f3ta vonzottak: a nagysz\u00fcl\u0151k \u00e1llatsereglete vagy a V\u00e1rosligeti-t\u00f3 g\u0151t\u00e9i (akkor m\u00e9g voltak) mindig elb\u0171v\u00f6ltek.\nAz atl\u00e9tik\u00e1val 11 \u00e9vesen tal\u00e1lkoztam (k\u00f6z\u00e9pt\u00e1vfut\u00e1s) \u00e9s sok\u00e1ig az \u00e9lsport \u00e9s a Testnevel\u00e9si F\u0151iskola szerepeltek a terveim k\u00f6z\u00f6tt.\nAz \u00e9retts\u00e9gi idej\u00e9n azt\u00e1n r\u00e1 kellett j\u00f6nn\u00f6m, hogy nem leszek olimpikon, \u00edgy a m\u00e1sik nagy szerelem, az \u00e1llatok fel\u00e9 fordultam.\nAz\u00f3ta is a h\u00e1zi kedvencek (els\u0151sorban kutya, macska) ell\u00e1t\u00e1s\u00e1val foglalkozom.", "Miskolc, az \u00c9rt\u00e9kgazdag Telep\u00fcl\u00e9s\n\u00c9rt\u00e9kgazdag Telep\u00fcl\u00e9s D\u00edjat nyert Miskolc, az elismer\u00e9st szeptember 30-\u00e1n, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n vette \u00e1t Budapesten Fedor Vilmos, kultur\u00e1lis \u00fcgyek\u00e9rt is felel\u0151s alpolg\u00e1rmester.\nA p\u00e1ly\u00e1zatot a haz\u00e1nk t\u00e1j\u00e9rt\u00e9keinek felt\u00e9rk\u00e9pez\u00e9se, megismertet\u00e9se \u00e9s \u00e9rt\u00e9k\u0151rz\u0151 haszn\u00e1latuk n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben l\u00e9trej\u00f6tt konzorcium hirdette meg.\nA d\u00e9k\u00e1n m\u00e9ltatta a be\u00e9rkezett p\u00e1lyamunk\u00e1k sz\u00ednvonal\u00e1t.\nP\u00e9ldak\u00e9nt az Eur\u00f3pa Kultur\u00e1lis f\u0151v\u00e1rosa p\u00e1ly\u00e1zatot eml\u00edtette.", "Eur\u00f3pa majdnem \u00f6ngyilkos lett\nEmmanuel Macron francia \u00e1llamf\u0151 mondta ezt vas\u00e1rnap \u00fcnnepi besz\u00e9d\u00e9ben.\nAz els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fat lez\u00e1r\u00f3 fegyversz\u00fcneti egyezm\u00e9ny centen\u00e1riumi \u00fcnneps\u00e9g\u00e9n a p\u00e1rizsi Diadal\u00edv alatt, az Ismeretlen Katona s\u00edrj\u00e1n\u00e1l megjelent csaknem sz\u00e1z orsz\u00e1g k\u00e9pvisel\u0151je, k\u00f6zt\u00fck 72 \u00e1llam- \u00e9s korm\u00e1nyf\u0151.\nInform\u00e1ci\u00f3ink szerint haz\u00e1nk nem k\u00e9pviseltette mag\u00e1t.\nA Diadal\u00edv \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban\nA tiltakoz\u00f3kat a rend\u0151r\u00f6k azonnal el\u0151\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, az eln\u00f6ki limuzint nem tudt\u00e1k megk\u00f6zel\u00edteni.", "Nem k\u00f6zt\u00e9ri\nA Sz\u00e1zhalombattai Bar\u00e1ts\u00e1g M\u0171vel\u0151d\u00e9si K\u00f6zpontba vezetett az utam a list\u00e1m alapj\u00e1n, hogy ott tal\u00e1lom, Bod\u00f3czky Istv\u00e1n 1986-ban k\u00e9sz\u00fclt secc\u00f3j\u00e1t.\nMikor k\u00e9rdez\u0151sk\u00f6dtem a m\u0171vh\u00e1z holl\u00e9te fel\u0151l, nem kaptam j\u00f3 h\u00edreket, mert \u00e9pp fel\u00faj\u00edtott\u00e1k az \u00e9p\u00fcletet.\nAz\u00e9rt mondom \u00e9n akkor is csak megn\u00e9zem, h\u00e1tha!\nJ\u00f3 volt az inform\u00e1ci\u00f3, mert az \u00e9p\u00fclet egyik r\u00e9sz\u00e9t t\u00e9nyleg fel\u00faj\u00edtj\u00e1k.\nSiker\u00fclt besurrannom \u00e9s megtal\u00e1lnom egy alkot\u00e1st, de nem a keresettet.\nT\u00f6bb statisztika\nOkostelefonod van?", "M\u00e1r nem a budapesti ingatlanok dr\u00e1gulnak legjobban\nNem a budapesti ingatlanok dr\u00e1gultak legjobban 2018 els\u0151 kilenc h\u00f3napj\u00e1ban az OTP Lak\u00f3ingatlan \u00c9rt\u00e9kt\u00e9rk\u00e9p szerint.\nAz aktu\u00e1lis cs\u00facstart\u00f3 meglepet\u00e9sre Szeksz\u00e1rd, de szolnoki \u00e9s a tatab\u00e1nyai lak\u00e1spiac is rak\u00e9tak\u00e9nt l\u0151tt ki.\nA lak\u00f3ingatlan t\u00edpusok k\u00f6z\u00fcl a t\u00e9gla lak\u00e1sok dr\u00e1gultak legdinamikusabban 2018. els\u0151 kilenc h\u00f3napj\u00e1ban, \u00e1tlagosan 19%-kal t\u00f6bbet fizetni ezek\u00e9rt, mint egy \u00e9vvel kor\u00e1bban.", "A rendel\u00e9sek lead\u00e1sa ut\u00e1n mi 24\u00f3r\u00e1n bel\u00fcl feldolgozzuk a rendel\u00e9st.\nHa van a term\u00e9k k\u00e9szleten k\u00fcld\u00fcnk egy rendel\u00e9s v\u00e9gleges\u00edt\u00e9se emailt.\nAmiben az igen k\u00e9rem gombra kattintva \u00e9s az ASZF kipip\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n lesz csak \u00e9rv\u00e9nyes a rendel\u00e9s.\nAki 2 napon bel\u00fcl nem igazol vissza annak a rendel\u00e9se automatikusan t\u00f6rl\u00e9sre ker\u00fcl, utal\u00e1s eset\u00e9n is 2 napig tudjuk tartani a rendel\u00e9st ut\u00e1na t\u00f6rl\u0151dik.\nK\u00e9rj\u00fck ezt vegy\u00e9k figyelembe.\nNem tal\u00e1lom a meger\u0151s\u00edt\u0151 emailt.\nMi\u00e9rt nincs sz\u00e1mla a csomagomban?", "\u00c9lez\u0151dik az \u0171rverseny India \u00e9s K\u00edna k\u00f6z\u00f6tt\nSz\u00e1zn\u00e9gy m\u0171holdat l\u0151tt ki az \u0171rbe India egyetlen napon, amellyel maga m\u00f6g\u00e9 utas\u00edtotta a kor\u00e1bbi rekordert, Oroszorsz\u00e1got, aki kor\u00e1bban \"mind\u00f6ssze\" 37 m\u0171holddal tartotta ezt a cs\u00facsot.\n\u00daj \u0171rverseny van kialakul\u00f3ban, amelyben a k\u00e9t f\u0151szerepl\u0151 t\u00e1volr\u00f3l sem az Egyes\u00fclt \u00c1llamok \u00e9s Oroszorsz\u00e1g, hanem India \u00e9s K\u00edna.\nA k\u00e9t \u00e1zsiai k\u00f6z\u00e9phatalom egym\u00e1sra licit\u00e1lva versenyez annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy egyre nagyobb befoly\u00e1sra tegyen szert az \u0171rben.", "Kar\u00e1csonyi k\u00e1v\u00e9var\u00e1zs\nK\u00e1v\u00e9 az \u00fcnnepi asztalon\nEld\u00f6nt\u00f6tte m\u00e1r mivel lepi meg kar\u00e1csonykor szeretteit?\nMindannyian tudjuk, hogy a k\u00e9zzel k\u00e9sz\u00edtett \u00e9s szeretettel \u00e1tny\u00fajtott aj\u00e1nd\u00e9kn\u00e1l nincs szebb \u00e9s meghat\u00f3bb.\nBiztosan gondolt m\u00e1r arra, hogy k\u00fcl\u00f6nleges k\u00e1v\u00e9t aj\u00e1nd\u00e9kozzon valakinek, de vajon esz\u00e9be jutott m\u00e1r, hogy k\u00e1v\u00e9b\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsen rendk\u00edv\u00fcli finoms\u00e1gokat, ak\u00e1r az \u00fcnnepi asztalra?\n1, Reggeli k\u00e1v\u00e9 mell\u00e9, k\u00e1v\u00e9s keksz duk\u00e1l\nAz eg\u00e9sz konyh\u00e1t bej\u00e1rja majd a s\u00fct\u0151b\u0151l ki\u00e1rad\u00f3 isteni k\u00e1v\u00e9 illata!", "Hogy mi\u00e9rt az Invia a legjobb v\u00e1laszt\u00e1s?\n8 j\u00f3 \u00e9rv\u00fcnk is van az Invia utaz\u00e1sai mellett!\nAz Invia nem sz\u00e1mol fel k\u00fcl\u00f6n foglal\u00e1si vagy \u00fcgyint\u00e9z\u00e9si d\u00edjat a k\u00f6zvet\u00edt\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e9rt, ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en k\u00edn\u00e1latunkban val\u00f3ban a legjobb, legversenyk\u00e9pesebb \u00e9s legnaprak\u00e9szebb aj\u00e1nlatokb\u00f3l v\u00e1logathat!\nB\u00e1rmilyen seg\u00edts\u00e9gre, inform\u00e1ci\u00f3ra vagy pontos\u00edt\u00e1sra lenne sz\u00fcks\u00e9ge, koll\u00e9g\u00e1ink \u00f6r\u00f6mmel \u00e1llnak rendelkez\u00e9s\u00e9re az ingyenesen h\u00edvhat\u00f3 06 80 100 200 telefonsz\u00e1mon.", "Jelentkezz a 2019-es AstroCamp csillag\u00e1szt\u00e1borba!\n2019. \u00e1prilis 1-j\u00e9t\u0151l lehet jelentkezni az Eur\u00f3pai D\u00e9li Obszervat\u00f3rium (ESO) \u00e1ltal t\u00e1mogatott AstroCamp ny\u00e1ri csillag\u00e1szt\u00e1borba.\nA Port\u00f3i Egyetem Csillag\u00e1szati Int\u00e9zete \u00e1ltal szervezett AstroCamp egy fizikai \u00e9s csillag\u00e1szati t\u00e9m\u00e1j\u00fa tudom\u00e1nyos ifj\u00fas\u00e1gi program, melynek c\u00e9lja a k\u00edv\u00e1ncsis\u00e1g fel\u00e9breszt\u00e9se, \u00e9s a kritikus gondolkod\u00e1s \u00f6szt\u00f6nz\u00e9se.\nEzen k\u00edv\u00fcl sz\u00e1mos tov\u00e1bbi program is tark\u00edtja az esem\u00e9nyt:\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3", "Az Asus X554LJ-XO092D notebook 15,6 h\u00fcvelykes, matt, HD LED kijelz\u0151j\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en \u00f6r\u00f6kre elfelejtheted a pixeles, \u00e9letlen tartalmakat.\nA t\u0171\u00e9les, r\u00e9szletgazdag k\u00e9perny\u0151, ragyog\u00f3an f\u00e9nyes megvil\u00e1g\u00edt\u00e1sa mellett, rendk\u00edv\u00fcl energiatakar\u00e9kos is, matt fel\u00fclete pedig nem t\u00fckr\u00f6z\u0151dik, \u00edgy minden tartalma kifog\u00e1stalan megjelen\u00edt\u00e9sben t\u00e1rul el\u00e9d.\nHib\u00e1tlan m\u0171k\u00f6d\u00e9s az Intel(R) Core(TM) i3-5010U processzor j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l\nB\u00e1rhol, b\u00e1rmikor: Ingyenes Asus WebStorge", "Mostani aktualit\u00e1s\u00e1t az adja, hogy j\u00fanius elej\u00e9t\u0151l Magyarorsz\u00e1gon is fel\u00edrhat\u00f3, alkalmazhat\u00f3, vagyis a pikkelys\u00f6m\u00f6r\u00f6s betegek haz\u00e1nkban is hozz\u00e1f\u00e9rhetnek ehhez a biol\u00f3giai szerhez.\nTerm\u00e9szetesen az al\u00e1bbi cikk a 2009. febur\u00e1ri \u00e1llapotokat t\u00fckr\u00f6zi, de a Stelara jellemz\u0151i tekintet\u00e9ben v\u00e1ltoz\u00e1s nincs.\nIg\u00e9nyl\u00e9s\u00e9t, alkalmaz\u00e1s\u00e1t illet\u0151en viszont van, ugyanis haz\u00e1nkban is el\u00e9rhet\u0151 a pikkelys\u00f6m\u00f6r\u00f6s betegt\u00e1rsak sz\u00e1m\u00e1ra.\n(Forr\u00e1s: weborvos.hu)\nMilyen t\u00edpus\u00fa gy\u00f3gyszer a Stelara?", "\u00dagy t\u00e1rold, ahogy Neked k\u00e9nyelmesA 4 \u00e1ll\u00edthat\u00f3 ajt\u00f3rekesz seg\u00edt k\u00f6nnyed\u00e9n elrendezni a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00e9ret\u0171 \u00e9lelmiszereket,rugalmas t\u00e1rol\u00e1st biztos\u00edtva sz\u00e1mukra.\nA rekeszeket a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 m\u00e9ret\u0171 \u00fcvegekhez, dobozokhoz \u00e9s egy\u00e9b form\u00e1j\u00fa \u00e9lelmiszerekhez \u00e1ll\u00edthatod, maxim\u00e1lisan kihaszn\u00e1lva a t\u00e1rol\u00f3helyet.\nBel\u00fcl nagyobb - k\u00edv\u00fclr\u0151l ugyanakkora\nK\u00f6rk\u00f6r\u00f6s h\u0171t\u00e9s\nA k\u00f6rk\u00f6r\u00f6s h\u0171t\u00e9si rendszer a h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny minden sark\u00e1ban egyenletes h\u0171t\u00e9st biztos\u00edt.\nIde\u00e1lis k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek h\u00fasokhoz \u00e9s halakhoz", "M\u0171szaki szakford\u00edt\u00e1sok\nA m\u0171szaki sz\u00f6vegek kateg\u00f3ri\u00e1ja az egyik legink\u00e1bb sokr\u00e9t\u0171 ford\u00edt\u00e1si kateg\u00f3ria az \u00f6sszes k\u00f6z\u00fcl.\nRengeteg mindenr\u0151l k\u00e9sz\u00fclhet m\u0171szaki le\u00edr\u00e1s, haszn\u00e1lati \u00fatmutat\u00f3, vagy tervrajz, a goly\u00f3scsap\u00e1gyt\u00f3l a fagylaltg\u00e9pen \u00e1t az inkub\u00e1torig.\nAnnak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy minden ter\u00fcletet lefedj\u00fcnk, a Lector ford\u00edt\u00f3irod\u00e1ban folyamatosan b\u0151v\u00fcl\u0151, tapasztalt \u00e9s k\u00e9pzett ford\u00edt\u00f3g\u00e1rd\u00e1val dolgozunk.\nMi\u00e9rt v\u00e1lassza a Lector ford\u00edt\u00f3irod\u00e1t, ha professzion\u00e1lis m\u0171szaki ford\u00edt\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9ge?", "Term\u00e9szetes nyelv\u0171 felhaszn\u00e1l\u00f3i fel\u00fcletek\nA ki\u00edr\u00e1s adatai\nAkt\u00edv (aktu\u00e1lis, lehet r\u00e1 jelentkezni)\nA ki\u00edr\u00e1s jellege:\nA feladat \u00e1ltal\u00e1nosabban\nAz \u00f6n\u00e1ll\u00f3 laborat\u00f3rium feladat l\u00e9nyege annak a k\u00e9rd\u00e9snek a vizsg\u00e1lata, hogy egy kell\u0151en korl\u00e1tozott term\u00e9szetes nyelv mennyiben egyszer\u0171s\u00edti (teszi lehet\u0151v\u00e9) ember-g\u00e9p kommunik\u00e1ci\u00f3s rendszerek fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t.\nHa intelligens \u00e1gensek fel\u0151l k\u00f6zel\u00edtj\u00fck a feladatok...\nA feladatr\u00f3l sz\u00f3l n\u00e9h\u00e1ny f\u00f3lia is (Dobrowiecki Tadeusz k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben).\nKapcsol\u00f3d\u00f3 kutat\u00e1s", "Szakmai nap szombaton a Hopp Ferenc \u00c1zsiai M\u0171v\u00e9szeti M\u00fazeumban\nSzakmai napot hirdet szombatra Sanghay - Shanghai.\nP\u00e1rhuzamos elt\u00e9r\u00e9sek Kelet \u00e9s Nyugat k\u00f6z\u00f6tt c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3an a Hopp Ferenc \u00c1zsiai M\u0171v\u00e9szeti M\u00fazeum, akik vet\u00edt\u00e9ssel, workshoppal, t\u00e1rlatvezet\u00e9ssel \u00e9s p\u00f3diumbesz\u00e9lget\u00e9ssel v\u00e1rj\u00e1k az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.\nR\u00e9sztvev\u0151k: Csejdy Vir\u00e1g (eln\u00f6k, Hudec Kultur\u00e1lis Alap\u00edtv\u00e1ny), dr. J\u00e1nossy Eszter, dr. Mar\u00f3tzy Katalin (\u00e9p\u00edt\u00e9szett\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz) \u00e9s Bodoczky Antal (m\u00e9diam\u0171v\u00e9sz).", "A mexik\u00f3i drogh\u00e1bor\u00fa a tudom\u00e1nynak is aranyl\u00f6v\u00e9st ad\nA k\u00e1b\u00edt\u00f3szerkartellek harc\u00e1ban \u00e1rtatlan emberek ezrei halnak meg Mexik\u00f3ban, de a k\u00f6zbiztons\u00e1g \u00f6sszeoml\u00e1sa az \u00e9let minden, a b\u0171n\u00f6z\u00e9st\u0151l l\u00e1tsz\u00f3lag t\u00e1vol \u00e1ll\u00f3 ter\u00fclet\u00e9t is ellehetetlen\u00edti.\n\u00cdgy a band\u00e1k \u00e1ltal ellen\u0151rz\u00f6tt r\u00e9gi\u00f3kban gyakorlatilag le\u00e1llt a tudom\u00e1nyos \u00e9let, hiszen m\u00e9g a korm\u00e1ny szerint sem biztons\u00e1gos ott dolgozni.\nEgyszer\u0171en nincs ember, aki m\u0171k\u00f6dtethetn\u00e9.\nA Large Millimeter teleszk\u00f3p \u00e1tad\u00e1sa 2013-ban\nA patak ugyanis", "Soha nem l\u00e1tott \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s \u00f6vezi a gimn\u00e1zium jubileumi \u00e9retts\u00e9gi tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1t.\nB\u00e1r t\u00f6bb oszt\u00e1ly nem szervezi meg a tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1t, de m\u00e9g \u00edgy is k\u00f6zel ezren szeretn\u00e9nek azon rendezv\u00e9nyen r\u00e9szt venni, ami a Sportcsarnokban ker\u00fcl megrendez\u00e9sre november 2-\u00e1n, szombaton.\nSoha nem l\u00e1tott \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s \u00f6vezi a gimn\u00e1zium jubileumi \u00e9retts\u00e9gi tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1t.\nA gimn\u00e1zium t\u00f6bb mint h\u00e1rom hetes rendezv\u00e9nysorozattal eml\u00e9kezik meg az 50. \u00e9vfordul\u00f3r\u00f3l.", "VAR\u00c1ZSLATOS MOTIV\u00c1CI\u00d3K, MINT R\u00d3ZSASZ\u00c1LAK II. R\u00c9SZ\nMiut\u00e1n kigy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dt\u00fck magunkat az els\u0151 n\u00e9gy r\u00f3zsasz\u00e1lban, j\u00f6jj\u00f6n h\u00e1t a t\u00f6bbi \u00f6t.\nAz 5. k\u00f6nny\u00edt\u00e9s az Owner Directori poz\u00edci\u00f3kat, azaz a 7-es karrierszint\u0171 vezet\u0151ket \u00e9rinti.\nFontos v\u00e1ltoz\u00e1s, hogy az Owner Directori poz\u00edci\u00f3khoz sz\u00fcks\u00e9ges Egys\u00e9gek nagym\u00e9rt\u00e9kben lecs\u00f6kkentek.\nAz al\u00e1bbi \u00f6sszehasonl\u00edt\u00f3 t\u00e1bl\u00e1zat pontosan megmutatja a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket:\n\u00d6sszes Egys\u00e9g \u00daj\n\u00d6sszes Egys\u00e9g R\u00e9gi\nEzeket a cikkeket olvastad m\u00e1r?\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3", "Adatkezel\u00e9si t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3\n1.Az adatkezel\u00e9s c\u00e9lja:\nJelen T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 c\u00e9lja, hogy r\u00f6gz\u00edtse a Gasztron\u00f3mia Klub \u00c9tterem Kft. (tov\u00e1bbiakban: Adatkezel\u0151) \u00e1ltal alkalmazott adatv\u00e9delmi-\u00e9s kezel\u00e9si elveket, az adatv\u00e9delmi-\u00e9s kezel\u00e9si politik\u00e1j\u00e1t, amiben r\u00f6gz\u00edtett k\u00f6telez\u00e9seket mag\u00e1ra n\u00e9zve k\u00f6telez\u0151 er\u0151vel ismer el.\nA Gasztron\u00f3mia Klub \u00c9tterem Kft. fenntartja mag\u00e1nak a jogot jelen T\u00e1j\u00e9koztat\u00f3ban foglaltak b\u00e1rmikori megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1ra, amir\u0151l k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl t\u00e1j\u00e9koztatja \u00dcgyfeleit \u00e9s Partnereit.", "F\u00f3rum friss\nA sv\u00e1jci Bengston ut\u00e1n \u00fajabb nemzetk\u00f6zi h\u00edr\u0171 lemez-zsongl\u0151rt l\u00e1t vend\u00e9g\u00fcl az Ablak-A-Dubra klubest.\nA Pararadio \u00e9s a Chi-Recordings k\u00f6z\u00f6s produkci\u00f3j\u00e1ban a Ninja Tune jeles szerz\u0151je, a Simple breakbeat kiad\u00f3 tulajdonosa, Fink fog a lemezj\u00e1tsz\u00f3k m\u00f6g\u00f6tt tan\u00fabizonys\u00e1got tenni j\u00f3 \u00edzl\u00e9s\u00e9r\u0151l, melyet term\u00e9szetesen a Chi rezidensek, DJ Naga \u00e9s Kevin fognak kieg\u00e9sz\u00edteni az \u00e9jszaka folyam\u00e1n.\nA Kickin' Records-hoz szerz\u0151d\u00f6tt, ahol E.V.A. pszeud\u00f3 alatt j\u00f6ttek ki korai lemezei.", "Bejegyz\u00e9s navig\u00e1ci\u00f3\nTudj meg mindent a m\u00e9hlep\u00e9ny tapad\u00e1s\u00e1r\u00f3l!\nB\u00e1rmelyik\u00fcnkkel el\u0151fordulhat, hogy a terhess\u00e9g alatt probl\u00e9m\u00e1k ad\u00f3dnak, fontoss\u00e1 v\u00e1lik a m\u00e9hlep\u00e9ny tapad\u00e1s\u00e1nak helye.\nN\u00e9h\u00e1ny ilyen sz\u00f6v\u0151dm\u00e9ny el\u00e9g s\u00falyos, \u00e9s vesz\u00e9lyt jelenthet a bab\u00e1ra n\u00e9zve.\nSzerencs\u00e9re a folyamatos ellen\u0151rz\u00e9seknek, ultrahang vizsg\u00e1latoknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a legt\u00f6bb esetben id\u0151ben \u00e9szreveszik a felmer\u00fcl\u0151 bajokat, \u00e9s meg tudj\u00e1k tenni a legmegfelel\u0151bb l\u00e9p\u00e9seket.\nEzek lehetnek:\nLehet a mells\u0151 fal\nEz termeszetes?", "Szerintem a f\u00e9l orsz\u00e1got l\u00e1zban tartotta az elm\u00falt hetekben bezengett babav\u00e1r\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s, amit \u00e9n csak kamatmentes \u00e1llami szem\u00e9lyi k\u00f6lcs\u00f6nnek h\u00edvok.\nA l\u00e9nyege, hogy minim\u00e1lis felt\u00e9telek teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n kamatmentesen juthatunk 10M forint szabadfelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00fa p\u00e9nzhez.\nAz ig\u00e9nyl\u00e9s felt\u00e9telei\nEls\u0151 k\u00f6rben n\u00e9zz\u00fck v\u00e9gig azokat a felt\u00e9teleket, amik megl\u00e9te n\u00e9lk\u00fcl nem \u00e9rdemes jelen pillanatban \u00e1lmodoznunk.\nMeddig ig\u00e9nyelhet\u0151?\nA babav\u00e1r\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s 2022.12.31-ig vehet\u0151 ig\u00e9nybe.\nLED tv).", "A History of Video Games Youtube csatorna k\u00f6zz\u00e9tett egy vide\u00f3t, ami a RPG Maker m\u00faltj\u00e1t mutatja be.\n\u00c9rdemes v\u00e9gign\u00e9zni, sok \u00e9rdekess\u00e9g tal\u00e1lhat\u00f3 meg benne.\nA szoftverr\u0151l \u00e9s a vele k\u00e9sz\u00edthet\u0151 j\u00e1t\u00e9kokr\u00f3l: Az els\u0151 RPG Maker szoftvert el\u0151sz\u00f6r SNES (Super Nintendo) konzolra adt\u00e1k ki Jap\u00e1nba, aminek a n\u00e9pszer\u00fcs\u00e9ge miatt sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes verzi\u00f3 gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1ba kezdtek, ami m\u00e1r Eur\u00f3p\u00e1ba is elkezdett elterjedni.\nA tril\u00f3gia \u00fajra kiad\u00e1sra ker\u00fcl Steamen 2018. december 11-\u00e9n, n\u00e9h\u00e1ny jav\u00edt\u00e1ssal \u00e9s", "Helka c\u00edm\u0171 mes\u00e9j\u00e9t t\u00f6bbek k\u00f6zt az \u00c9let \u00e9s Irodalom is m\u00e9ltatta.\nM\u0171v\u00e9vel tavaly megnyerte az IBBY-d\u00edjat, az \u00c9v Gyermekk\u00f6nyve c\u00edmet.\nNyul\u00e1sz P\u00e9terrel a Helka meg\u00edr\u00e1s\u00e1nak k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeir\u0151l, magyarorsz\u00e1gi legend\u00e1kr\u00f3l \u00e9s fantasy-t\u00fcnetekr\u0151l besz\u00e9lgett\u00fcnk.\n- Mi a v\u00e9lem\u00e9nyed arr\u00f3l a j\u00f3indulat\u00fa megb\u00e9lyegz\u00e9sr\u0151l, hogy te vagy a magyar Tolkien?\n- Zavarba ejt\u0151.\nJ\u00f3l esik.\nDe nem, nem, a Helka nem fantasy.\nA Helka val\u00f3s\u00e1gos helysz\u00edneken j\u00e1tsz\u00f3dik, egy 150 \u00e9ves legenda alapj\u00e1n \u00edrtam.\n- Igen, p\u00e9ld\u00e1ul.", "A weboldal s\u00fctiket haszn\u00e1l\nA WEBOLDAL L\u00c1TOGAT\u00c1SA ESET\u00c9BEN R\u00d6GZ\u00cdTETT AZONOS\u00cdT\u00d3K, COOKIE-K:\nA honlap megtekint\u00e9se sor\u00e1n automatikusan r\u00f6gz\u00edt\u00e9sre ker\u00fcl a felhaszn\u00e1l\u00f3 l\u00e1togat\u00e1s\u00e1nak kezd\u0151 \u00e9s befejez\u0151 id\u0151pontja, illetve egyes esetekben - a felhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p\u00e9nek be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en - a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151 \u00e9s az oper\u00e1ci\u00f3s rendszer t\u00edpusa.\nEzen adatokb\u00f3l a rendszer automatikusan statisztikai adatokat gener\u00e1l.\nAz \u00fczemeltet\u0151 ezen adatokat nem kapcsolja \u00f6ssze szem\u00e9lyes adatokkal.\nMeg\u00e9rt\u00e9s\u00e9t k\u00f6sz\u00f6nj\u00fck!", "BN: - Az el\u0151z\u0151 thread v\u00e9g\u00e9n elkanyarodtunk a PPC fel\u00e9.\nTe - mint k\u00f6z\u00e9ps\u00faly\u00fa PPC-v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 -, hogy l\u00e1tod a PPC hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t, helyzet\u00e9t?\nMennyit kell vele foglalkozni, hogy megt\u00e9r\u00fcl\u0151 legyen?\nMely t\u00edpus\u00fa sz\u00e1ll\u00e1shelynek van, illetve melynek kifejezetten nincsen r\u00e1 sz\u00fcks\u00e9ge?\nEgy m\u00e1r bevezetett, \u00e9s online is jelenl\u00e9v\u0151 sz\u00e1ll\u00e1shonlapot akkor PPC-zn\u00e9k, ha van \u00fczenetem.\n\u00c9n nem a s\u0171r\u0171 fill\u00e9r, hanem a ritka forint h\u00edve vagyok.\nNyilv\u00e1n jobban egyezek a keres\u00e9st v\u00e9gz\u0151k c\u00e9ljaival is.\nCC: - Meg\u00e9rik.", "Az angol els\u0151oszt\u00e1ly\u00fa labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g 20. fordul\u00f3j\u00e1ban a Liverpool megszerezte 17. gy\u0151zelm\u00e9t, Bobby Firmino tripl\u00e1zott az Anfield Roadon.\nA riv\u00e1lis Tottenham Hotspur hazai p\u00e1ly\u00e1n szenvedett veres\u00e9get.\nA 11. percben Alex Iwobi verte meg egy az egyben v\u00e9d\u0151j\u00e9t, majd kiv\u00e1l\u00f3an adott k\u00f6z\u00e9pre az \u00e9rkez\u0151 Ainsley Maitland-Nilesnak, aki bevet\u0151dve es\u00e9lyt sem adott Allison Beckernek (0-1).\nK\u00e9t perc sem telt el \u00e9s m\u00e1r a ford\u00edt\u00e1s is \u00f6sszej\u00f6tt a Liverpoolnak.\nHazai p\u00e1ly\u00e1n omlott \u00f6ssze a Spurs", "Nagy kar\u00e1csonyi borv\u00e1logat\u00e1s\n\u00c9szaki parti pr\u00e9miumborokkal\nIlyen m\u00e9g nem volt: 23 palack bor, a legjobbakb\u00f3l gondosan kiv\u00e1logatva - v\u00e9gigk\u00f3stolva, sok \u00e9rdekes kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 inform\u00e1ci\u00f3val.\nIlyen \u00e1tfog\u00f3, egy bortermel\u0151 vid\u00e9keket ennyire alaposan bemutat\u00f3 v\u00e1logat\u00e1s m\u00e9g soha nem volt el\u00e9rhet\u0151 Magyarorsz\u00e1gon.\nAz 5 csomagb\u00f3l \u00e9s 23 palackb\u00f3l \u00e1ll\u00f3, k\u00fcl\u00f6n kar\u00e1csonyi csomagol\u00e1sban is megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 borv\u00e1logat\u00e1s T\u00f3th Adrienn WSET diplom\u00e1s borszak\u00e9rt\u0151 k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel k\u00e9sz\u00fclt.\n... \u00e9s mell\u00e9:", "A fejlett vil\u00e1gban egyre er\u0151s\u00f6d\u0151 trend, hogy az emberek m\u00e1r nem ragaszkodnak ahhoz, hogy saj\u00e1t aut\u00f3juk legyen, viszont egyre ink\u00e1bb gyorsabban, k\u00e9nyelmesen \u00e9s lehet\u0151leg olcs\u00f3n szeretn\u00e9nek eljutni h\u00e1zt\u00f3l h\u00e1zig.\nErre a kih\u00edv\u00e1sra pr\u00f3b\u00e1l meg v\u00e1laszt adni a Mobility as a Service (MaaS) kezdem\u00e9nyez\u00e9s, melynek alapkoncepci\u00f3ja szerint a k\u00f6zleked\u00e9sre \u00fagy tekint\u00fcnk, mint egy integr\u00e1lt szolg\u00e1ltat\u00e1sra szem\u00e9lyaut\u00f3k, buszok, ker\u00e9kp\u00e1rok \u00e9s sz\u00e1mos egy\u00e9b k\u00f6zleked\u00e9si eszk\u00f6z ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel.", "A Stockholm-szindr\u00f3ma m\u00e9g nem volt ilyen sz\u00edvbe markol\u00f3\nAz id\u0151 gyermekei pozit\u00edv fogadtat\u00e1sa \u00e9s n\u00e9pszer\u0171s\u00e9ge ut\u00e1n nem volt k\u00e9rd\u00e9s, hogy kapunk m\u00e9g magyar nyelv\u0171 Tchaikovsky-reg\u00e9nyt.\nAz \u00e9letm\u0171 hazai gondoz\u00e1sa a 2017-es Had\u00e1llattal folytat\u00f3dik, ami a p\u00f3kos k\u00f6nyvh\u00f6z hasonl\u00f3 fel\u00e9p\u00edt\u00e9sben mutatja be az \u00e1llatok \u00e9s emberek k\u00f6z\u00f6s j\u00f6v\u0151j\u00e9t.\nA had\u00e1llatokat v\u00e9res h\u00e1bor\u00fakba k\u00fcldik, de Rexet ez nem zavarja.\n\u0150 csak Gazd\u00e1j\u00e1nak j\u00f3 kuty\u00e1ja szeretne lenni.\nDe pontosan ki is az ellens\u00e9g?", "Az Eg\u00e9szs\u00e9ges Budapest Program (EBP) keret\u00e9ben 131 milli\u00f3 forintb\u00f3l fejlesztik a Pest megyei Pilisv\u00f6r\u00f6sv\u00e1r szakorvosi rendel\u0151int\u00e9zet\u00e9t - jelentette be F\u00e1bi\u00e1n K\u00e1roly eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi fejleszt\u00e9sek\u00e9rt felel\u0151s helyettes \u00e1llamtitk\u00e1r az int\u00e9zm\u00e9ny el\u0151tt tartott szerdai sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n.\nA nemzeti korm\u00e1ny egyik kiemelt szakter\u00fclete az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy, ez\u00e9rt a j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sben 191 milli\u00e1rd forinttal t\u00f6bb jut az \u00e1gazatra j\u00f6v\u0151re - mondta Nagy Anik\u00f3 eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e1llamtitk\u00e1r a Magyar Id\u0151knek.", "Az ICA n\u00e9vre keresztelt eszk\u00f6z egyetlen m\u0171szak alatt 1500 n\u00e9gyzetm\u00e9tert pucol tiszt\u00e1ra. \",\"shortLead\":\"Saj\u00e1t fejleszt\u00e9s\u0171 takar\u00edt\u00f3robot tesztel\u00e9s\u00e9be kezdett az Airport Security Zrt. a Budapest Airport ter\u00fclet\u00e9n.\nAz a l\u00e9nyeg, hogy mi van a fejkend\u0151 alatt: n\u0151i vezet\u0151 az ir\u00e1ni nemzeti l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1gn\u00e1l\nA legismertebb p\u00e1rizsi sug\u00e1r\u00faton, a Les Champs Elys\u00e9es-n jelenleg csak egy l\u00e9giforgalmi t\u00e1rsas\u00e1g m\u0171k\u00f6dtet irod\u00e1t, az Iran Air, a s\u00edita iszl\u00e1m k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00e1llami c\u00e9ge.\nM\u00e1r ez is kuri\u00f3zum.", "Vas\u00e1rnap h\u00e1rom \u00f3rakor indult el a terrorizmus elleni tiltakoz\u00f3 megmozdul\u00e1s, a \"k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi menet\" a p\u00e1rizsi R\u00e9publique t\u00e9rr\u0151l, hogy m\u00e1sf\u00e9lmilli\u00f3 -z\u00f6m\u00e9ben- francia \u00e1llampolg\u00e1r az \u00e1ldozatok hozz\u00e1tartoz\u00f3inak \u00e9s a vil\u00e1g politikai vezet\u0151inek r\u00e9szv\u00e9vet\u00e9vel demonstr\u00e1lja rend\u00edthetetlen hit\u00e9t a sajt\u00f3szabads\u00e1g, a k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00e9s a retteg\u00e9sbe nem szor\u00edthat\u00f3 demokr\u00e1cia mellett.\nNem v\u00e9letlen\u00fcl tette fel h\u00e1t a k\u00e9rd\u00e9st a Le Monde: mit keresett K\u00e1v\u00e9 P\u00e1rizsban a felvonul\u00e1son.\nMi eur\u00f3paiak vagyunk.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA m\u00e1sodikat pedig be sem vitt\u00e9k.\",\"shortLead\":\"A 168 \u00d3ra \u00fagy tudja, kedd reggel ugyan betolt\u00e1k a m\u0171t\u00e9tre az els\u0151 beteget, de azt\u00e1n ki is tolt\u00e1k onnan.\nOlyan d\u00f6nt\u00e9s sz\u00fcletett, amely a magyar korm\u00e1nyp\u00e1rt sz\u00e1m\u00e1ra is elfogadhat\u00f3. \",\"shortLead\":\"Megszavazta a Fidesz tags\u00e1g\u00e1nak felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9t az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rt (EPP) politikai gy\u0171l\u00e9se Br\u00fcsszelben.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben\nA frakci\u00f3igazgat\u00f3 T\u00f3bi\u00e1s J\u00f3zsef maradt.", "T\u00e9tov\u00e1znak a k\u00f3rh\u00e1zigazgat\u00f3-jel\u00f6ltek Hamarosan \u00fajra ki\u00edrj\u00e1k a p\u00e1ly\u00e1zatot Szentesen\nA szentesi k\u00f3rh\u00e1z f\u0151igazgat\u00f3i \u00e1ll\u00e1s\u00e1ra \u00faj p\u00e1ly\u00e1zatot \u00edr ki m\u00e9g janu\u00e1rban a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat, miut\u00e1n a n\u00e9gy jel\u00f6lt k\u00f6z\u00fcl egyet sem neveztek ki az int\u00e9zm\u00e9ny \u00e9l\u00e9re decemberben.\nA szentesi k\u00f3rh\u00e1z f\u0151igazgat\u00f3i \u00e1ll\u00e1s\u00e1ra \u00faj p\u00e1ly\u00e1zatot \u00edr ki a megyei \u00f6nkorm\u00e1nyzat.\nFot\u00f3: T\u00e9sik Attila\nA kiemelt st\u00e1tus\u00fa szentesi k\u00f3rh\u00e1z fenntart\u00f3ja, a megyei k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s azonban nem v\u00e1lasztotta meg az aspir\u00e1nsok egyik\u00e9t sem.", "Szent-Gy\u00f6rgyi Albert 1937-ben a C-vitamin felfedez\u00e9s\u00e9\u00e9rt Nobel-d\u00edjat kapott.\nEml\u00e9k\u00e9t haz\u00e1nkban nagy tisztelettel \u00e1polj\u00e1k, hiszen \u0151 volt az els\u0151 olyan Nobel-d\u00edjas kutat\u00f3, aki magyar \u00e1llampolg\u00e1rk\u00e9nt \u00e9s nagyr\u00e9szt haz\u00e1nkban v\u00e9gzett munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt kapta az elismer\u00e9st.\nSemmelweis Ign\u00e1cr\u00f3l a 2015-\u00f6s kiadv\u00e1nyunkban eml\u00e9kezt\u00fcnk meg r\u00e9szletesebben.\nMegfigyel\u00e9seit statisztikai adatokkal is bizony\u00edtotta.\n2013-ban az UNESCO a vil\u00e1geml\u00e9kezet r\u00e9sz\u00e9v\u00e9 nyilv\u00e1n\u00edtotta kutat\u00e1sainak n\u00e9h\u00e1ny dokumentum\u00e1t.", "Csalogat\u00f3 Pet\u0151fi, a v\u00e1ndorsz\u00edn\u00e9sz t\u00f6rt\u00e9nete, hiszen a n\u00e9z\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra j\u00f3l ismert h\u0151st l\u00e1tunk egy nem annyira feldolgozott id\u0151szak\u00e1ban, de csalogat\u00f3 a KB35 In\u00e1rcs t\u00e1rsulata is hiszen tudjuk r\u00f3luk, hogy nagyon er\u0151sen foglalkoztatj\u00e1k \u0151ket a ma t\u00e1rsadalmi probl\u00e9m\u00e1i, \u00e9s ezt az el\u0151ad\u00e1saikban tal\u00e1l\u00f3 m\u00f3don tudj\u00e1k bemutatni.\nA KB35 t\u00e1rsulat k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi sz\u00ednh\u00e1zk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dik kb. 35 km-re Budapestt\u0151l.\nSzerinted mit jelent, mi\u00e9rt hasznos engedetlennek lenni?\nEgyfajta tudatoss\u00e1got jelent.\nP, mint Pet\u0151fi.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "R\u00e1kosi b\u00f6rtenei c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s ny\u00edlt Zalaegerszegen - Erdeti b\u00f6rt\u00f6nt\u00e1rgyak, a korszak szeml\u00e9ltet\u00e9se l\u00e1that\u00f3\nA R\u00e1kosi b\u00f6rt\u00f6nei c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s a XX. sz\u00e1zadi t\u00f6rt\u00e9nelem egyik legs\u00f6t\u00e9tebb fejezet\u00e9nek \u00e1ll\u00edt eml\u00e9ket - mondta Latorcai Csaba kiemelt t\u00e1rsadalmi \u00fcgyek\u00e9rt felel\u0151s helyettes \u00e1llamtitk\u00e1r a zalaegerszegi G\u00f6cseji M\u00fazeumban.\nA rendszer legf\u0151bb c\u00e9lja a b\u00f6rt\u00f6nbe \u00e9s a t\u00e1borokba z\u00e1rt emberek sz\u00e1zezreinek megt\u00f6r\u00e9se volt, ez\u00e9rt a ver\u00e9st \"\u00e1llamv\u00e9delmi m\u00f3dszerk\u00e9nt\" \u00edrt\u00e1k el\u0151.", "Egyik legut\u00f3bbi sz\u00e1munkban mutattuk be olvas\u00f3inknak tudom\u00e1nyos vil\u00e1gunk egyik b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9nek, Than K\u00e1rolynak arczk\u00e9p\u00e9t, abb\u00f3l az alkalomb\u00f3l, hogy a tud\u00f3s tan\u00e1r \u00f6tven \u00e9vi tanit\u00e1s ut\u00e1n visszavonult egyetemi katedr\u00e1j\u00e1r\u00f3l - \u00e9s most m\u00e1r ism\u00e9t meg kell eml\u00e9kezn\u00fcnk r\u00f3la, mert a k\u00e9rlelhetetlen v\u00e9gzet elragadta az \u00e9l\u0151k sor\u00e1b\u00f3l, \u00f6r\u00f6k pihen\u0151re k\u00e1rhoztatva \u0151t, a munka ember\u00e9t.\nSzellemi term\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek eml\u00e9k\u00e9t \u00e9s hat\u00e1s\u00e1t azonban nem semmisitheti meg a hal\u00e1l.\n74 \u00e9ves kor\u00e1ban halt meg.", "Az ELTE Informatikai Kar Hallgat\u00f3i \u00d6nkorm\u00e1nyzata \u00e9s a kancell\u00e1r.hu harmadik alkalommal rendezi meg az IT Security Coding Contest programoz\u00f3i versenyt, m\u00e1s n\u00e9ven a Hackerversenyt az ELTE L\u00e1gym\u00e1nyosi Campus\u00e1n.\nTulajdonk\u00e9ppen ez nem is hackerverseny, csak ez a sz\u00f3 j\u00f3l hangzik manaps\u00e1g...\nItt most ugyanis k\u0151kem\u00e9ny programoz\u00e1s folyik, amit a feladatok neh\u00e9zs\u00e9gei \u00e9kesen bizony\u00edtanak.\nNem csoda, hogy id\u00e9n minden eddigin\u00e9l t\u00f6bb, 25 csapat jelent meg a d\u00e9lel\u0151tti rajtn\u00e1l.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA F\u0151mterv 2018-ban m\u00e1r kapott a tervekre 1,9 milli\u00e1rd forintot.\nB\u00e1r a hackerek ez\u00fattal nem a mi r\u00e9gi\u00f3nkat p\u00e9c\u00e9zt\u00e9k ki, az\u00e9rt jobb \u00f3vatosnak lenni az oldallal, mivel nem el\u0151sz\u00f6r esett ilyesfajta t\u00e1mad\u00e1s \u00e1ldozat\u00e1ul. \",\"shortLead\":\"Elt\u00e9r\u00edtettek egy n\u00e9pszer\u0171 videoszerkeszt\u0151 szoftver let\u00f6lt\u00e9s\u00e9t k\u00edn\u00e1l\u00f3 weboldalt.\nBuzz Aldrin arc\u00e1t eln\u00e9zve, ink\u00e1bb megism\u00e9teln\u00e9 a Holdra sz\u00e1ll\u00e1st, mint hogy Trumpot hallgassa\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nAz \u00f6n neve:", "A Jagu\u00e1r csoport a legnagyobb, 100 sz\u00e1zal\u00e9kban magyar tulajdon\u00fa, online direkt marketing m\u00e9dia.\nPiac\u00e1n a legnagyobb m\u00e9diaer\u0151vel \u00e9s \u00e1rbev\u00e9tellel rendelkezik.\nC\u00e9g\u00fcnk eDM kamp\u00e1nyok teljes k\u00f6r\u0171 lebonyol\u00edt\u00e1s\u00e1val foglalkozik 2011 \u00f3ta, de az \u00e9vek sor\u00e1n sz\u00e1mos \u00faj megold\u00e1ssal b\u0151v\u00fclt portf\u00f3li\u00f3nk.\nMagyarorsz\u00e1g legnagyobb eDM c\u00e9gek\u00e9nt szak\u00e9rtelmet, energi\u00e1t, id\u0151t \u00e9s p\u00e9nzt fektett\u00fcnk be, hogy adatb\u00e1zisaink mennyis\u00e9gileg \u00e9s min\u0151s\u00e9gileg is a legmagasabb szintet k\u00e9pviselj\u00e9k.\nAz \u00e9rt\u00e9kes...", "A Magyar K\u00f6z\u00fat, az \u00c1llami Aut\u00f3p\u00e1lya Kezel\u0151, az Orsz\u00e1gos Rend\u0151r-f\u0151kapit\u00e1nys\u00e1g, a BM Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a Vol\u00e1n Egyes\u00fcl\u00e9s vezet\u0151je janu\u00e1r 18-\u00e1n eddigi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck tapasztalatair\u00f3l \u00e9s a tov\u00e1bbi, m\u00e9g szorosabb \u00e9s hat\u00e9konyabb kooper\u00e1ci\u00f3 lehet\u0151s\u00e9geir\u0151l tartott megbesz\u00e9l\u00e9st a K\u00f6z\u00fat sz\u00e9kh\u00e1z\u00e1ban.\nA hal\u00e1los balesetek sz\u00e1ma 18%-kal, a s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3k\u00e9 5%-kal cs\u00f6kkent, m\u00edg k\u00f6zel azonos sz\u00e1m\u00fa k\u00f6nny\u0171 s\u00e9r\u00fcl\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3 baleset t\u00f6rt\u00e9nt, mint 2010 els\u0151 f\u00e9l\u00e9v\u00e9ben.", "tavaly j\u00faliusban ker\u00fclt ki az EST a karant\u00e9nb\u00f3l, picivel el\u0151tte futott a 189 Ft-os cs\u00facs\u00e1ra, majd korrekci\u00f3 k\u00e9t hull\u00e1mban 100 Ft , majd 80 Ft - ami v\u00e9g\u00fcl meg is fogta.\nAz\u00f3ta az\u00e9rt t\u00f6rt\u00e9nt egy \u00e9s m\u00e1s... ha akkor megfogta a 80 Ft , akkor most is meg kell fognia , f\u0151leg hogy az\u00f3ta beker\u00fclt a likvid pap\u00edrok k\u00f6z\u00e9 , \u00e9s a pr\u00e9miumnak is megfelelne.. (az is \u00e9rdemes megn\u00e9zni a cs\u00e1rton, hogy emelked\u00e9sben nagyobb a forgalma, csorg\u00e1sban csek\u00e9ly..)\nMit keresek itt: Ez itt a B\u00e9t!", "A weboldalon s\u00fctiket (cookies) haszn\u00e1lunk, hogy biztons\u00e1gos b\u00f6ng\u00e9sz\u00e9s mellett a legjobb felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyt ny\u00fajthassuk.\nA honlap tov\u00e1bbi haszn\u00e1lat\u00e1val \u00d6n hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1t adja a s\u00fctik haszn\u00e1lat\u00e1hoz.\nTudjon meg t\u00f6bbet az oldalon haszn\u00e1lt s\u00fctikr\u0151l.\nA teremt\u00e9s kontra evol\u00faci\u00f3 problematik\u00e1ja meghaladja az \u00e1tlagember felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g\u00e9t, s tal\u00e1n sokak \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9n k\u00edv\u00fcl is esik.\nEnnek a Szent\u00edr\u00e1s egyed\u00fcli \u00e9s el\u00e9gs\u00e9ges volt\u00e1t hangs\u00falyoz\u00f3 Reform\u00e1ci\u00f3 500. jubileumi \u00e9v\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n\u00f6s aktualit\u00e1sa van.", "Szeretettel K\u00f6sz\u00f6ntelek!\n\"A l\u00e1b az anyaf\u00f6ld b\u00f6lcsess\u00e9g\u00e9b\u0151l mer\u00edti az energi\u00e1t \u00e9s megteremti a kapcsolatot \u00f6nn\u00f6n energi\u00e1nkkal\" Schirley Maclaine Szigetin\u00e9 Bogn\u00e1r Andrea vagyok Reflexol\u00f3gus-talpmassz\u0151r, term\u00e9szet- \u00e9s \u00e1llatv\u00e9d\u0151, de els\u0151sorban \u00e9desanya.Csod\u00e1latos dolog az anyas\u00e1g, az egyik legszebb \u00e9rz\u00e9s, a legszebb aj\u00e1nd\u00e9k, amit az \u00e9lett\u0151l kaphattam!\nA gyermekkoromb\u00f3l hozott pozit\u00edv t\u00e1mogat\u00e1s a legnagyobb \u00f6r\u00f6ks\u00e9gem.\nTudjak seg\u00edteni, mert az ember nem felejti el honn\u00e9t j\u00f6tt.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "2. fejezet - Gamma-kamer\u00e1k\nA szcintill\u00e1ci\u00f3s gamma-kamera a radioizot\u00f3pos lek\u00e9pez\u0151 vizsg\u00e1latok v\u00e9gz\u00e9s\u00e9re leg\u00e1ltal\u00e1nosabban haszn\u00e1lt eszk\u00f6z.\nEls\u0151 v\u00e1ltozat\u00e1nak kifejleszt\u00e9se Hal Anger nev\u00e9hez f\u0171z\u0151dik (1957), aki ut\u00e1n ezt az \u00fan. anal\u00f3g gamma-kamer\u00e1t Anger-kamer\u00e1nak is h\u00edvj\u00e1k.\nAz Anger-kamera legfontosabb r\u00e9szei\nA kollim\u00e1tor (\u00e1ltal\u00e1ban p\u00e1rhuzamos) furatokat tartalmaz\u00f3 \u00f3lomkorong.\nEz\u00e1ltal egy pont \"k\u00e9pe\" a krist\u00e1lyon egy kis kiterjed\u00e9s\u0171 folt lesz.\nGamma-kamer\u00e1k f\u0151bb min\u0151s\u00e9gi jellemz\u0151i", "Az elm\u00falt napokban egy speci\u00e1lis \u00e1jurv\u00e9dikus b\u00f6jt\u00f6t tartottam.\nJ\u00f3llehet, vas\u00e1rnapra id\u0151z\u00edtettem a legnagyobb kih\u00edv\u00e1st jelent\u0151 els\u0151 napot, a roppant szigor\u00fa \u00e9trend h\u00e9tf\u0151-keddi, irodai munka melletti betart\u00e1sa is alaposan pr\u00f3b\u00e1ra tett.\nAhogy egy kor\u00e1bbi bejegyz\u00e9sben eml\u00edtettem, az ilyen \u00e1jurv\u00e9dikus k\u00far\u00e1k kiv\u00e1l\u00f3 t\u00e1mogat\u00f3ja a heti rendszeress\u00e9ggel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 olajos (t\u00f6bbnyire szez\u00e1molajos) massz\u00e1zs, illetve a gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyes g\u0151zzel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 izzaszt\u00e1s, az \u00fan. svedana.\nAk\u00e1r a mes\u00e9ben:", "530 milli\u00f3 \u00e9ves k\u00f6v\u00fcleten tal\u00e1ltak egy szemet\nA vil\u00e1g eddig felfedezett legr\u00e9gibb szem\u00e9t rejtheti egy 530 milli\u00f3 \u00e9ves k\u00f6v\u00fclet egy nemzetk\u00f6zi kutat\u00f3csoport \u00faj tanulm\u00e1nya szerint.\nEgy r\u00e9g kihalt tengeri \u00e9l\u0151l\u00e9ny fossz\u00edli\u00e1ja olyan szem korai form\u00e1j\u00e1t tartalmazza, amilyen egyes mai r\u00e1kokon, m\u00e9heken \u00e9s szitak\u00f6t\u0151k\u00f6n l\u00e1that\u00f3 - id\u00e9zte az amerikai tudom\u00e1nyos akad\u00e9mia lapj\u00e1ban (PNAS) megjelent kutat\u00e1st a Science Daily.\nA mai \u00f6sszetett szemekkel ellent\u00e9tben ennek a szemnek nem volt lencs\u00e9je.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nB\u00e1r a hackerek ez\u00fattal nem a mi r\u00e9gi\u00f3nkat p\u00e9c\u00e9zt\u00e9k ki, az\u00e9rt jobb \u00f3vatosnak lenni az oldallal, mivel nem el\u0151sz\u00f6r esett ilyesfajta t\u00e1mad\u00e1s \u00e1ldozat\u00e1ul. \",\"shortLead\":\"Elt\u00e9r\u00edtettek egy n\u00e9pszer\u0171 videoszerkeszt\u0151 szoftver let\u00f6lt\u00e9s\u00e9t k\u00edn\u00e1l\u00f3 weboldalt.\nBudapesti Nemzetk\u00f6zi K\u00f6nyvfesztiv\u00e1l: \u00edr\u00f3-olvas\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00f3k lesznek orrv\u00e9rz\u00e9sig. \",\"shortLead\":\"Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n kezd\u0151dik a 26.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "V\u00edv\u00e1s: a 19 \u00e9ves, GP-3.\nAndr\u00e1sfi Tibor juniork\u00e9nt bizony\u00edtana\nNem mindennapi tettet hajtott v\u00e9gre Andr\u00e1sfi Tibor, a BVSC-Zugl\u00f3 tizenkilenc \u00e9ves v\u00edv\u00f3ja: a h\u00e9tv\u00e9gi budapesti feln\u0151tt p\u00e1rbajt\u0151r Grand Prix-n juniorkor\u00fak\u00e9nt egy\u00e9niben a 3. helyen v\u00e9gzett.\nB\u00e1r szerepelt kor\u00e1bban feln\u0151ttversenyen, a csapatban junior vil\u00e1g- \u00e9s Eur\u00f3pa-bajnok p\u00e1rbajt\u0151r\u00f6z\u0151 ezzel a bronz\u00e9remmel bek\u00f6sz\u00f6nt a feln\u0151ttek k\u00f6z\u00e9.\nGondolom el\u00e9g volt a sok h\u00edv\u00e1sb\u00f3l, \u00e9s ink\u00e1bb kikapcsoltad a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kedet...", "Meg\u00fajult a Decathlon.hu s\u00fcti kezel\u00e9si szab\u00e1lyzata.\nA Decathlon weboldal\u00e1n a nagyobb felhaszn\u00e1l\u00f3i \u00e9lm\u00e9ny \u00e9rdek\u00e9ben s\u00fctiket (cookie-kat) haszn\u00e1lunk szem\u00e9lyre szabott aj\u00e1nlatok, valamint statisztikai adatok gy\u0171jt\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\nAmennyiben nem szeretn\u00e9d, hogy a weboldal s\u00fctiket helyezzen el a b\u00f6ng\u00e9sz\u0151dben a tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k alatt seg\u00edts\u00e9get tal\u00e1lsz a be\u00e1ll\u00edt\u00e1sokhoz.\nHa szeretn\u00e9d tov\u00e1bb b\u00f6ng\u00e9szni az oldalt \u00e9s elfogadod a cookie-k haszn\u00e1lat\u00e1t, ezt az elfogadom gombra kattintva megteheted.", "1996-2005: Az intenz\u00edv piacb\u0151v\u00edt\u00e9s els\u0151 l\u00e9p\u00e9sei\n1996-ban a Csongr\u00e1d megyei \u00c9lelmiszer Kiskereskedelmi V\u00e1llalat jogut\u00f3dj\u00e1t az \u00cdV Rt-t megv\u00e1s\u00e1rolta a Szolnok \u00e9s Vid\u00e9ke \u00c1f\u00e9sz, \u00edgy a bolth\u00e1l\u00f3zat szentesi, mak\u00f3i, csongr\u00e1di \u00e9s h\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi \u00fczletekkel b\u0151v\u00fclt.\n1996. m\u00e1jus 30-\u00e1n \u00fcnnepi k\u00fcld\u00f6ttgy\u0171l\u00e9sen eml\u00e9kezt\u00fcnk meg a sz\u00f6vetkezet megalakul\u00e1s\u00e1nak 50. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1r\u00f3l.\n2002: Ezt az \u00e9vet m\u00e9lt\u00e1n nevezhetj\u00fck a \"piacb\u0151v\u00edt\u00e9s \u00e9v\u00e9nek\".\nSiker\u00fclt a norv\u00e9g tulajdon\u00fa \"REMA\" t\u00e1rsas\u00e1gok megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa.", "Canadic szerint k\u00e9t csapat jogosulatlanul szerepel a lig\u00e1ban\nDarko Canadic bosny\u00e1k \u00fczletember, a B\u00e9k\u00e9scsaba egyel\u0151re m\u00e9g els\u0151lig\u00e1s labdar\u00fag\u00f3csapat\u00e1nak tulajdonosa a hajracsaba.hu internetes oldalon v\u00e1laszolt a szurkol\u00f3k k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt kijelentve: bizony\u00edt\u00e9kai vannak arr\u00f3l, hogy k\u00e9t els\u0151 oszt\u00e1ly\u00fa csapat is jogosulatlanul szerepel az els\u0151 oszt\u00e1lyban.\n\"Ez a k\u00e9t csapat nagyon j\u00f3l szerepel az NB I-ben de erre m\u00e1r k\u00e9t \u00e9ve nincsen joguk!", "Falra b\u00edrn\u00e9k m\u00e1szni, amikor azt hallom, hogy 25 milli\u00f3 Ft egy h\u00e1z b\u00fcdzs\u00e9je, de sz\u00e1moljunk r\u00e1 20-30%-ot pluszba az el\u0151re nem l\u00e1tott k\u00f6lts\u00e9gekre.\nAki ilyet mondd, azzal ne terveztess\u00fcnk, vagy ne \u00e9p\u00edtess\u00fcnk h\u00e1zat semmik\u00e9pp.\n\u00c9s tan\u00e1csot se nagyon fogadjunk el t\u0151le, mert az ilyen \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00fcgyi \"szak\u00e9rt\u0151knek\" egy dolog biztos hi\u00e1nyzik az eszk\u00f6zt\u00e1r\u00e1b\u00f3l, az pedig a j\u00f3zan \u00e9sz.\nL\u00e1ssuk, hogy lehet pontosan kisz\u00e1molni \u00e9s szinten tartani a b\u00fcdzs\u00e9nket.\nViccnek is rossz....\nSzigetel\u00e9s p\u00e9lda:", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz Ad\u00f3z\u00f3na \u00f6sszeszedte, mit kell tudni err\u0151l.\",\"shortLead\":\"Teljesen term\u00e9szetes, hogy ha valaki a munkahely\u00e9t\u0151l kap egy telefont, azon mag\u00e1nbesz\u00e9lget\u00e9seket is folytat.\n22. 09:59\",\"title\":\"Munk\u00e1ra \u00e9s mag\u00e1nc\u00e9lra is haszn\u00e1lja a c\u00e9ges mobilt?\nSz\u00edntiszta magyar t\u00f6rt\u00e9net.\",\"shortLead\":\"H\u00fasv\u00e9tra, p\u00fcnk\u00f6sdre j\u00f3l j\u00f6n a h\u00fas.\n\u00d3zdi digit\u00e1lis kult\u00fargy\u00e1r kelten\u00e9 \u00faj \u00e9letre a rozsd\u00e1s vasm\u0171vet\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, m\u00e9mgy\u00e1r!\",\"shortLead\":\"K\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, internet!\nTavaly \u00e9v v\u00e9g\u00e9n az \u00e9szak-karolinai rend\u0151rs\u00e9g az aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n megengedettn\u00e9l nagyobb sebess\u00e9ggel sz\u00e1guld\u00f3 g\u00e9pkocsir\u00f3l szemb\u0151l k\u00e9sz\u00edtett fot\u00f3 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel azonos\u00edtotta egy kett\u0151s gyilkoss\u00e1g menek\u00fcl\u0151 elk\u00f6vet\u0151j\u00e9t.\nA fot\u00f3n l\u00e1that\u00f3 rendsz\u00e1m alapj\u00e1n egy lehajt\u00f3n\u00e1l el is fogt\u00e1k az illet\u0151t.", "Ha a rendel\u00e9sedben t\u00f6bbf\u00e9le term\u00e9k is van, bev\u00e1rjuk az utols\u00f3 be\u00e9rkez\u00e9s\u00e9t is \u00e9s azut\u00e1n k\u00fcldj\u00fck.\nHa gyorsan meg szeretn\u00e9d kapni a csomagod, \u00e9rdemes olyan term\u00e9keket \u00f6sszev\u00e1logatnod, amik k\u00e9szleten vannak.\nnem rendelhet\u0151 A term\u00e9ket jelen pillanatban mi sem tudjuk beszerezni, \u00edgy nem tudod megrendelni.\nAz a progressz\u00edv akci\u00f3, ahogy a bot dolgozik a f\u00e1raszt\u00e1skor, jelzi, hogy egy kiv\u00e1l\u00f3 match bottal van dolgunk, amely a legk\u00fcl\u00f6nf\u00e9l\u00e9bb k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt is remek\u00fcl teszi a dolg\u00e1t.", "(Cocos nucifera), a p\u00e1lmaf\u00e9l\u00e9k (Arecaceae) csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyfaj, a tr\u00f3pusok egyik legfontosabb kult\u00farn\u00f6v\u00e9nye.\nKarcs\u00fa, kisz\u00e9lesed\u0151 alj\u00fa, hajlott t\u00f6rzse el\u00e9ri a 25 m-es magass\u00e1got, cs\u00facs\u00e1t hatalmas, sz\u00e1rnyalt levelekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 \u00fcst\u00f6k\u00f6s lev\u00e9lkorona d\u00edsz\u00edti.\nAz \u00e9rett term\u00e9sek toj\u00e1sdad vagy ellipszoid alak\u00faak, 30-45 cm hossz\u00faak, 10-20 cm sz\u00e9lesek.\nA nagy, egymagv\u00fa csont\u00e1rt rostos term\u00e9sfal veszi k\u00f6r\u00fcl.\nAz eur\u00f3paiak k\u00f6z\u00fcl Marco Polo \u00edrta le els\u0151k\u00e9nt a k\u00f3kuszp\u00e1lm\u00e1t.", "Szamarasz: m\u00e1r nem vagyunk a leggyeng\u00e9bb l\u00e1ncszem\nMegk\u00f6sz\u00f6nte az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 n\u00e9peinek \u00e9s orsz\u00e1gainak a haz\u00e1j\u00e1nak ny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1st szerd\u00e1n az Eur\u00f3pai Parlamentben Ant\u00f3nisz Szamarasz, g\u00f6r\u00f6g minisztereln\u00f6k, aki azt is hangs\u00falyozta, hogy Ath\u00e9n eleget tett a v\u00e1llal\u00e1sainak.\nK\u00f6sz\u00f6netet nyilv\u00e1n\u00edtott Eur\u00f3pa n\u00e9peinek \u00e9s korm\u00e1nyainak a g\u00f6r\u00f6g v\u00e1ls\u00e1g kezel\u00e9s\u00e9ben ny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1s\u00e9rt szerd\u00e1n az EP-ben mondott soros eln\u00f6ks\u00e9gi \"sz\u00e9kfoglal\u00f3\" besz\u00e9d\u00e9ben az orsz\u00e1g korm\u00e1nyf\u0151je.", "Az Egri Korona Borh\u00e1z \u00e9s Wellness Hotel egy var\u00e1zslatos csapat\u00e9p\u00edt\u0151 tr\u00e9ning helysz\u00edn egy hamis\u00edtatlan sz\u0151l\u0151birtokon Eger mellett Demj\u00e9nben.\nA hotel wellness r\u00e9szlege \u00e9s a Demj\u00e9ni Gy\u00f3gyf\u00fcrd\u0151, Barlangf\u00fcrd\u0151 \u00e9s Aquapark kiv\u00e1l\u00f3 kikapcsol\u00f3d\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt a r\u00e9sztvev\u0151knek.\nv\u00e1rja \u00d6nt is az Egri Korona Borh\u00e1zhoz tartoz\u00f3 Wellness Hotel \u00e9s Borfalu\nA wellness \u00e9s a pihen\u00e9s mellett betekint\u00e9st nyerhetnek egy nemzetk\u00f6zileg is sikeres bor\u00e1szat \u00e9let\u00e9be, hangulat\u00e1ba.\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k", "M\u00e1ig tehetnek aj\u00e1nlatot az \u00e9p\u00edt\u0151ipari c\u00e9gek a szentesi reform\u00e1tus nagytemplom fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak befejez\u00e9s\u00e9re.\nAz el\u0151z\u0151 kivitelez\u0151 szeptemberben levonult a ter\u00fcletr\u0151l, \u00e9s a tet\u0151n lyuk maradt.\nHa a k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s eredm\u00e9nyes lesz, akkor 2008 j\u00fanius\u00e1ra elk\u00e9sz\u00fclhet a mintegy 300 milli\u00f3 forintos renov\u00e1l\u00e1s...\nA t\u00e9m\u00e1hoz: Rend\u0151rs\u00e9gi feljelent\u00e9s a f\u0151v\u00e1llalkoz\u00f3 ellen Szentesen --F\u00e9lk\u00e9sz templom\u00e9rt f\u00e9l p\u00e9nz j\u00e1rt - B.G., - 2007.10.08.\nA templom fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak egy \u00e9ve kellett volna elk\u00e9sz\u00fclnie.", "\u00c9v Sz\u00e1ll\u00e1sa 2017 - Min\u0151s\u00e9gi D\u00edj II.hely\nA sz\u00e1lloda k\u00e9nyelmess\u00e9ge mellett, amelynek szob\u00e1i el vannak l\u00e1tva minden olyan kieg\u00e9sz\u00edt\u0151vel, melyek az ott tart\u00f3zkod\u00e1st m\u00e9g kellemesebb\u00e9 teszik, az eleg\u00e1ns vend\u00e9gl\u0151ben lehet\u0151s\u00e9g van nemcsak a helyi jellegzetes term\u00e9kek \u00e9lvezet\u00e9re, hanem az olasz \u00e9s a nemzetk\u00f6zi konyha remekeinek megk\u00f3stol\u00e1s\u00e1ra is.\nSz\u00e1llod\u00e1nk paleo \u00e9teleket nem biztos\u00edt.\nMozaikos medence, Szaunavil\u00e1g \u00e9s JLounge: m\u00e1jus 27 \u00e9s 29 k\u00f6z\u00f6tt (m\u00e1jus 30, 10:00 \u00f3r\u00e1t\u00f3l \u00fajra \u00fczemel)", "Nem sokat \u00e1rul el G\u00f6rgei Art\u00far t\u00e1bornok \u00e9let\u00e9nek val\u00f3di dr\u00e1m\u00e1j\u00e1r\u00f3l a Magyar Nemzeti M\u00fazeum id\u0151szaki ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa, ahogy arr\u00f3l sem, hogy hogyan \u00e9s mi\u00e9rt lett teljesen \u00e1tpolitiz\u00e1lt a G\u00f6rgei-k\u00e9rd\u00e9s mind a dualizmus, mind a kommunizmus id\u0151szak\u00e1ban.\nAz\u00e9rt j\u00f3, hogy megcsin\u00e1lt\u00e1k Az ismeretlen G\u00f6rgei c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1st, b\u00e1r annak megn\u00e9z\u00e9se ut\u00e1n G\u00f6rgei ugyan\u00fagy ismeretlen marad.\nPedig ha az eg\u00e9sz esem\u00e9nysor legfontosabb h\u0151s\u00e9t keress\u00fck, akkor nem eml\u00edthet\u00fcnk jobb p\u00e9ld\u00e1t\nH\u00e1t, sajnos nem sokat.", "Mi\u00e9rt nevezik Semj\u00e9n Zsolt Sz\u00edve Rept\u00e9rnek Ferihegyet?\n\u00c9rtelmetlen a k\u00e9rd\u00e9s, de tavasz van, \u00e9s ilyenkor az ember hajlik az irracionalit\u00e1sra, vir\u00e1gokat szagolgat, vagy olyasmiket k\u00e9rdez, hogy mi a magyar\u00e1zata a Ferihegy \u00faj elnevez\u00e9se k\u00f6r\u00fcli \u00e1mokfut\u00e1snak?\nA belpolitikai hadm\u0171veletek sor\u00e1n ugyanis olyan h\u00e9vvel oszlatott fel a korm\u00e1ny egy sz\u00fcrke szakemberekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 gr\u00e9miumot, mintha nem is a f\u00f6ldrajzin\u00e9v-bizotts\u00e1gr\u00f3l lenne sz\u00f3, hanem egy kommunista nindzs\u00e1kb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 kommand\u00f3r\u00f3l.", "Palik L\u00e1szl\u00f3 \u0151szinte vallom\u00e1sa: senkinek sem aj\u00e1nlja azt, amire \u0151 v\u00e1llalkozott\nLas Terranas - B\u00e1r a Kih\u00edv\u00f3k \u00e9s a Bajnokok verseny\u00e9ben nem vesz r\u00e9szt, az\u00e9rt Palik L\u00e1szl\u00f3 (56) sz\u00e1m\u00e1ra is megterhel\u0151 az Exatlon Hungary forgat\u00e1sa a Dominikai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gban.\nA m\u0171sorvezet\u0151 szabadnap n\u00e9lk\u00fcl forgat, m\u00e1r hajnalban talpon van, \u00e9s csak az esti \u00f3r\u00e1kban d\u0151lhet h\u00e1tra.\n- Az igazat megvallva semmi szabadid\u0151m nem marad a forgat\u00e1sok mellett.\nFelemel\u0151, csod\u00e1latos \u00e9rz\u00e9s, egyszer\u0171en im\u00e1dom.\nKiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "K\u00f6z\u00e9rdek\u0171 ig\u00e9nyek \u00e9s \u00fcgyek\n2011.06. 1.\nA F\u0151v\u00e1rosi B\u00edr\u00f3s\u00e1g 2011 \u00e1prilis\u00e1ban \u00e9s m\u00e1jus\u00e1ban \u00f6sszesen h\u00e1rom p\u00e9nz\u00fcgyi v\u00e1llalkoz\u00e1ssal szemben mondta ki els\u0151 fok\u00fa \u00edt\u00e9let\u00e9ben a P\u00e9nz\u00fcgyi Szervezetek \u00c1llami Fel\u00fcgyelete (a tov\u00e1bbiakban: Fel\u00fcgyelet) teljes pernyertess\u00e9g\u00e9t \u00e9s meg\u00e1llap\u00edtotta az \u00e1ltal\u00e1nos szerz\u0151d\u00e9si felt\u00e9teleinek tisztess\u00e9gtelens\u00e9g\u00e9t.\nAz \u00edt\u00e9let \u00e9rtelm\u00e9ben a szolg\u00e1ltat\u00f3 egyes \u00fczletszab\u00e1lyzati, illetve hirdetm\u00e9nyi kik\u00f6t\u00e9sei valamennyi f\u00e9lre kiterjed\u0151 hat\u00e1llyal \u00e9rv\u00e9nytelenek.\nAz \u00edt\u00e9letek", "\u00c1tadt\u00e1k a legjobb magyar befektet\u00e9si alapok \u00e9s alapkezel\u0151k d\u00edjait\nBudapest, 2019. m\u00e1rcius 22., p\u00e9ntek (MTI) - A id\u00e9n is \u00e1tadta a Klasszis 2019 d\u00edjakat a hazai alapkezel\u0151i szakma legjobb vagyonkezel\u0151 szakembereinek a Priv\u00e1tbank\u00e1r.hu.\nAz \u00e9v alapkezel\u0151je az OTP Alapkezel\u0151, az \u00e9v portf\u00f3li\u00f3-menedzsere Zsiday Viktor, a Hold Alapkezel\u0151 munkat\u00e1rsa, az \u00e9v felt\u00f6rekv\u0151 portf\u00f3li\u00f3-menedzsere pedig Hossz\u00fa Ferenc, az OTP Alapkezel\u0151 munkat\u00e1rsa lett - k\u00f6z\u00f6lte a port\u00e1l az MTI-vel p\u00e9nteken.", "A l\u00e1togatotts\u00e1g - \u00e9s \u00edgy a rekl\u00e1mbev\u00e9telek - n\u00f6vel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben m\u00e9g a Notre-Dame katedr\u00e1lis katasztr\u00f3f\u00e1j\u00e1t is meglovagolj\u00e1k.\nF\u0151szerepben: Orb\u00e1n Viktor.\",\"shortLead\":\"Nem lehet egyszer\u0171 dolguk a kamuh\u00edres oldalak szerz\u0151inek, mikor reggelente a t\u00fck\u00f6rbe n\u00e9znek.\nSpanyolorsz\u00e1got \u00e9s Portug\u00e1li\u00e1t fenyegeti legink\u00e1bb a vesz\u00e9ly, hogy a g\u00f6r\u00f6g p\u00e9nz\u00fcgyi v\u00e1ls\u00e1g tov\u00e1bbterjed, a k\u00e9t orsz\u00e1g ez\u00e9rt \u00e1llamh\u00e1ztart\u00e1si konszolid\u00e1ci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9sekre v\u00e1llalt k\u00f6telezetts\u00e9get.", "Komoly \u00e9s gyors k\u00f6lcs\u00f6nk\u00edn\u00e1lat A nevem MARCELO ROUGUI vagyok, francia hitelez\u0151 vagyok \u00e9s FRENCH-ban \u00e9lek.\nA p\u00e9nz\u00fcgyi seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s sor\u00e1n \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttem, hogy p\u00e9nz\u00fcgyi lehet\u0151s\u00e9geimet komoly emberekkel \u00e9s tisztelettel osztom meg.\nEhhez fogom magyar\u00e1zni a megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s, hogy a hitel aj\u00e1nlatot hitel (k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen t\u00e1rsas\u00e1gok \u00e9s egyes\u00fcletek) v\u00e1ls\u00e1gban vagy keres seg\u00edts\u00e9get, hogy megoldja n\u00e9h\u00e1ny p\u00e9nz\u00fcgyi probl\u00e9m\u00e1k, vagy hogy hozzanak l\u00e9tre egy \u00fczlet.\nV\u00e1laszthat\u00f3 visszafizet\u00e9si idoszak: 2-10 \u00e9v.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "A brit tr\u00f3n\u00f6r\u00f6k\u00f6s miatt n\u00e9pszer\u0171bb a monarchia\nGy\u00f6rgy herceg megsz\u00fclet\u00e9se \u00f3ta elv\u00e9gzett els\u0151 orsz\u00e1gos felm\u00e9r\u00e9s kimutatja, hogy az alattval\u00f3k soha nem tan\u00fas\u00edtottak olyan m\u00e9rt\u00e9k\u0171 bizalmat a brit monarchia j\u00f6v\u0151je ir\u00e1nt, mint most.\nUgyanerre a k\u00e9rd\u00e9sre alig k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt m\u00e9g a v\u00e1laszad\u00f3k negyede j\u00f3solt brit k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1got a k\u00f6vetkez\u0151 \u00f6tven \u00e9ven bel\u00fcl.\nIsm\u00e9t el\u0151ker\u00fclt ugyanakkor az j\u00f3 ideje a meglehet\u0151sen vitatott k\u00e9rd\u00e9s, hogy a 87 \u00e9ves II. Erzs\u00e9bet kir\u00e1lyn\u0151t ki k\u00f6vesse a tr\u00f3non.", "A Greenpeace Magyarorsz\u00e1g egy Budapesten tartott kl\u00edmamenettel h\u00edvta fel a figyelmet: s\u00fcrg\u0151sen cs\u00f6kkenten\u00fcnk kell a k\u00e1rosanyag-kibocs\u00e1t\u00e1sunkat, \u00e9s \u00e1t kell \u00e1llnunk a meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1kra.\n\u00cdgy m\u00e9g elker\u00fclhet\u0151ek a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s katasztrof\u00e1lis hat\u00e1sai.\nAz esem\u00e9nyre a Lengyelorsz\u00e1gban h\u00e9tf\u0151n kezd\u0151d\u0151 COP24 ENSZ-kl\u00edmakonferencia el\u0151tt k\u00e9t nappal ker\u00fclt sor.\nA Greenpeace Magyarorsz\u00e1g \u00e1ltal szervezett kl\u00edmamenet a Clark \u00c1d\u00e1m t\u00e9ri \"0\" kilom\u00e9terk\u0151n\u00e9l kezd\u0151d\u00f6tt.", "Ind\u00edtsd vel\u00fck a napod, \u00e9s tele leszel energi\u00e1val, s\u0151t, a fogy\u00e1sban is seg\u00edtenek!\nAz anyagcsere serkent\u00e9se eg\u00e9sz nap, reggel pedig kiv\u00e1ltk\u00e9pp fontos, ez\u00e9rt \u00e9rdemes a folyamatot t\u00e1mogat\u00f3 \u00e9teleket, italokat fogyasztani.\nA c\u00e9lnak t\u00f6k\u00e9letesen megfelelhet egy t\u00e1pl\u00e1l\u00f3 turmix, amit ak\u00e1r k\u00e1v\u00e9val is kombin\u00e1lhatsz.\nA legt\u00f6bben el\u0151szeretettel ind\u00edtj\u00e1k a napot egy poh\u00e1r g\u0151z\u00f6lg\u0151 k\u00e1v\u00e9val, hiszen a koffein sokat seg\u00edthet a reggeli k\u00e9sz\u00fcl\u0151d\u00e9s sor\u00e1n.\nKeverd sim\u00e1ra az \u00f6sszetev\u0151ket, \u00e9s kezd\u0151dhet a nap!", "\u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttem, ha megn\u00f6v\u00f6k, \u00e9n leszek a Mikul\u00e1s.\nMert tudom, a legszebb dolog a sz\u00edvb\u0151l adni tud\u00e1s.\nAz \u00e9n sz\u00edvem el\u00e9g nagy lesz, elf\u00e9r benne mindenki.\nSz\u00e1nk\u00f3mmal a szeretetet fogom vinni, s hirdetni!\nSz\u00e9tsz\u00f3rom a Nagyvil\u00e1gban, minden gyerek majd \u00f6r\u00fcl.\nKezet fogunk, s k\u00f6rbe\u00e1llunk, k\u00f6rben majd a F\u00f6ld k\u00f6r\u00fcl.\nMosoly ragyog minden arcon, \u00f6mlik r\u00e1nk a szeretet.\nA boldogs\u00e1g k\u00f6nnycseppjei d\u00edsz\u00edtik a szemeket.\nHa megn\u00f6v\u00f6k, megl\u00e1tj\u00e1tok, \u00e9n leszek a Mikul\u00e1s.\nNagyszer\u0171 vagy, tudsz-e r\u00f3la!\nHisz a", "Jelent\u0151s m\u00e1rk\u00e1k bemutatkoz\u00e1s\u00e1val, a hazai piaci forgalom t\u00f6bb mint fel\u00e9t k\u00e9pvisel\u0151 c\u00e9gek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel ny\u00edlik alig egy h\u00f3nap m\u00falva a Csod\u00e1latos K\u00e1v\u00e9 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s.\nAz els\u0151 hazai k\u00e1v\u00e9ki\u00e1ll\u00edt\u00e1st \u00e1prilis 23-25. k\u00f6z\u00f6tt a Budapesti V\u00e1s\u00e1rk\u00f6zpont D pavilonj\u00e1ban rendezi a Magyar K\u00e1v\u00e9t\u00e1rsas\u00e1g Kft. A Csod\u00e1latos K\u00e1v\u00e9ra olyan ismert m\u00e1rk\u00e1k k\u00e9pvisel\u0151i j\u00f6nnek, mint a Cafe Perte, a Bravos, a Pellini, a Mauro, Musetti, SaraLee, a Semiramis, Pasco \u00e9s a Nestle.", "A helyiek \u00e1ltal Pal\u00f3c Ol\u00fcmposzk\u00e9nt is emlegetett Karancs a Cserh\u00e1t hegys\u00e9g legmagasabb hegye.\nEnnek k\u00f6z\u00e9ps\u0151, 729 m\u00e9ter magas cs\u00facs\u00e1n, a szlov\u00e1k-magyar hat\u00e1r innens\u0151 oldal\u00e1n (att\u00f3l csup\u00e1n n\u00e9h\u00e1ny m\u00e9terre) tal\u00e1lhat\u00f3 a Karancs kil\u00e1t\u00f3, melynek tetej\u00e9r\u0151l sz\u00e9d\u00fcletes k\u00f6rpanor\u00e1ma t\u00e1rul a szem\u00fcnk el\u00e9.\nA k\u00f6rnyez\u0151 hegyvonulatok \u00e9s vulk\u00e1ni tan\u00fahegyeken k\u00edv\u00fcl tiszta id\u0151ben a Magas-T\u00e1tra havas hegycs\u00facsai \u00e9s a Dunakanyar is szabad szemmel l\u00e1that\u00f3.", "Az \u00ednyfert\u0151z\u00e9sek kezel\u00e9se\nSokan agg\u00f3dnak az \u00ednyprobl\u00e9m\u00e1k miatt \u00e9s ez\u00e9rt \u00fagy gondolj\u00e1k, hogy a sz\u00e1j \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9g\u00e9re kell legink\u00e1bb odafigyelni a sz\u00e1j eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban.\nHa nem figyel oda a sz\u00e1j eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek meg\u0151rz\u00e9s\u00e9re, akkor t\u00e1lyog alakulhat ki az \u00edny\u00e9n.\nA megfelel\u0151 sz\u00e1j\u00e1pol\u00e1s fontos, hogy elker\u00fclj\u00fck az \u00ednyfert\u0151z\u00e9sek megjelen\u00e9s\u00e9t, amelyek kellemetlenek \u00e9s szakorvosi kezel\u00e9st ig\u00e9nyelnek.\nMondjon t\u00f6bbet!\nAz \u00ednyt\u00e1lyog bakteri\u00e1lis fert\u0151z\u00e9sk\u00e9nt kezd\u0151dik.\nAz \u00ednyfert\u0151z\u00e9sek t\u00fcnetei", "C\u00e9g\u00fcnk munkat\u00e1rsai id\u00e9n is r\u00e9szt vettek a Magyar Felvon\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal szervezett felvon\u00f3 konferenci\u00e1n.\nAz aktu\u00e1lis probl\u00e9m\u00e1k \u00e9s k\u00e9rd\u00e9sek \u00e1tbesz\u00e9l\u00e9se mellett az\u00e9rt is hasznos ez a konferencia, mert ilyenkor a liftes t\u00e1rsadalom nagy r\u00e9sze \u00f6sszegy\u0171lik, sok-sok bar\u00e1ttal, ismer\u0151ssel tal\u00e1lkozunk.\nEtt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl rengeteg ellen\u0151r is elj\u00f6tt, \u00e9s nagyon sok felvon\u00f3s c\u00e9g fiatal k\u00e9pvisel\u0151je is.\nEz egy szakmai bejegyz\u00e9s, \u00e9s f\u0151leg felvon\u00f3s szakembereknek sz\u00f3l.\n11-20 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti: 7570 db., 17%", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nA versenyt\u00e1rsak m\u00e9g mindig nagyobb p\u00e1ly\u00e1n fociznak.\",\"shortLead\":\"\u00d3ri\u00e1si fejleszt\u00e9seket harangoztak be a budapesti rep\u00fcl\u0151t\u00e9ren - magyar szemmel n\u00e9zve.\nA re\u00e1lkeresetek 2013 \u00f3ta folyamatosan emelkednek, a legnagyobb n\u00f6veked\u00e9st 2017-ben m\u00e9rte a K\u00f6zponti Statisztikai Hivatal (KSH), 5,9 sz\u00e1zal\u00e9kos \u00e9rt\u00e9kkel.\nErre a k\u00e9rd\u00e9sre keresi a v\u00e1laszt a Nemzeti M\u00fazeum \u00faj ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.\nElvis \u00e9s David Bowie is ma \u00fcnnepeln\u00e9 sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet", "Ez is \u00e9rdekelhet\nA V\u00e1rkert Baz\u00e1r Rejt\u00e9lyes T\u00f6rt\u00e9nelem c\u00edm\u0171 m\u0171vel\u0151d\u00e9st\u00f6rt\u00e9neti-irodalmi sorozat\u00e1ban minden h\u00f3nap utols\u00f3 cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00e9n olyan titkokra, tal\u00e1nyokra der\u00fcl f\u00e9ny, amelyek r\u00e9g\u00f3ta foglalkoztatj\u00e1k a t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szeket \u00e9s a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt.\nAz esteken a magyar \u00e9s a vil\u00e1gt\u00f6rt\u00e9nelem rejt\u00e9lyeir\u0151l Csorba L\u00e1szl\u00f3 t\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz besz\u00e9lget megh\u00edvott vend\u00e9geivel, a t\u00e9m\u00e1k kiemelked\u0151 szak\u00e9rt\u0151ivel.\nVajon j\u00f3l tudjuk-e azt, amit tudni v\u00e9l\u00fcnk?\n\u00c1ll\u00edtsa \u00f6ssze b\u00e9rlet\u00e9t!\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3", "A nagyk\u0151r\u00f6si Papp Dinasztia a BAON.HU-n\nM\u00e9g a lovak is megbokrosodtak a Pestr\u0151l Nagyk\u0151r\u00f6sre ker\u00e9kp\u00e1roz\u00f3 Papp S\u00e1ndor l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1t\u00f3l - 125 \u00e9vvel ezel\u0151tt.\nAz \u00f6rd\u00f6ng\u00f6s Papp - \u00edgy emlegett\u00e9k Nagyk\u0151r\u00f6s\u00f6n Papp S\u00e1ndort, aki 125 \u00e9ve els\u0151k\u00e9nt k\u00f6zlekedett biciklivel a v\u00e1rosban.\nAz akkor m\u00e9g r\u00e9zm\u0171ves seg\u00e9d id\u0151vel saj\u00e1t v\u00e1llalkoz\u00e1st alap\u00edtott, \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1r-gy\u00e1rt\u00e1sba fogott.\nUnok\u00e1ja, Papp Zolt\u00e1n g\u00e9p\u00e9szm\u00e9rn\u00f6k a k\u00e9tezres \u00e9vek elej\u00e9n szerelmesedett bele a veter\u00e1n ker\u00e9kp\u00e1rokba.\nLegfrissebb h\u00edreink\nHa Ica...", "anyagyermek - Szolg\u00e1ltat\u00e1saink\nA kvantum medicina adja az elm\u00e9leti h\u00e1tter\u00e9t, melyre alapozva egy korszer\u0171 elektromos k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel felm\u00e9rhet\u0151 az emberi test sejtjei \u00e1ltal kibocs\u00e1jtott gyenge m\u00e1gneses mez\u0151 tudom\u00e1nyos elemz\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\n\u00cdgy pedig fel tudjuk m\u00e9rni \u00e9s meg tudjuk hat\u00e1rozni a tesztelt szem\u00e9ly eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1t \u00e9s f\u0151 probl\u00e9m\u00e1it, megfogalmazva a legfontosabb prevenci\u00f3s javaslatokat.\nA QRMA felm\u00e9r\u00e9si eredm\u00e9nyei alapj\u00e1n a k\u00f6vetkez\u0151 ter\u00fcleteken kapunk inform\u00e1ci\u00f3t:", "Jelenlegi hely\nA F\u00fcggetlens\u00e9gi Nyilatkozat\nAz orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s 1849. \u00e1prilis 14-\u00e9n a debreceni Nagytemplomban k\u00f6zfelki\u00e1lt\u00e1ssal kimondta Magyarorsz\u00e1g f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t, a Habsburg-Lotharingiai-h\u00e1z tr\u00f3nfoszt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s korm\u00e1nyz\u00f3 eln\u00f6kk\u00e9 v\u00e1lasztotta Kossuth Lajost.\nA hat\u00e1rozatokat mag\u00e1ba foglal\u00f3 F\u00fcggetlens\u00e9gi Nyilatkozat v\u00e9gleges v\u00e1ltozat\u00e1t n\u00e9h\u00e1ny nappal k\u00e9s\u0151bb fogadt\u00e1k el a k\u00e9pvisel\u0151k.\nH 148 - Az 1848-49-i miniszt\u00e9riumi lev\u00e9lt\u00e1r - Nyomtatv\u00e1nyok", "Kih\u00edv\u00e1s: Hogyan p\u00e1roljunk okosabban \u00e9s szabad\u00edtsunk fel t\u00f6bb helyet a konyh\u00e1ban?\nA p\u00e1rol\u00e1s, legyen sz\u00f3 f\u0151z\u00e9sr\u0151l vagy csak meleg\u00edt\u00e9sr\u0151l, a legk\u00edm\u00e9letesebb \u00e9s legeg\u00e9szs\u00e9gesebb m\u00f3dja az \u00e9telk\u00e9sz\u00edt\u00e9snek.\nA legt\u00f6bb p\u00e1rol\u00f3bet\u00e9t azonban nem teszi lehet\u0151v\u00e9, hogy egy id\u0151ben t\u00f6bbf\u00e9le \u00e9telt, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ideig meleg\u00edts\u00fcnk.\nA p\u00e1rol\u00f3bet\u00e9tek kis akaszt\u00f3iknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en egyszer\u0171en felakaszthat\u00f3k a faz\u00e9k perem\u00e9re, a biztons\u00e1gos szilikonny\u00e9l v\u00e9di a kez\u00fcnket a forr\u00f3 g\u0151zt\u0151l.\nMi\u00e9rt nem \u00e9lhet\u00fcnk n\u00e9lk\u00fcle?", "Ez a titok els\u0151 ism\u00e9rve, amivel ez a f\u0171fajta a magyarorsz\u00e1gi viszonyokhoz, a haz\u00e1nkban jellemz\u0151 kontinent\u00e1lis \u00e9ghajlathoz legink\u00e1bb alkalmazkod\u00f3.\nA m\u00e1sik elmaradhatatlan eleme a genetika.\nA n\u00e1dk\u00e9p\u0171 csenkesz genetikai hordoz\u00f3ja a sz\u00e1razs\u00e1gt\u0171r\u0151 tulajdons\u00e1g, magyar\u00e1n mondva \u00edgy van k\u00f3dolva.\nNemr\u00e9g ismert\u00e9k fel a nemes\u00edt\u0151k, hogy az id\u0151j\u00e1r\u00e1s v\u00e1ltoz\u00e1saira er\u0151s stresszt\u0171r\u0151 fajt\u00e1kkal kell el\u0151rukkolni.\nA n\u00e1dk\u00e9p\u0171 csenkesznek t\u00f6bb alfajt\u00e1ja l\u00e9tezik.\nNe hagyjuk, hogy a neve megt\u00e9vesszen minket!", "A r\u00e1k \u00e9s a ketog\u00e9n \u00e9trend\nA r\u00e1k megel\u0151z\u00e9se \u00e9s kezel\u00e9se meglehet\u0151sen sikertelen.\nAz \u00e1tlagember csak v\u00e1r a v\u00e9gzet\u00e9re, mikor lesz r\u00e1kos, \u00e9s ez a v\u00e9gzet val\u00f3ban ott k\u00f6r\u00f6z mindenki felett, hiszen az emberek negyede ma r\u00e1kban hal meg.\nA r\u00e1k kezel\u00e9se, minden sikerpropaganda ellen\u00e9re igen kis hat\u00e1sfok\u00fa, r\u00e9szben az alkalmazott m\u00f3dszerek miatt, r\u00e9szben, mert a r\u00e1k ok\u00e1t - a helytelen t\u00e1pl\u00e1lkoz\u00e1st \u00e9s a D-vitaminhi\u00e1nyt- az onkol\u00f3gia nem tekinti feladat\u00e1nak megv\u00e1ltoztatni.\nA ketog\u00e9n di\u00e9ta t\u00f6rt\u00e9nete", "Hivatalos forr\u00e1sok szerint az elm\u00falt napokban elkezdett igen intenz\u00edven terjedni az influenza j\u00e1rv\u00e1ny Magyarorsz\u00e1gon.\nAz influenza egy v\u00edrusos megbeteged\u00e9s, melyet rossz k\u00f6z\u00e9rzet, l\u00e1z, fejf\u00e1j\u00e1s, k\u00f6h\u00f6g\u00e9s, orrfoly\u00e1s jellemez.\nA tapasztalatok szerint id\u00e9n durv\u00e1bbak a t\u00fcnetek.\nVan n\u00e9h\u00e1ny kiv\u00e1l\u00f3 term\u00e9szetes m\u00f3d arra, mit tehet az influenza ellen,ak\u00e1r megel\u0151z\u00e9sre, illetve ha m\u00e1r elkapta, akkor hogyan gyors\u00edtsa meg a gy\u00f3gyul\u00e1si folyamatot, vagy cs\u00f6kkentse a t\u00fcneteket term\u00e9szetesen.", "J\u00f6v\u0151 h\u00e9t szombaton rokon- \u00e9s temet\u0151 l\u00e1togat\u00e1st tervez\u00fcnk a csal\u00e1ddal a k\u00f6rny\u00e9kre.\nHa m\u00e1r ott j\u00e1runk, a fiammal szeretn\u00e9m megn\u00e9zni a f\u0171t\u0151h\u00e1zat.\n\u00c9rdekl\u0151dn\u00e9k, hogy kell-e erre enged\u00e9lyt k\u00e9rni, ha igen, kit\u0151l?\nNekem ugyan van fot\u00f3-vide\u00f3 enged\u00e9lyem, de nem akarok ezt lobogtatva beesni a ter\u00fcletre.\nA seg\u00edts\u00e9get el\u0151re is k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m!\nKis seg\u00edts\u00e9get k\u00e9rn\u00e9k.Egyik ismer\u0151s\u00f6mnek Domb\u00f3v\u00e1r vas\u00fatj\u00e1r\u00f3l kell \u00edrnia \u00e9s k\u00e9t dolog ut\u00e1n \u00e9rdekl\u0151dik:1.\nFontos lenne!", "A Muse koncertklippel \u00e1llt el\u0151, a Finntroll meg fekszik az avarban lekaszabolva.\nA Lacuna Colilban m\u00e9g mindig sz\u00e9p az \u00e9nekesn\u0151, a Torche meg nagyon morcos.\nAz Air pedig csak filmet rak a filmzen\u00e9je al\u00e1.\nAz ugyan picit ciki, hogy \u0151k ezt a hasonl\u00f3s\u00e1got l\u00e9pten-nyomon tagadj\u00e1k, de gyan\u00edthat\u00f3an csak rekl\u00e1mfog\u00e1s ez a duma.\nNo Glory. lemez\u00fck\u00f6n lesz rajta.\nEzt m\u00e1rcius 6-\u00e1n ak\u00e1r meg is lehet tapasztalni a D\u00fcrer Kertben, ugyanis j\u00f6nnek hozz\u00e1nk j\u00e1tszani.\nAddig is itt a dal:\n\u00d6mlesztett kritik\u00e1k.", "LMP: Mondja meg a Momentum, mi legyen a n\u00e9pszavaz\u00e1si k\u00e9rd\u00e9s Paksr\u00f3l, beadjuk\nNy\u00edlt lev\u00e9lben fordult a Momentum eln\u00f6k\u00e9hez, Fekete-Gy\u0151r Andr\u00e1shoz Ung\u00e1r P\u00e9ter, az LMP eln\u00f6ks\u00e9gi tagja, azok ut\u00e1n, hogy az \u00e1lomgyilkos p\u00e1rt nem t\u00e1mogatta a z\u00f6ldek n\u00e9pszavaz\u00e1si kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9t Paks2 \u00fcgy\u00e9ben.\nMTI Fot\u00f3: M\u00e1th\u00e9 Zolt\u00e1n\nErre reag\u00e1lt most Ung\u00e1r, aki levele v\u00e9g\u00e9n felaj\u00e1nlja, hogy ha Fekete-Gy\u0151r megmondja mi a j\u00f3 k\u00e9rd\u00e9s, \u0151 k\u00e9szs\u00e9gesen beadja azt az irod\u00e1nak:\n\"Tisztelt Eln\u00f6k \u00dar!\nKedves Andr\u00e1s!", "Holisztikus szeml\u00e9let\u0171 seg\u00edt\u0151 vagyok.\nAmikor elj\u00f6ssz hozz\u00e1m fontosnak tartom, hogy \u00e1tbesz\u00e9lj\u00fck azt, hogy most hogyan \u00e9rzed magad testileg, \u00e9rzelmileg-lelkileg, illetve hogy milyen \u00e9letm\u00f3dot folytatsz.\nMajd egyeztetj\u00fck a c\u00e9ljaidat is.\nA kezel\u00e9st, ezeket figyelembe v\u00e9ve tervezz\u00fck meg egy\u00fctt.\nIzomtesztel\u00e9st szinte mindig v\u00e9gzek, hogy megbizonyosodjunk arr\u00f3l, hogy t\u00e9nyleg mire van sz\u00fcks\u00e9ged a tudatalattid visszajelz\u00e9sei alapj\u00e1n.\nMert, ami nekem j\u00f3 az lehet, hogy Neked nem.", "Nem igaz\u00e1n b\u00edrom a hideget\" - magyar\u00e1zza a 24 \u00e9ves Kris arr\u00f3l, mi vonzza legink\u00e1bb abban, hogy b\u00e1zis\u00e1t Bulg\u00e1ri\u00e1b\u00f3l Thaif\u00f6ldre tegye \u00e1t.\nMindennap egy\u00fctt reggelizt\u00fcnk, eb\u00e9delt\u00fcnk.\nAz \u00e9p\u00fcletegy\u00fcttes mag\u00e1ban foglalta a priv\u00e1t szob\u00e1kat, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi teret, az \u00e9tkez\u0151t.\nAz \u00e1r j\u00f3val borsosabb volt, mint itt - havi ezer eur\u00f3 - de benne volt a napi h\u00e1romszori \u00e9tkez\u00e9s is.\nItt negyvenen lehe\u00fcnk, de elsz\u00f3rtan, a v\u00e1ros k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 pontjain b\u00e9rel\u00fcnk lak\u00e1sokat.", "Mez\u0151gazdas\u00e1gi g\u00e9p finansz\u00edroz\u00e1s\nTudjuk, hogy a mez\u0151gazdas\u00e1gban nem mindig egyszer\u0171 \u00f6ner\u0151b\u0151l megv\u00e1s\u00e1rolni egy nagyobb \u00e9rt\u00e9k\u0171 g\u00e9pet vagy eszk\u00f6zt.\nNem is mindig az a baj, hogy nincs p\u00e9nz, hanem sokszor a likvidit\u00e1st nem akarja kock\u00e1ra tenni a gazd\u00e1lkod\u00f3.\nDe mennyire sok id\u0151be telik a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 bankokhoz, hitel\u00fcgyint\u00e9z\u0151kh\u00f6z szaladg\u00e1lni, hogy a legjobb aj\u00e1nlatot megkapja?\nEz\u00e9rt hoztuk l\u00e9tre a finansz\u00edroz\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sunkat!\n\u00cdgy \u00d6n helyett mindent elint\u00e9z\u00fcnk!\nFinansz\u00edroz\u00e1si konstrukci\u00f3k:", "A t\u00e9t a t\u00f6rt\u00e9n\u00e9s jelenval\u00f3v\u00e1 t\u00e9tele\nA torzul\u00e1s \u00edv\u00e9ben egy haldokl\u00f3 \u00e9desapa szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l pr\u00f3b\u00e1ltam megfogalmazni, hogyan szembes\u00edthet\u0151 a l\u00e9tez\u00e9s legs\u00falyosabb k\u00e9rd\u00e9seivel egy kisgyermek.\nBefogad\u00f3k\u00e9nt mindk\u00e9t esetben a t\u00f6rt\u00e9n\u00e9s jelenval\u00f3s\u00e1ga hat r\u00e1nk: ahogy felolvasnak egy \u00edr\u00e1st nek\u00fcnk vagy magunkba olvassuk azt, ahogy a k\u00e9p vil\u00e1ga tal\u00e1lkozik a bel\u00e9nk iv\u00f3dott \u00e9letfolyamat \u00e1br\u00e1kkal, vagy ahogy mi magunk teremt\u00fcnk k\u00e9pet ak\u00e1r az esetlegesen elrendezett form\u00e1k l\u00e1tv\u00e1ny\u00e1b\u00f3l is.", "David Grossman izraeli \u00edr\u00f3 kapta id\u00e9n a Nemzetk\u00f6zi Man Booker-d\u00edjat\nAz izraeli David Grossmannak \u00edt\u00e9lt\u00e9k oda az Egy l\u00f3 bes\u00e9t\u00e1l a b\u00e1rba c\u00edm\u0171 magyarul is megjelent reg\u00e9ny\u00e9\u00e9rt az idei Nemzetk\u00f6zi Man Booker-d\u00edjat.\nIzraeli \u00edr\u00f3 els\u0151 alkalommal kapta meg a rangos nemzetk\u00f6zi elismer\u00e9st.\nAz izraeli napilap irodalomkritikusa szerint a bukott standup-komikusr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 gy\u0151ztes reg\u00e9ny \"egy nyugtalan\u00edt\u00f3, katartikus, gy\u00f3n\u00e1sszer\u0171 tudatfolyam-monol\u00f3g\".\nHa tetszett a cikk\u00fcnk, t\u00e1mogass minket!", "Anya Istenn\u0151nek sz\u00fclettem?\nVajon mi\u00e9rt van az, hogy az egyik n\u0151 szuper anya, a m\u00e1sik meg egy bez\u00e1rt ketrecben \u00e9rzi mag\u00e1t, a harmadik meg pr\u00f3b\u00e1l mindenf\u00e9le elv\u00e1r\u00e1snak megfelelni, a negyedik meg teljesen szabadj\u00e1ra engedi a gyermek\u00e9t, az \u00f6t\u00f6dik meg csak a f\u00e9rje kedv\u00e9\u00e9rt v\u00e1llalta az anyas\u00e1got, a hatodik meg nagy szerelemmel van a saj\u00e1t gyermeke fel\u00e9, a hetedik meg minden d\u00f6nt\u00e9s\u00e9ben bizonytalan?\nNem vagyunk egyform\u00e1k, m\u00e9g ha mindannyian n\u0151k vagyunk \u00e9s any\u00e1v\u00e1 v\u00e1lunk is.\nHa jelen van.", "450 \u00e9ve sz\u00fcletett WILLIAM SHAKESPEARE - Vig Gy\u00f6rgy: Shakespeare m\u00fazs\u00e1i\nSokan pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k m\u00e1r csoportos\u00edtani a halhatatlan k\u00f6lt\u0151 \u00e1ltal megteremtett n\u0151i karaktereket.\nIgyekeznek egym\u00e1shoz hasonl\u00edtgatni \u0151ket, de minek?\nMin\u00e9l pontosabb a m\u00e9rleg, amin m\u00e9ricsk\u00e9lik \u0151ket, ann\u00e1l sz\u00e1razabb, a l\u00e9nyegt\u0151l idegenebb eredm\u00e9ny sz\u00fcletik.\nHagyjuk \u0151ket saj\u00e1t l\u00e9ny\u00fck szerint csoportosulni, engedj\u00fck felragyogni a benn\u00fcnk kialakult k\u00e9pet, \u00e9s magunk is r\u00e1j\u00f6v\u00fcnk, mi k\u00f6ti \u00f6ssze ezeket a csod\u00e1latos n\u0151alakokat.", "R\u00f6videsen a kort\u00e1rs \u00e9p\u00edt\u00e9szet \u00e9s m\u0171v\u00e9szet jelent\u0151s org\u00e1num\u00e1v\u00e1 v\u00e1lt Magyarorsz\u00e1gon.\nAz \u00fajs\u00e1g p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1nak 24 \u00e9ve alatt k\u00f6zel 500 szerkeszt\u0151 munk\u00e1j\u00e1val 70 kiadv\u00e1ny sz\u00fcletett meg.\nT\u00f6bb mint k\u00e9t \u00e9vtizeddel az utols\u00f3 megjelen\u00e9s ut\u00e1n, 2008-ban az \u00c9p\u00edt\u00e9sz Szakkoll\u00e9gium tagjai elhat\u00e1rozt\u00e1k, hogy m\u00e9lt\u00f3 m\u00f3don folytatj\u00e1k a hagyom\u00e1nyt.\nEzen k\u00edv\u00fcl megszerkesztett\u00fcnk egy 120 oldalas kiadv\u00e1nyt, mely a foly\u00f3irat \"leg\u00fajabb\" sz\u00e1ma.", "kijelentem, hogy nem k\u00fcld\u00f6k rekl\u00e1m tartalmakat a F\u00f3rumba, valamint olyan \u00fczeneteket, amelyek s\u00e9rtik valakinek a j\u00f3 h\u00edr\u00e9t;\nhozz\u00e1j\u00e1rulok, hogy a F\u00f3rum minden hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sn\u00e1l megjelenjen annak a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pnek az IP c\u00edme, amelyr\u0151l az \u00fczenetet k\u00fcldt\u00e9k;\nelfogadom, hogy a F\u00f3rumra bek\u00fcld\u00f6tt hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sokat az oldal szerkeszt\u0151i r\u00e9szben vagy teljes eg\u00e9sz\u00e9ben, esetlegesen k\u00f6zz\u00e9tegy\u00e9k a Franchising.hu weboldalon;\nElolvastam \u00e9s elfogadom a felhaszn\u00e1l\u00e1si felt\u00e9teleket\njelsz\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9se", "Hivatalosan is megsz\u0171nt a Windows 10 Mobile t\u00e1mogat\u00e1sa, a Microsoft pedig az ezzel kapcsolatos kommunik\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban arra b\u00edztatja a felhaszn\u00e1l\u00f3it, hogy v\u00e1ltsanak m\u00e1sik platformra.\nHossz\u00fa verg\u0151d\u00e9s ut\u00e1n 2017 okt\u00f3ber\u00e9ben jelentette be a Microsoft, hogy nem fejlesztik tov\u00e1bb a mobilos oper\u00e1ci\u00f3s rendszer\u00fcket.\nEz egy 17 \u00e9ves t\u00f6rt\u00e9net v\u00e9g\u00e9re tett pontot, hogy milyen verzi\u00f3k, l\u00e9p\u00e9sek \u00e9s d\u00f6nt\u00e9sek vezettek id\u00e1ig, azt egy kor\u00e1bbi cikk\u00fcnkben m\u00e1r \u00f6sszefoglaltuk.", "Mi\u00e9rt is mondj\u00e1k r\u00e1m, hogy az \u00e1tlagn\u00e1l is h\u00fcly\u00e9bb vagyok?\nMost bebizony\u00edtom....A k\u00f6vetkez\u0151 t\u00f6rt\u00e9nt ma velem(pontosabban kb. \u00fagy egy \u00f3r\u00e1ja), \u00fagy gondoltam, v\u00e9gre er\u0151t veszek magamon \u00e9s begy\u00fajtok a j\u00f3 \u00f6reg szenes t\u00fczel\u00e9s\u0171 kaz\u00e1nunkba(nehezen b\u00edrom ki, hogy ne r\u00f6h\u00f6gjek magamon, mik\u00f6zben ezeket a sorokat \u00edrom ).Annak rendje \u00e9s m\u00f3dja szerint els\u0151 utam a f\u00e1shoz vezetett, ahol szedtem magamnak gy\u00fajt\u00f3st, kisebb f\u00e1kat, majd nagyobbakat, \u00e9s ezeket mind a kaz\u00e1n mell\u00e9 k\u00e9sz\u00edtettem.", "Lengyel, magyar, k\u00e9t j\u00f3 bar\u00e1t...\nTal\u00e1lkozzunk Zakopan\u00e9ban!\nA lengyel T\u00e1tra l\u00e1b\u00e1n\u00e1l b\u00fajik meg az orsz\u00e1g legismertebb \u00e9s egyben tal\u00e1n legszebb \u00fcd\u00fcl\u0151helye, a m\u00e9lt\u00e1n h\u00edres Zakopane.\nA t\u00e9li h\u00f3napok alatt s\u00edz\u0151k \u00e9s deszk\u00e1sok paradicsoma, a ny\u00e1ri h\u00f3napok folyam\u00e1n z\u00f6ldell\u0151 csodavil\u00e1gg\u00e1 v\u00e1ltozik, \u00e9s a h\u00f3takar\u00f3 al\u00f3l el\u0151mer\u00e9szkednek a jobbn\u00e1l-jobb t\u00fara\u00fatvonalak.\nEz a v\u00e1roska egykor fest\u0151k, k\u00f6lt\u0151k, \u00edr\u00f3k \u00e9s zeneszerz\u0151k mened\u00e9ke volt.\nN\u00e9zz\u00fck mi b\u00fajik meg Zakopan\u00e9ban.\nSzenz\u00e1ci\u00f3s hegycs\u00facsok", "A v\u00e1rakoz\u00e1sokon fel\u00fcl teljes\u00edtett Max Verstappen \u00e9s a Red Bull csapata az Ausztr\u00e1l Nagyd\u00edj szombati id\u0151m\u00e9r\u0151 edz\u00e9s\u00e9n.\nA holland a 4. helyr\u0151l rajtol vas\u00e1rnap, elmond\u00e1sa szerint pedig a Honda id\u0151m\u00e9r\u0151s motorm\u00f3dja remek\u00fcl m\u0171k\u00f6d\u00f6tt.\nA fiatal tehets\u00e9g m\u00e9g Charles Leclerc Ferrarij\u00e1t is maga m\u00f6g\u00e9 utas\u00edtotta, \u00edgy el\u00e9gedett az eredm\u00e9nnyel.\n\"Igaz\u00e1n el\u00e9gedett vagyok az id\u0151m\u00e9r\u0151 alakul\u00e1s\u00e1val.\n\"Igaz\u00e1n szoros volt a Q1, egy ilyen utcai p\u00e1ly\u00e1n az embernek ki kell hegyeznie az els\u0151 etapot.", "A M\u00e1rai S\u00e1ndor Estek nagysiker\u0171 \u00fcnnepi sorozat febru\u00e1r 4-\u00e9n f\u00e9lidej\u00e9hez \u00e9rkezett a J\u00f3kai Anna Szalonban.\nHirtling Istv\u00e1n sz\u00ednm\u0171v\u00e9sz \u00e9s M\u00e9sz\u00e1ros Tibor irodalomt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz el\u0151ad\u00e1sai az irodalmi sz\u00f6vegek elm\u00e9ly\u00fclt befogad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s az \u00edr\u00f3 m\u0171veinek olvas\u00e1s\u00e1ra \u00e9s \u00fajra felfedez\u00e9s\u00e9re h\u00edvnak.\nM\u00e1rai egyike azon magyar \u00edr\u00f3knak, akik \u00e9letkort\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl k\u00e9pesek megsz\u00f3l\u00edtani olvas\u00f3ikat.\nA J\u00f3kai Anna Szalonban minden h\u00f3napban telth\u00e1z el\u0151tt zajlanak az el\u0151ad\u00e1sok.\nForr\u00e1s: Budav\u00e1ri \u00d6nkorm\u00e1nyzat", "P\u00e1r h\u00f3nappal ezel\u0151tt t\u00f6rt\u00e9nt.\nA szegedi egyh\u00e1zk\u00f6zs\u00e9g lelk\u00e9szi irod\u00e1j\u00e1ban \u00e1lltam, v\u00e1rva egy k\u00fcl\u00f6nleges szolg\u00e1latra.\nA kis unokah\u00fag, R\u00e9ka keresztel\u0151je el\u0151tt voltunk p\u00e1r perccel.\nMindenki meg\u00e9rkezett m\u00e1r: a k\u00e1ntor a karzaton, az \u00fcnnepl\u0151 csal\u00e1d az els\u0151 sorokban foglalt helyet.\nA kedves bar\u00e1tok is elj\u00f6ttek a r\u00e9gi orosh\u00e1zi ifib\u0151l, zenekarb\u00f3l, hogy osztozzanak az \u00f6r\u00f6mben.\nAz \u00e1ltalam nagyra becs\u00fclt volt esperesem is k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk volt.\nSok sz\u00e1z, ezer igehirdet\u00e9st hallgattak...\n\u0150 meg fog \u00e1ldani!", "K\u00f6zvet\u00edteni igyekszik a N\u00e9pp\u00e1rt \u00e9s a Fidesz k\u00f6z\u00f6tt a kedden Budapestre \u00e9rkez\u0151 Manfred Weber, az Eur\u00f3pai N\u00e9pp\u00e1rt cs\u00facsjel\u00f6ltje - jelentette ki a Fidesz k\u00fcl\u00fcgyek\u00e9rt felel\u0151s aleln\u00f6ke.\nNov\u00e1k Katalin az InfoR\u00e1di\u00f3 Ar\u00e9na c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1ban \u00fagy \u00e9rt\u00e9kelte: nem lehet pontosan tudni, mit is v\u00e1r a Fideszt\u0151l a n\u00e9pp\u00e1rt.\nElmondta: a b\u00edr\u00e1lt plak\u00e1tokat m\u00e1r szedik le \u00e9s az sem vil\u00e1gos, Manfred Weber szerint kit\u0151l \u00e9s mi\u00e9rt is kellene bocs\u00e1natot k\u00e9rnie Orb\u00e1n Viktornak.\nMeg\u00faj\u00edtott\u00e1k a kert fa\u00e1llom\u00e1ny\u00e1t.", "Teljes\u00edtm\u00e9nyt\u00fara napl\u00f3: Hogy mik\u00e9nt is keveredtem el a Bocskai Portya elnevez\u00e9s\u0171 70 km-es katonai teljes\u00edtm\u00e9nyt\u00far\u00e1ra?\nEgy fiatal katona bar\u00e1tom invit\u00e1l\u00e1s\u00e1ra mentem el, aki \"csak keresem a kib\u00fav\u00f3kat\" c\u00edm\u0171 gondolattal befoly\u00e1solt engem.\n2018. szeptember 1-\u00e9n a Thomas The Dragons s\u00e1rk\u00e1nyhaj\u00f3s csapat tagjak\u00e9nt a Kecskem\u00e9ten rendezett v\u00e1rosi s\u00e1rk\u00e1nyhaj\u00f3 versenyen els\u0151 helyez\u00e9st \u00e9rt\u00fcnk el.\nK\u00f6zz\u00e9tette: Kov\u00e1cs J\u00f3zsef - 2018. szeptember 1., szombat\nP\u00e1r gondolat a versenyr\u0151l.\nNem finomkodok.", "Vend\u00e9gel\u0151ad\u00f3k a ny\u00e1ri t\u00e1borban 2019.\nA vend\u00e9gel\u0151ad\u00f3k\nmind olyan, r\u00e9g\u00f3ta ismert, kedves bar\u00e1taim, akikben szakmailag \u00e9s emberileg is nagyon megb\u00edzom.\nMindegyik\u00fck olyan ember, aki sz\u00e1momra hitelesen teremt val\u00f3di \u00e9rt\u00e9ket a vil\u00e1gban.\n\u00d6r\u00f6mmel h\u00edvtam meg \u0151ket a t\u00e1borba, hogy egyedi tud\u00e1sukkal, tapasztalatukkal gazdag\u00edts\u00e1k \u00e9s sz\u00ednes\u00edts\u00e9k a t\u00e1bori \u00e9lm\u00e9nyek palett\u00e1j\u00e1t.\nH\u00e1l\u00e1s vagyok, hogy elfogadt\u00e1k megh\u00edv\u00e1somat!\nD\u00f3ka Robi, szervez\u0151\nAkik m\u00e1r biztosan j\u00f6nnek:\nMi az akroj\u00f3ga?\nNiki, pilates oktat\u00f3", "Oklahoma v\u00f6r\u00f6s f\u00f6ldj\u00e9re meg a sz\u00fcrke f\u00f6ld egy r\u00e9sz\u00e9re cs\u00f6ndesenhullott az utols\u00f3 es\u0151, de nem hatolt be a meghasadozotttalajba.\nAz ekevas \u00fajra meg \u00fajra kereszt\u00fclv\u00e1gta a foly\u00f3k\u00e1k sek\u00e9lymedr\u00e9t.\nAz utols\u00f3 es\u0151t\u0151l gyors n\u00f6veked\u00e9snek indult a kukoricameg a gyom s a f\u0171 az utak sz\u00e9l\u00e9n, s a sz\u00fcrke f\u00f6ld meg a s\u00f6t\u00e9tv\u00f6r\u00f6sf\u00f6ld hamarosan z\u00f6ld ter\u00edt\u0151 alatt kezdett elt\u0171nni.\nM\u00e1jus v\u00e9gefel\u00e9 fak\u00f3 sz\u00edn\u0171re v\u00e1lt az \u00e9g, s sz\u00e9tfoszlottak a felh\u0151k, amelyekeg\u00e9sz tavaszon oly s\u0171r\u0171n gomolyogtak.\nHallott\u00e1l r\u00f3la?", "T\u00f6rt\u00e9nelem\u00f3r\u00e1nk harmadik r\u00e9sz\u00e9ben az elm\u00falt t\u00edz \u00e9v esem\u00e9nyeit \u00e9s a gy\u00e1rt\u00f3 m\u00f6g\u00f6tt l\u00e9v\u0151 filoz\u00f3fi\u00e1t vessz\u00fck szem\u00fcgyre.\nA Sony \u00e9s az Ericsson mobilos r\u00e9szleg\u00e9nek t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l m\u00e1r megeml\u00e9kezt\u00fcnk kor\u00e1bban.\nB\u00e1r az eml\u00edtett \u00edr\u00e1sokban levontuk a konkl\u00fazi\u00f3t, hogy k\u00e9t roppant er\u0151s m\u00e1rk\u00e1r\u00f3l volt sz\u00f3, ezt legink\u00e1bb csak az \u00e1ltaluk alkalmazott technikai \u00faj\u00edt\u00e1sokra mondhatjuk el.\nA k\u00e9p csak illusztr\u00e1ci\u00f3!\n\"A mobiltelefonok az Ericsson \u00fczlet\u00e9nek magj\u00e1t jelentik.", "Tet\u0151sik-abakr\u00f3l r\u00e9szletesen\nA sz\u0171ken be\u00e9p\u00edtett telkeken a szomsz\u00e9d fel\u00e9 nem szabad fals\u00edkkal egyez\u0151 ablakot \u00e9p\u00edteni a tet\u0151t\u00e9rben.\nTet\u0151s\u00edk ablakot igen.\nA r\u00e9gi \u00e9p\u00fcletek homlokzat\u00e1t megjelen\u00e9s\u00e9t nem szabad megv\u00e1ltoztatni, tet\u0151b\u0151l kiugr\u00f3 ablak be\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel.\nA tet\u0151s\u00edk ablak be\u00e9p\u00edthet\u0151.\nTet\u0151s\u00edk ablakot egyszer\u0171bb \u00e9s olcs\u00f3bb be\u00e9p\u00edteni, mint a tet\u0151 s\u00edkj\u00e1ba, mint tet\u0151 kiugr\u00f3t k\u00e9sz\u00edteni, \u00e9s abba fals\u00edk ablakot tenni.\nEz t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 siker\u00fcl is.\nMagyarorsz\u00e1gon ismertebb gy\u00e1rt\u00f3k:\nF\u0151bb t\u00edpusok:", "Ma m\u00e1r senkinek sem lenne szabad meghalnia veszetts\u00e9gben.\nMegfelel\u0151 v\u00e9d\u0151olt\u00e1sokkal \u00e9s felvil\u00e1gos\u00edt\u00f3 programokkal a veszetts\u00e9g megel\u0151zhet\u0151! - h\u00edvja fel a figyelmet t\u00f6bb nemzetk\u00f6zi szervezet, k\u00f6zt\u00fck az ENSZ \u00e9s a WHO, akik terveik szerint 2030-ig teljesen fel szeretn\u00e9k sz\u00e1molni a veszetts\u00e9g miatti elhal\u00e1loz\u00e1st.\nHaz\u00e1nkban f\u0151leg a vadon \u00e9l\u0151 \u00e1llatok, d\u00f6nt\u0151en a r\u00f3k\u00e1k hordozz\u00e1k a k\u00f3rt, viszont megfelel\u0151 v\u00e9dekez\u00e9s hi\u00e1ny\u00e1ban nemcsak a h\u00e1zi kedvencek, hanem a haszon\u00e1llatok is megfert\u0151z\u0151dhetnek.", "T\u00cdZ DOLOG, AMIRE \u00cdRORSZ\u00c1G TAN\u00cdTOTT\nHAT\u00c1R\u00c1TKEL\u0150 BLOGSzerz\u0151: Hat\u00e1r\u00e1tkel\u01512019.04.15.\nFurcsa egy hely \u00cdrorsz\u00e1g, er\u0151sen vegyes tapasztalatokkal - legal\u00e1bbis M\u00e1rk szerint, aki \u00f6sszeszedte azt a t\u00edz dolgot, amit a legjellemz\u0151bbnek tart az \u00edrek kapcs\u00e1n a pontoss\u00e1g szinte teljes mell\u0151z\u00e9s\u00e9t\u0151l kezdve eg\u00e9szen a finoman sz\u00f3lva sem vil\u00e1gh\u00edr\u0171 gasztron\u00f3mi\u00e1ig.\nNa, az itt nincs, s\u0151t.\nNa, itt az sincs.\nAz el\u0151bbi parkol\u00e1si p\u00e9lda egy dolog, de a rendezv\u00e9ny ut\u00e1n is k\u00e9t \u00f3r\u00e1ba telik elhagyni a helysz\u00ednt.", "Kov\u00e1cs D\u00e9nes k\u00f6nyvei a rukkol\u00e1n\nA reperto\u00e1rban ennek megfelel\u0151en nem mindennapi fegyverekben gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhet\u00fcnk, legt\u00f6bbj\u00fck a hazai vad\u00e1szok sz\u00e1m\u00e1ra \u00f6r\u00f6kre el\u00e9rhetetlen v\u00e1gy\u00e1lom marad.\nEl\u00e9g csup\u00e1n a sorban els\u0151k\u00e9nt bemutatott Gebr\u00fcder Merkel m\u00e1rkajelz\u00e9s\u0171 vad\u00e1szpusk\u00e1k fejezet\u00e9be bepillantani...\nEzt a k\u00f6nyvet nemcsak a gyakorl\u00f3 vad\u00e1szok, hanem a k\u00e9zifegyverek kedvel\u0151i is \u00e9lvezettel forgathatj\u00e1k.\nA k\u00f6nyv 199 oldal, sz\u00e1mtalan fekete-feh\u00e9r \u00e9s sz\u00ednes fot\u00f3val.", "Egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3, saj\u00e1t fejleszt\u00e9s\u0171 takar\u00edt\u00f3 robot tesztel\u00e9s\u00e9t kezdte meg az Airport Security Zrt. a Budapest Airport ter\u00fclet\u00e9n a takar\u00edt\u00e1si feladatok magasabb sz\u00ednvonal\u00fa \u00e9s automatiz\u00e1lt ell\u00e1t\u00e1s\u00e1t megc\u00e9lozva.\nA h\u00e9ten \u00fatj\u00e1ra ind\u00edtotta a legmodernebb technol\u00f3gi\u00e1val felszerelt Integrated Cleaning Assistant takar\u00edt\u00f3 robotj\u00e1t, m\u00e1sn\u00e9ven az ICA-t.\n\u00cdgy optimaliz\u00e1ltuk a takar\u00edt\u00f3i l\u00e9tsz\u00e1mot, fel\u00fclvizsg\u00e1ltuk a folyamatokat \u00e9s \u00faj min\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si rendszert vezet\u00fcnk be a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben.", "K\u00f6zel 30 \u00e9v tapasztalat \u00e9s 50 000 megjav\u00edtott t\u00e1ska\nB\u00edzzon benn\u00fcnk!\nT\u00f6bb mint 29 \u00e9ves szakmai tapasztalattal \u00e9s 50 000 t\u00e1ska megjav\u00edt\u00e1s\u00e1val a h\u00e1tunk m\u00f6g\u00f6tt megtanultuk, mire kell odafigyelni t\u00e1skav\u00e1s\u00e1rl\u00e1skor.\nTudjuk, mit\u0151l lesz strapab\u00edr\u00f3 egy iskolat\u00e1ska, vagy hossz\u00fa \u00e9lettartam\u00fa egy b\u0151r\u00f6nd.\nEz a tapasztalat felbecs\u00fclhetetlen!\nAz Arndt T\u00e1ska Shop a legt\u00f6bb term\u00e9k\u00e9re \u00e9lethossz-garanci\u00e1t v\u00e1llal.\nSzakk\u00e9pzett b\u0151rd\u00edszm\u0171veseink szervizelik a probl\u00e9m\u00e1kat.\nHogy mi\u00e9rt v\u00e1llaljuk ezt?", "K\u00e9rdezze szak\u00e9rt\u0151inket!\nA Machine-to-Machine (M2M) technol\u00f3gi\u00e1val a g\u00e9pek egym\u00e1st k\u00f6z\u00f6tt, emberi beavatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl cser\u00e9lnek inform\u00e1ci\u00f3t.\nA be\u00e9p\u00edtett szenzorok \u00e1ltal m\u00e9rt \u00e9s tov\u00e1bb\u00edtott adat lehet b\u00e1rmi - p\u00e9ld\u00e1ul h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet, \u00e1ramfogyaszt\u00e1s, k\u00e9szletinform\u00e1ci\u00f3 vagy sz\u00edvritmus.\nAz M2M egy\u00fattal az Internet of Things (IoT) - motorja is, amely h\u00e9tk\u00f6znapi haszn\u00e1lati t\u00e1rgyakat k\u00f6t \u00f6ssze a vil\u00e1gh\u00e1l\u00f3n.\nIsmerje meg az M2M \u00e9s IoT t\u00e9mak\u00f6rh\u00f6z kapcsol\u00f3d\u00f3 alapfogalmakat!\nLegkeresetteb sz\u00f3cikkek", "Lina Csang lehet a m\u00e1sodik k\u00fclf\u00f6ldi szakember, aki ki\u00e9rdemli haz\u00e1nkban az \u00c9v edz\u0151je c\u00edmet\nSzinte fiainak tekinti az olimpiai bajnok r\u00f6vid p\u00e1ly\u00e1s gyorskorcsolyav\u00e1lt\u00f3 testv\u00e9rp\u00e1rj\u00e1t, pedig tizenk\u00e9t \u00e9ve, amikor el\u0151sz\u00f6r tal\u00e1lkoztak, nem ment t\u00fal k\u00f6nnyen az \u00f6sszecsiszol\u00f3d\u00e1s.\nLina Csang egy olyan sport\u00e1gban nevelt magyar olimpiai bajnokokat, amelyr\u0151l idehaza h\u00fasz \u00e9ve m\u00e9g nem is nagyon tudt\u00e1k, mi f\u00e1n terem.\n\u00c9s a papa ki is hozta Csangcsunba a k\u00e9t sr\u00e1cot...\"\nEgy\u00fctt nyerhetnek", "Ezekre figyelj, ha r\u00e9g\u00f3ta k\u00fczdesz a plusz kil\u00f3iddal!\nKipr\u00f3b\u00e1lt\u00e1l m\u00e1r ezerf\u00e9le di\u00e9t\u00e1t \u00e9s mozg\u00e1sform\u00e1t, m\u00e9gsem siker\u00fcl megszabadulnod a feleslegt\u0151l?\nAkkor fontold meg szak\u00e9rt\u0151nk tan\u00e1csait!\nAzok, akik r\u00e9g\u00f3ta k\u00fczdenek nagy t\u00fals\u00fallyal, \u00e9s \u00e9vek \u00f3ta k\u00e9ptelenek tart\u00f3san lefogyni gyakran \u00e9rzik \u00fagy, hogy ez m\u00e1r \u00edgy marad.\nN\u00e9ha belet\u00f6r\u0151dnek, n\u00e9ha \u00fajra felveszik a harcot.\nSokszor le is fogynak, de azt\u00e1n lassan minden \u00fajra visszaj\u00f6n.\nPedig nagy s\u00falyb\u00f3l is le lehet fogyni.\nM\u00e9ghozz\u00e1 tart\u00f3san.", "M\u00e1r el kellett volna k\u00e9sz\u00fclnie annak a nyolcvan h\u00e1znak, amibe a bed\u0151lt devizahiteleseket k\u00f6lt\u00f6ztetn\u00e9 a korm\u00e1ny.\nNy\u00e1ron m\u00e1r val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem k\u00e9sz\u00fclnek el azok a csal\u00e1di h\u00e1zak, amelyeket az otthonukat elvesz\u00edtett devizahiteleseknek sz\u00e1ntak, \u00edrja a Blikk.\nMeger\u0151s\u00edtette, hogy az \u00e9p\u00edtkez\u00e9s az eredeti tervekhez k\u00e9pest cs\u00faszik.\nEnnek szerinte az az oka, hogy sok egyeztet\u00e9sre, enged\u00e9lyre \u00e9s k\u00f6r\u00fcltekint\u0151 munk\u00e1ra volt sz\u00fcks\u00e9g.\nA Blikk sz\u00e1m\u00edt\u00e1sai szerint a csal\u00e1dok \u0151sz el\u0151tt nem k\u00f6lt\u00f6zhetnek.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "A magyar f\u00e9rfi v\u00edzilabda v\u00e1logatott k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt Kazanyban megnyerte az Universiadet.\nA j\u00e1t\u00e9kosok egy percig nem titkolt\u00e1k, hogy c\u00e9ljuk a dupl\u00e1z\u00e1s.\nK\u00e9t h\u00e9t alatt nyolc veretlen\u00fcl megv\u00edvott m\u00e9rk\u0151z\u00e9s ut\u00e1n j\u00f6tt el a kilencedik d\u00f6nt\u0151.\nAz \u00e9let pikant\u00e9ri\u00e1ja, hogy a k\u00e9ksapk\u00e1s magyaroknak \u00fagy, mint az els\u0151 meccsen, most az utols\u00f3n is az olaszok \u00e1lltak az \u00fatjukba.\nA t\u00e9t az Universiade utols\u00f3, 272. arany\u00e9rm\u00e9nek sorsa volt, egy telt h\u00e1z el\u0151tti meccsen.\n(Forr\u00e1s \u00e9s FOTO: mefs.hu)", "Az ELTE magyar-k\u00f6nyvt\u00e1r szak\u00e1n tanult, majd \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3i \u00e9s lektori tev\u00e9kenys\u00e9get folytatott.\n30 \u00e9ve hindu szerzetesn\u0151k\u00e9nt \u00e9l, a Visnupr\u00edja n\u0151i rend tagja.\nPublik\u00e1ci\u00f3iban az egyetemes kult\u00fara kincseit dolgozza fel.\nSzerz\u0151i hitvall\u00e1sa:\n\"Minden j\u00f3 \u00edr\u00e1s csak \u00fczenet, az \u00edr\u00f3 a tolm\u00e1cs.\"\nNev\u00e9hez f\u0171z\u0151dik A.Cs.\nBhaktiv\u00e9d\u00e1nta Szv\u00e1m\u00ed \"Eredeti Bhagavad-g\u00edt\u00e1\" ford\u00edt\u00e1s\u00e1nak nyelvi lektor\u00e1l\u00e1sa.\nReg\u00e9nye, a Mr. Peare 2015-ben l\u00e1tott napvil\u00e1got.\nMi jut esz\u00fcnkbe, ha m\u00e1gikus n\u00f6v\u00e9nyekr\u0151l hallunk?", "Az igazi \u00e9desgy\u00f6k\u00e9r (Glycyrrhiza glabra) gy\u00f6kere \u00e9s gy\u00f6kt\u00f6rzse r\u00e9g\u00f3ta haszn\u00e1latos a n\u00e9pi gy\u00f3gy\u00e1szatban.\nM\u00e1r az \u00f3korban ismert\u00e9k, \u00e9s csak a burgonya \u00e9rkez\u00e9se ut\u00e1n szorult vissza.\nAz \u00f3kori g\u00f6r\u00f6g\u00f6k az \u00e9desgy\u00f6keret k\u00f6h\u00f6g\u00e9scsillap\u00edt\u00e1sra \u00e9s gyomorpanaszok kezel\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt\u00e1k.\nA zs\u00edranyagcsere lebont\u00f3 folyamatainak er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9vel k\u00e9pes a test\u00fcregben tal\u00e1lhat\u00f3, \u00fan. zsigeri zs\u00edrok el\u00e9get\u00e9s\u00e9re.\nEz a sz\u00e9nhidr\u00e1t a cukorn\u00e1l 50-200-szor \u00e9desebb.", "Nagyon gyenge els\u0151 negyed ut\u00e1n felsz\u00edvta mag\u00e1t a New Orleans Saints \u00e9s t\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben el\u0151sz\u00f6r megnyerte a profi amerikaifutball-liga d\u00f6nt\u0151j\u00e9t.\nAz Indianapolis Colts ir\u00e1ny\u00edt\u00f3ja, Payton Manning d\u00f6nt\u0151 helyzetben adta el a labd\u00e1t.\nT\u00f6rt\u00e9net\u00e9ben el\u0151sz\u00f6r nyerte meg a profi amerikaifutball-liga, az NFL d\u00f6nt\u0151j\u00e9t a New Orleans Saints, amely eddig a d\u00f6nt\u0151ig sem jutott el.\nA Szentek ellenfele a k\u00e9tszeres gy\u0151ztes, a cs\u00facsra legut\u00f3bb 2006-ban \u00e9rt Indianapolis Colts volt.\n2.06Sim\u00e1n haladt a Saints.", "A vil\u00e1gh\u00edr\u0171 nom\u00e1d s\u00e9f k\u00e9t est\u00e9n \u00e1t Budapest vend\u00e9ge lesz\nA San Pellegrino \u00e1ltal a 10 legjobb fiatal skandin\u00e1v s\u00e9f k\u00f6z\u00e9 v\u00e1lasztott mexik\u00f3i sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa tehets\u00e9g, Santiago Lastra Rodriguez hamarosan Londonban nyitja meg \u00e9tterm\u00e9t, el\u0151tte azonban m\u00e9g Budapesten mutatja meg senkivel \u00f6ssze nem hasonl\u00edthat\u00f3 st\u00edlus\u00e1t.\nA helysz\u00edn a St. Andrea Restaurant, a vil\u00e1gh\u00edr\u0171 s\u00e9f magyar partnere pedig Barna \u00c1d\u00e1m.\nSantiago Lastra Rodriguezt szakm\u00e1j\u00e1ban a nom\u00e1d s\u00e9fk\u00e9nt szokt\u00e1k emlegetni.", "\u00c9letm\u00f3d: mire \u00fcgyelj az els\u0151 h\u00f3napokban?\n\u00dajdons\u00fclt anyuk\u00e1knak sz\u00f3l\u00f3 tippjeinkkel lek\u00fczdheted az els\u0151 sz\u00fcl\u0151i kih\u00edv\u00e1sokat, \u00e9s k\u00f6nnyebb lesz lend\u00fcletbe j\u00f6nn\u00f6d az els\u0151 h\u00f3napokban.\nEgy kisbaba fenekest\u00fcl felforgatja az eddigi \u00e9letedet - a lehet\u0151 legjobb \u00e9rtelemben.\nTeljesen norm\u00e1lis, ha el\u00e1rasztanak az \u00e9rz\u00e9sek \u00e9s teljesen kimer\u00fcltnek \u00e9rzed magad az els\u0151 n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9tben, am\u00edg siker\u00fcl beletanulnod \u00faj szerepedbe, \u00e9s kialak\u00edtj\u00e1tok az eg\u00e9sz csal\u00e1d sz\u00e1m\u00e1ra megfelel\u0151 napi rutint.", "Melyik a legide\u00e1lisabb OKJ szakma ami fizikai munka, \u00e9s akkor sem mondhat\u00f3 tot\u00e1lis id\u0151pazarl\u00e1snak, ha k\u00e9s\u0151bb egyetemre megyek?\n5 \u00e9v m\u00falva tervezek megpr\u00f3b\u00e1lkozni egy egyetemi szakkal, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 okokb\u00f3l...\nOKJ k\u00e9pz\u00e9sb\u0151l 12-16 h\u00f3naposak k\u00f6z\u00fcl akarok v\u00e1lasztani.\nTeh\u00e1t olyan szakma k\u00e9ne, ahol 3-4 \u00e9v alatt (mivel lehet, hogy csak eddig csin\u00e1ln\u00e1m, megl\u00e1tjuk) nem v\u00e9gig \"tanul\" az ember...\nHanem az\u00e9rt m\u00e1r keresni is tud.\nNem tudom ez mennyire re\u00e1lis elv\u00e1r\u00e1s.\nIdeje az ann\u00e1l kevesebb.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Egyre \u00e9rt\u00e9kesebbek a t\u0151zsd\u00e9re l\u00e9p\u0151 c\u00e9gek\nAz els\u0151dleges r\u00e9szv\u00e9nykibocs\u00e1t\u00e1sok \u00f6ssz\u00e9rt\u00e9ke h\u00e1rom \u00e9ve a legmagasabb, annak ellen\u00e9re, hogy cs\u00f6kkent id\u00e9n a t\u0151zsd\u00e9re l\u00e9p\u0151 v\u00e1llalatok sz\u00e1ma vil\u00e1gszerte - der\u00fcl ki az EY, glob\u00e1lis IPO trendeket elemz\u0151 jelent\u00e9s\u00e9b\u0151l.\nA technol\u00f3giai, az ipari \u00e9s a fogyaszt\u00e1si cikkekkel foglalkoz\u00f3 c\u00e9gek a legakt\u00edvabbak a piacon.\nA kontinensen 13 sz\u00e1zal\u00e9kkal cs\u00f6kkent a nyilv\u00e1nos forgalomba hozatalok sz\u00e1ma az els\u0151 f\u00e9l\u00e9vben.", "Fenntarthat\u00f3s\u00e1g - gyakorlati megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sben.\nMit\u0151l lesz gazdas\u00e1gunk, t\u00e1rsadalmunk, l\u00e9tez\u00e9s\u00fcnk fenntarthat\u00f3?\nHogyan egyeztethet\u0151k \u00f6ssze a gazdas\u00e1gi, szoci\u00e1lis \u00e9s k\u00f6rnyezeti szempontok?\nEzekre a k\u00e9rd\u00e9sekre keresem a v\u00e1laszt blogomon.\nTartsanak velem, \u00e9rveljenek, vit\u00e1zzanak, hiszen egy ember monol\u00f3gj\u00e1n\u00e1l sokkal eredm\u00e9nyesebb kett\u0151, h\u00e1rom, ezer, k\u00e9tezer ember p\u00e1rbesz\u00e9de!\nAut\u00f3k, biciklik, robog\u00f3k, rollerek - osztozzunk!\nTeljesen jogos.\nVan l\u00e9tjogosults\u00e1ga ennek a baroms\u00e1gnak.", "K\u00e9rj\u00fck, hogy jel\u00f6lje (pip\u00e1lja) be az al\u00e1bbi \"Nem vagyok robot\" sz\u00f6veg el\u0151tt l\u00e9v\u0151 n\u00e9gyzetet!\nAmennyiben k\u00e9pes feladv\u00e1nyt kap, k\u00f6vesse a megjelen\u0151 utas\u00edt\u00e1st!\n\u00c9rdekl\u0151d\u0151 form\nK\u00e9rj\u00fck adja meg teljes nev\u00e9t\nK\u00e9rj\u00fck adja meg e-mail c\u00edm\u00e9t, hogy koll\u00e9g\u00e1nk v\u00e1laszolni tudjon megkeres\u00e9s\u00e9re\nA F\u0150G\u00c1Z szem\u00e9lyes adatkezel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00fcgyf\u00e9lszolg\u00e1latainkon \u00e9s a honlapunkon is el\u00e9rhet\u0151 f\u00f6ldg\u00e1z egyetemes szolg\u00e1ltat\u00e1si \u00dczletszab\u00e1lyzatunkb\u00f3l r\u00e9szletesen t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dhat.\nTerm\u00e9kkel kapcsolatos visszah\u00edv\u00e1s k\u00e9r\u00e9se", "J\u00f6n A cs\u00e1sz\u00e1rfi\u00fa \u00e1lma!\n- K\u00fcl\u00f6nleges k\u00ednai mes\u00e9t mutat be a Kolibri Sz\u00ednh\u00e1z\nA zen\u00e9s mesej\u00e1t\u00e9kot J\u00f3kai M\u00f3r A leaotungi emberk\u00e9k c\u00edm\u0171 mes\u00e9je nyom\u00e1n Horv\u00e1th P\u00e9ter \u00edrta \u00e9s Nov\u00e1k J\u00e1nos \u00e1ll\u00edtotta sz\u00ednpadra, aki egy\u00fattal az el\u0151ad\u00e1s zeneszerz\u0151je is.\nA bemutat\u00f3t november 17-\u00e9n tartjuk.\nCsia Csingi cs\u00e1sz\u00e1r tizen\u00f6t esztend\u0151s, amikor apja hal\u00e1l\u00e1val a nagy k\u00ednai birodalom tr\u00f3nj\u00e1ra l\u00e9p.\nSok neh\u00e9zs\u00e9g ut\u00e1n egym\u00e1sra tal\u00e1lnak, \u00e1lmuk m\u00e9gse v\u00e1lhat val\u00f3ra...\nNov\u00e1k J\u00e1nos rendez\u0151 munk\u00e1j\u00e1t Hajsz Andrea seg\u00edti.", "Akadt egy kis probl\u00e9ma a VPS szolg\u00e1ltat\u00f3mn\u00e1l a VPS-em migr\u00e1l\u00e1sa sor\u00e1n.\nKor\u00e1bbi (j\u00f3 r\u00e9gi) ment\u00e9sb\u0151l kellett vissza\u00e1ll\u00edtani.\nItt, a blogon is elveszett n\u00e9h\u00e1ny bejegyz\u00e9s, azokat, egyel\u0151re k\u00e9pek n\u00e9lk\u00fcl siker\u00fclt \u00fajra felt\u00f6ltenem.\n\u00cdgy most bemutatom a szlov\u00e1k Steiger s\u00f6rgy\u00e1r radler term\u00e9k\u00e9t, amivel a m\u0171fajban a gy\u00e1rt\u00f3 szintet l\u00e9pett, mert barnas\u00f6r az alapja.\nEnnek megfelel\u0151en kicsit hom\u00e1lyosak az eml\u00e9keim, pontos \u00f6sszevet\u00e9st emiatt nem is tudok adni az \u00e9s ez k\u00f6z\u00f6tt.\nErr\u0151l r\u00f6gvest.", "Nagyon kezd\u0151knekpolku?\nEzeknek a tanfolyamoknak a nem elhanyagolhat\u00f3 el\u0151ny\u00fck a rendszerbe val\u00f3 beker\u00fcl\u00e9s; m\u00e9g ha csak a finn nyelvr\u0151l is, de m\u00e1r kapsz egy oklevelet, tusz r\u00e1 hivatkozni.\nEz egy \u00f3ri\u00e1si fejl\u0151d\u00e9s a j\u00f6ttments\u00e9ghez k\u00e9pest.\nMaga a MAVA-tanfolyam (iskola) kimondottan szakmai el\u0151-alapoz\u00f3 tanfolyam, amolyan \"nulladik \u00e9v\", hogy ut\u00e1na saj\u00e1t iskol\u00e1ban tov\u00e1bb tudj tanulni egy szakm\u00e1t.\nAz\u00e9rt is merem aj\u00e1nlani, mert \u00e9n v\u00e9gigl\u00e9pcs\u0151ztem, s l\u00e1m, lett norm\u00e1lis munk\u00e1m norm\u00e1lis p\u00e9nz\u00e9rt.", "Fizzy slim - Funkci\u00f3 - V\u00e9lem\u00e9nyek\nFizzy Slim A glob\u00e1lis probl\u00e9ma az elh\u00edz\u00e1s k\u00f6z\u00fcl t\u00f6bb mint 2 milli\u00e1rd ember, sokan vannak, akik gyorsan legink\u00e1bb hat\u00e9kony megold\u00e1s, hogy lefogy.\nS b\u00e1r sz\u00e1mos fogy\u00f3k\u00fara kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k eladott, mint csoda-gy\u00f3gym\u00f3d, az eredm\u00e9nyek nagyon gyakran az elv\u00e1r\u00e1sok.\nMindenki \u00e1lmodik, hogy egy fogy\u00f3k\u00fara kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 k\u00e9pes arra, hogy Olvad a Zs\u00edr \u00e9rint\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl izomt\u00f6meg.\nDe vajon egy ilyen term\u00e9k t\u00e9nyleg l\u00e9tezik ?\nVagy a megl\u00e9v\u0151 term\u00e9kek val\u00f3ban hat\u00e9kony ?", "A kutat\u00f3k 8 \u00e9s 12 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti fi\u00fakat vontak be a kutat\u00e1sba; az 52 gyerek k\u00f6z\u00fcl 29-nek ADHD diagn\u00f3zisa volt.\nA gyerekek azt kapt\u00e1k feladatul, hogy egy k\u00e9perny\u0151n felvillantott sz\u00e1mcsoportot, illetve bet\u0171t sorrendbe rakjanak.\n(A teszttel az inform\u00e1ci\u00f3k r\u00f6vid t\u00e1v\u00fa t\u00e1rol\u00e1s\u00e1\u00e9rt \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s munkamem\u00f3ria m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t vizsg\u00e1lt\u00e1k.)\nVal\u00f3sz\u00edn\u0171, hogy az ADHD-s gyerekek jobban teljes\u00edten\u00e9nek az \u00f3r\u00e1kon \u00e9s a teszteken, ha biciklin vagy fitness labd\u00e1n \u00fclhetn\u00e9nek.\nSokkal nehezebb lett enn\u00e9l.", "Az alkot\u00e1st a si\u00f3foki vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s el\u0151tti t\u00e9r f\u0151\u00fat fel\u0151li sz\u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00edtott\u00e1k fel 1948-ban.\nAz eml\u00e9km\u0171 az 1919. \u00e9vi ellenforradalomban augusztus 27-\u00e9n kiv\u00e9gzett harminckilenc veszpr\u00e9mi \u00e9s egy si\u00f3foki v\u00e9rtan\u00fanak \u00e1ll\u00edt eml\u00e9ket.\nA m\u00e9szk\u0151 posztamensen \u00e1ll\u00f3 bronz szobor k\u00e9t fa\u00e1ggal viaskod\u00f3 munk\u00e1st \u00e1br\u00e1zol, amit Megyeri Barna szobr\u00e1szm\u0171v\u00e9sz k\u00e9sz\u00edtett.\nAz alkot\u00e1st a 60-as \u00e9vekben lebontott\u00e1k a f\u0151\u00fat b\u0151v\u00edt\u00e9se miatt, holl\u00e9t\u00e9r\u0151l nem tal\u00e1ltam eddig...\nTeljes sz\u00f6veg\nTeljes sz\u00f6veg\nTeljes sz\u00f6veg", "Interj\u00fa L\u00e1szl\u00f3 Attil\u00e1val\nSzerett\u00fcnk volna szem\u00e9lyesen tal\u00e1lkozni L\u00e1szl\u00f3 Attil\u00e1val, de sajnos a nagy t\u00e1vols\u00e1g miatt nem lehetett...\n- Jelenleg Erd\u00e9lyben tart\u00f3zkodom a nagysz\u00fcleimn\u00e9l \u00e9s csak janu\u00e1r 25-\u00e9n j\u00f6v\u00f6k haza Magyarorsz\u00e1gra, hisz kezd\u0151dnek a fell\u00e9p\u00e9sek!\n- Ezek szerint hazak\u00f6lt\u00f6zt\u00e9l az anyaorsz\u00e1gba...\n- Igen, a Csillag sz\u00fcletik verseny megnyer\u00e9se ut\u00e1n a sz\u00fcleimmel Szigetszentmikl\u00f3sra k\u00f6lt\u00f6zt\u00fcnk.\n- 2011-ben egy orsz\u00e1g szurkolt \u00e9rted...\n- K\u00e9sz\u00fclsz e valami meglepet\u00e9ssel febru\u00e1r 8-\u00e1n?", "Feloldott\u00e1k a z\u00e1r\u00e1st, megindulhat a forgalom a BAH-csom\u00f3pontn\u00e1l, ahol m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas bomb\u00e1kat hat\u00e1stalan\u00edtottak szerd\u00e1n - k\u00f6z\u00f6lte a f\u0151v\u00e1rosi korm\u00e1nyhivatal d\u00e9lben a honlapj\u00e1n.\nMint \u00edrt\u00e1k: a honv\u00e9ds\u00e9g t\u0171zszer\u00e9szei sikeresen felrobbantott\u00e1k a nagyobbik, 100 kilogrammos bomba gy\u00fajt\u00f3szerkezet\u00e9t.\nA lak\u00f3k visszat\u00e9rhetnek a lak\u00f3hely\u00fckre.\nEgyed\u00fcl a Cs\u00f6rsz utca marad lez\u00e1rva, ahol a robban\u00f3testek elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa zajlik - \u00edrt\u00e1k.\nKapcsol\u00f3d\u00f3 \u00edr\u00e1sok:", "K\u00fcl\u00f6nleges k\u00e9tkerek\u0171 a Skod\u00e1t\u00f3l: Klement\nMegkezd\u0151d\u00f6tt a Genfi Aut\u00f3szalon, ahol a gy\u00e1rt\u00f3k felvonultatj\u00e1k legfrissebb \u00fajdons\u00e1gaikat a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g \u00e9s a szaksajt\u00f3 el\u0151tt.\nA Skoda is jelen van, nem is ak\u00e1rmilyen k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9gekkel.\nA Skoda id\u00e9n is nagyon k\u00e9sz\u00fclt a Genfi Aut\u00f3szalonra, hiszen t\u00f6bb \u00faj modellj\u00fck is itt mutatkozik be hivatalosan.\nA show r\u00e9szek\u00e9nt Bernhard Maier, a Skoda vez\u00e9rigazgat\u00f3ja egy k\u00e9tkerek\u0171n gurult be a sz\u00ednpadra, nem kis megd\u00f6bben\u00e9st okozva ezzel a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gben.", "Lemin\u0151s\u00edtett\u00e9k Izlandot\nAgressz\u00edv m\u00e9rt\u00e9kben, egyszerre h\u00e1rom fokozattal visszamin\u0151s\u00edtette szerd\u00e1n a felt\u00f6rekv\u0151 piacokon akt\u00edv befektet\u0151k \u00e1ltal is figyelt Izland szuver\u00e9n k\u00f6tv\u00e9nyad\u00f3si oszt\u00e1lyzat\u00e1t, valamint deviza-bankbet\u00e9ti orsz\u00e1gplafonj\u00e1t a Moody's Investors Service, amely szerint az izlandi korm\u00e1ny s\u00falyos p\u00e9nz\u00fcgyi neh\u00e9zs\u00e9gei most m\u00e1r \"nem tekinthet\u0151k \u00e1tmenetinek\".\nN\u00e9h\u00e1ny napon bel\u00fcl ez a m\u00e1sodik izlandi lemin\u0151s\u00edt\u00e9s valamely nagy nemzetk\u00f6zi hitelmin\u0151s\u00edt\u0151 r\u00e9sz\u00e9r\u0151l.", "A Budapest Honv\u00e9d k\u00e9t labdar\u00fag\u00f3ja is kivette r\u00e9sz\u00e9t a magyar v\u00e1logatott sikeres \u00e9vz\u00e1r\u00e1s\u00e1b\u00f3l.\nBar\u00e1th Botond az \u00e9sztek \u00e9s a finnek, Holender Filip csak a finnek ellen l\u00e9pett p\u00e1ly\u00e1ra a c\u00edmeres mezben a m\u00falt h\u00e9ten.\nA magyar v\u00e1logatott jelenlegi sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1ny\u00e1nak, a 2017-es bajnok Budapest Honv\u00e9d edz\u0151j\u00e9nek, Marco Rossinak az \u00e9let\u00e9be pillanthatunk bele most megjelent k\u00f6nyv\u00e9nek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, amely a Marco Rossi - Olasz mel\u00f3 Magyarorsz\u00e1gon c\u00edmet viseli.", "A harmonika \u00e9s tolhat\u00f3 m\u0171anyag erk\u00e9lyajt\u00f3\nSokan v\u00e1gynak a vil\u00e1gos \u00e9s t\u00e1gas ingatlanokra.\n\u00dagy gondolj\u00e1k, hogy ez nem val\u00f3s\u00edthat\u00f3 meg, mert akkor tal\u00e1n nem lenne megfelel\u0151en szigetelve a csal\u00e1di h\u00e1z.\nPedig manaps\u00e1g ez m\u00e1r lehets\u00e9ges, mert a m\u0171anyag erk\u00e9lyajt\u00f3 magas sz\u00ednvonalat ny\u00fajt a lak\u00f3knak.\nEgy\u00e1ltal\u00e1n nem kell lemondania arr\u00f3l, hogy egy t\u00e1gas otthont szerezzen, ahov\u00e1 remek\u00fcl bes\u00fct a Nap, ezzel pedig kellemes l\u00e9gk\u00f6rt teremtve.\nSzerencs\u00e9re a sz\u00e9les k\u00edn\u00e1lat nemcsak ennyib\u0151l \u00e1ll.", "A kineziol\u00f3gia, a term\u00e9szettudom\u00e1nyok ismer\u0151i j\u00f3l tudj\u00e1k, hogy a megbeteged\u00e9sek sokszor pszich\u00e9s okokra vezethet\u0151ek vissza.\nAz orvostudom\u00e1ny is elismeri, hogy a betegs\u00e9gek lelki okai k\u00f6z\u00f6tt mind az alacsony \u00f6n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s, a traum\u00e1k \u00e1t\u00e9l\u00e9se, vagy p\u00e9ld\u00e1ul a nemi szerepek nem megfelel\u0151en t\u00f6rt\u00e9n\u0151 meg\u00e9l\u00e9se is megtal\u00e1lhat\u00f3.\nDe mit tehet\u00fcnk abban az esetben, ha l\u00e1tsz\u00f3lag teljesen eg\u00e9szs\u00e9gesek vagyunk, m\u00e9gis eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi gondokkal k\u00fczd\u00fcnk a mindennapokban?\nEz pedig nem m\u00e1s, mint saj\u00e1t magunk!", "A 21. fordul\u00f3 rangad\u00f3j\u00e1n az Aluinvent DVTK 86-74-re legy\u0151zte az UNIQA Sopron g\u00e1rd\u00e1j\u00e1t.\nAz els\u0151 negyedben m\u00e9g k\u00e9tsz\u00e1mjegy\u0171 el\u0151nye volt a Sopronnak, de ezt k\u00f6vet\u0151en a DVTK \u00e1tvette az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st, majd a m\u00e1sodik f\u00e9lid\u0151ben m\u00e1r k\u00e9zben tartotta a meccset.\nIzraeli lap\u00e9rtes\u00fcl\u00e9sekre hivatkozva a lovewomensbasketball.com port\u00e1l sz\u00e1molt be arr\u00f3l, hogy megsz\u0171nik a kilencszeres izraeli bajnok \u00e9s egykoron Eur\u00f3pa Kup\u00e1t is nyer\u0151 Elizur Ramla.\nEgy \u00fajabb tradicion\u00e1lis klubot vesz\u00edtett a n\u0151i szak\u00e1g.", "Par\u00e1zs meccs lesz P\u00e1rizsban\nHazai p\u00e1ly\u00e1n fogadja a PSG a Liverpoolt a Bajnokok Lig\u00e1j\u00e1ban ma este.\nA C csoport eddig \u00e9lvezetesen alakult, \u00e9s el\u0151fordulhat, hogy a L\u0151w Zsoltot is foglalkoztat\u00f3 francia egy\u00fcttes m\u00e1r egy fordul\u00f3val a csoportmeccsek v\u00e9ge el\u0151tt elk\u00f6sz\u00f6n a sorozatt\u00f3l.\nB\u00e1r a francia bajnoks\u00e1got 14 gy\u0151zelemmel kezdte a PSG, a Bajnokok Lig\u00e1j\u00e1ban gondba ker\u00fclhet.\n- Kulcsfontoss\u00e1g\u00fa m\u00e9rk\u0151z\u00e9s lesz egy bonyolult csoportban - jelentette ki Thomas Tuchel, a PSG vezet\u0151edz\u0151je.", "Ez lesz a zenekar hetedik nagylemeze \u00e9s egyben az els\u0151 a 2016-os Exist! \u00f3ta, hangz\u00e1silag pedig a csapat tov\u00e1bbi...\nA Luna Sea tagjak\u00e9nt h\u00edrnevess\u00e9 v\u00e1lt git\u00e1ros id\u00e9n \u00fcnnepli (egy\u00e9bk\u00e9nt elk\u00e9peszt\u0151en term\u00e9keny \u00e9s v\u00e1ltozatos) sz\u00f3l\u00f3karrierj\u00e9nek 20. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t \u00e9s ma jelent meg ennek aprop\u00f3j\u00e1n egy \u00fajabb sz\u00f3l\u00f3albuma, aminek a k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9ge, hogy olyan brut\u00e1lis vend\u00e9g\u00e9nekes n\u00e9vsort toborzott hozz\u00e1, hogy az ember csak kapkodja a fej\u00e9t.\nVan k\u00e9t n\u00e1lunk nem igaz\u00e1n ismert n\u00e9v: Hitonari...", "\"Nem alszik a gyerek\" - hallom, olvasom itt is ott is.\nSok sz\u00fcl\u0151 k\u00fczd ezzel a probl\u00e9m\u00e1val.\nMert a kialvatlan gyermek ny\u0171g\u00f6s, hisztis, ingerl\u00e9keny, neh\u00e9z vel\u00fck egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dni m\u00e1snap.\nPersze ez mind igaz a feln\u0151ttekre is.\n\u00c9s amikor...\nS\u00fctik \u00e9s adatv\u00e9delem\nHogy haszn\u00e1ljuk a s\u00fctiket\nEz a weboldal s\u00fctiket haszn\u00e1l.\nKattints bal oldalt a kateg\u00f3rianevekre, ha b\u0151vebb inform\u00e1ci\u00f3t szeretn\u00e9l az egyes s\u00fcti t\u00edpusokr\u00f3l.\nA be\u00e1ll\u00edt\u00e1saidat is itt tudod m\u00f3dos\u00edtani.\nM\u0171k\u00f6d\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges", "Hamarosan m\u00e1r a p\u00e9csi The Body Shop \u00fczletben vetheted bele magad az \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e1llatk\u00eds\u00e9rlet-mentes, term\u00e9szet ihlette, illatos, sz\u00ednes \u00e9s gondoskod\u00f3 test-, arc- \u00e9s haj\u00e1pol\u00f3k, valamint sminkek vil\u00e1g\u00e1ba!\nCs\u00fct\u00f6rt\u00f6k \u00e9jf\u00e9lig lehet regisztr\u00e1lni itt az oldalon, \u00e9s a helysz\u00ednen h\u00fazunk ki egy nyertest, akinek 30 m\u00e1sodperce lesz arra, hogy a kosar\u00e1ba pakolja, amit szeretne, \u00e9s ezeket aj\u00e1nd\u00e9kba megkapja t\u0151l\u00fcnk.\nEXKLUZ\u00cdV AJ\u00c1ND\u00c9K V\u00c1S\u00c1RL\u00c1SOD MELL\u00c9\nAll You Can Buy Nyerem\u00e9nyj\u00e1t\u00e9k Regisztr\u00e1ci\u00f3 - P\u00e9cs", "K\u00e9ts\u00e9gtelen, hogy a hatvanas \u00e9vekben a jamaicai ska zen\u00e9re az amerikai soul er\u0151teljesen hatott, hiszen egyes zenet\u00f6rt\u00e9n\u00e9szek szerint ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 a rocksteady kialakul\u00e1sa.\nArra azonban kev\u00e9s p\u00e9ld\u00e1t tal\u00e1lunk, hogy soul \u00e9s funk zen\u00e9szek - a f\u00fav\u00f3sokon k\u00edv\u00fcl - ska zenekarokkal m\u0171k\u00f6dtek volna egy\u00fctt.\nA PASO tagjai azonban \u00fagy d\u00f6nt\u00f6ttek, febru\u00e1r 23-\u00e1n a Barba Negra Music Clubban a K\u00e9kny\u00fallal k\u00f6z\u00f6sen kezdik a 2019-es koncertszezont.\n(Fot\u00f3: Barta Imre)\nHeti aj\u00e1nl\u00f3nk a hajt\u00e1s ut\u00e1n!", "Meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6tt a Magyar Alkot\u00f3m\u0171v\u00e9szeti K\u00f6zhaszn\u00fa Nonprofit Kft. (MANK) \u00e9s a Magyar M\u0171v\u00e9szeti Akad\u00e9mia (MMA) december 14-\u00e9n a Pesti Vigad\u00f3ban.\nA felek a tov\u00e1bbiakban k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen seg\u00edtik egym\u00e1s munk\u00e1j\u00e1t: egyebek mellett a magyar m\u0171v\u00e9szeti alkot\u00e1sok megismertet\u00e9s\u00e9ben \u00e9s az ezt szolg\u00e1l\u00f3 programok megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\nA meg\u00e1llapod\u00e1st Fekete Gy\u00f6rgy, az MMA eln\u00f6ke \u00e9s H\u00f3v\u00e1ri J\u00e1nos, a MANK f\u0151igazgat\u00f3ja \u00edrta al\u00e1.\nA MANK pedig az ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 infrastrukt\u00fara \u0151rz\u0151je, gondoz\u00f3ja.", "Kiad\u00e1s \u00e9ve:\nAz van, hogy Don Winslow egy \u00e1llat.\nMeg az, hogy szerencs\u00e9re nem \"\u00fagy\" vad\u00e1llat, hanem mint ahogyan a reg\u00e9ny v\u00e9g\u00e9n \"O\" s\u00f3hajtja bele az elm\u00fal\u00e1sba: egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 vad(\u00e1llat).\nPersze sokan bizony\u00e1ra ha nem is \u00e1llatnak, de legal\u00e1bb (szak)barb\u00e1rnak tartj\u00e1k \u00edr\u00f3i st\u00edlusa, habitusa, \"k\u00f6p\u00f6k a bevett formai elemekre \u00e9s nyelvtani szab\u00e1lyokra\" be\u00e1ll\u00edt\u00f3d\u00e1sa miatt.\n\u00c1llati tehets\u00e9g - nem a sz\u00f3 szerinti, sokkal ink\u00e1bb a pozit\u00edv jelz\u0151s \u00e9rtelemben.\nA t\u00e9ma: drog.\nSemmilyen t\u00e9ren.", "Keresztbe tesz az orosz \u00e1llam t\u00f6bb nyugati rep\u00fcl\u0151g\u00e9p-megrendel\u00e9snek\n\u00dagy t\u0171nik, az orosz vezet\u00e9s a Lion Air 610-es \u00e9s az Ethiopian Airlines 302-es j\u00e1rat\u00e1nak katasztr\u00f3f\u00e1ja ut\u00e1n nemcsak az amerikai, hanem egyik nyugati \u00faj gener\u00e1ci\u00f3s t\u00edpust sem l\u00e1tja sz\u00edvesen az orsz\u00e1g l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1gain\u00e1l.\nIllusztr\u00e1ci\u00f3, 737 MAX 8 a Pobeda fest\u00e9s\u00e9ben (Grafika: Boeing)\nA Superjet malm\u00e1ra is hajtani kell a vizet\nA c\u00e9gnek t\u00edz MSz-21-esre van megrendel\u00e9se.", "S\u00e9rt\u0151d\u00f6tt \u00f3vod\u00e1sk\u00e9nt twittelt Trump\nHszi Csin-ping k\u00ednai eln\u00f6k kijelentette, hogy szigor\u00edtani fog az \u00c9szak-Korea ellen bevezetett k\u00ednai szankci\u00f3kon - \u00edrta vas\u00e1rnap a Twitteren Donald Trump amerikai eln\u00f6k Hanoib\u00f3l.\nK\u00e9p forr\u00e1sa: Twitter\nNem sokkal k\u00e9s\u0151bb az amerikai eln\u00f6k \u00e9rtetlens\u00e9g\u00e9nek adott hangot, hogy mi\u00e9rt s\u00e9rtegeti \u00e9s nevezi \u0151t \u00f6regnek Kim Dzsong Un \u00e9szak-koreai dikt\u00e1tor.\nAz eln\u00f6k felaj\u00e1nlotta k\u00f6zvet\u00edt\u0151i seg\u00edts\u00e9g\u00e9t a D\u00e9l-k\u00ednai-tenger k\u00f6r\u00fcli vita rendez\u00e9s\u00e9hez.", "Gyuri-b\u00e1csi, ismertebb nev\u00e9n a \"b\u00fckki f\u00fcvesember\" a gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek szak\u00e9rt\u0151je.\nSzinte mindenre tud valami term\u00e9szetes gy\u00f3gym\u00f3dot.\nRengetegen k\u00f6vetik, \u00e9s el\u0151ad\u00e1sokat tart, hatalmas sikerrel.\nMost itt egy lista, amin szinte minden betegs\u00e9gre megtal\u00e1lhat\u00f3 a gy\u00f3gym\u00f3d, vagy a megel\u0151z\u00e9se, r\u00e9szletesen le\u00edrva.\n\u00c9rdemes elolvasni, \u00e9s tov\u00e1bb osztani, hogy mindenkihez eljussanak ezek a gy\u00f3gym\u00f3dok.\n\u0150seink egy\u00e9rtelm\u0171en hittek a f\u00e1kt\u00f3l kapott gy\u00f3gy\u00edt\u00f3, nyugtat\u00f3, harmoniz\u00e1l\u00f3 energi\u00e1kban.", "A J\u00e9zus T\u00e1rsas\u00e1ga magyarorsz\u00e1gi provinci\u00e1j\u00e1ban k\u00e9t ifj\u00fa vietn\u00e1mi rendtag is \u00e9l.\nAz al\u00e1bbi blogbejegyz\u00e9s szerz\u0151je, Phamdinh Ngoc J\u00f3zsef a Sodr\u00e1s utcai k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g tagja.\n\u00cdr\u00e1sa a legkev\u00e9sb\u00e9 sem teol\u00f3giai fejteget\u00e9s, sokkal ink\u00e1bb a t\u00e1vol-keleti k\u00e9pes besz\u00e9det id\u00e9z\u0151 j\u00e1mbor tisztelg\u00e9s Isten teremtm\u00e9nye, a N\u0151 el\u0151tt.\nAz \u00d3sz\u00f6vets\u00e9g azt \u00edrja, hogy Isten f\u00e9rfit teremtett, \u00e9s hagyta, hogy a paradicsomkertben \u00e9ljen.\n\u00c1d\u00e1mnak h\u00edvt\u00e1k.\nEz igaz\u00e1n boldog kert volt.\nEtt\u0151l kezdve \u00c1d\u00e1m nem volt mag\u00e1nyos.", "\u00daj eln\u00f6k a Magyar Kajak-Kenu Sz\u00f6vets\u00e9g \u00e9l\u00e9n\nNem folytatja a munk\u00e1j\u00e1t a Magyar Kajak-Kenu Sz\u00f6vets\u00e9g (MKKSZ) eln\u00f6kek\u00e9nt dr. Bar\u00e1th Etele - t\u00e1j\u00e9koztatott hivatalos k\u00f6zlem\u00e9nyben a szervezet.\nA sport\u00e1g eddigi vezet\u0151je az olimpiai ciklust lez\u00e1r\u00f3 tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 k\u00f6zgy\u0171l\u00e9sen 21 \u00e9v ut\u00e1n adta \u00e1t a staf\u00e9tabotot az eddigi f\u0151titk\u00e1rnak, Schmidt G\u00e1bornak, akit a k\u00fcld\u00f6ttek megv\u00e1lasztottak az MKKSZ \u00faj eln\u00f6k\u00e9nek.\nBar\u00e1th Etele mostant\u00f3l a k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s eln\u00f6kek\u00e9nt dolgozhat tov\u00e1bb.", "R\u00e9szlet a \"Nevel\u00e9si k\u00e9zik\u00f6nyv nem csak oszt\u00e1lyf\u0151n\u00f6k\u00f6knek\" c\u00edm\u0171 k\u00f6tetb\u0151l\n1. Fogalmi \u00e9s \u00e9rtelmez\u00e9si h\u00e1tt\u00e9r\n\u00c9rtelmes \u00e9let\n- az \u00e9let \u00e9rtelm\u00e9nek keres\u00e9se; - az \u00e9let \u00f6nmag\u00e1\u00e9rt val\u00f3 \u00e9rt\u00e9ke; - az \u00e9rtelmes \u00e9let lehet\u0151s\u00e9g\u00e9nek k\u00e9rd\u00e9sei k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt; - szabadon d\u00f6nthet\u00fcnk, milyen a be\u00e1ll\u00edt\u00f3d\u00e1sunk az \u00e9let\u00fcnkkel kapcsolatban:\nszeretn\u00e9nk mindent aj\u00e1nd\u00e9kba kapni,\naz \u00e9let Isten adom\u00e1nya, s mint ilyen nem rendelkez\u00fcnk felette,\nHit \u00e9s vall\u00e1s\nHit \u00e9s hisz\u00e9kenys\u00e9g.\nA sz\u00fclet\u00e9s \u00e9s a hal\u00e1l", "Anyuk\u00e1ja praktik\u00e1ira esk\u00fcszik Sarka Kata\nSarka Kata fontos k\u00e9rd\u00e9sekben sohasem d\u00f6nt egyed\u00fcl.\nLegyen sz\u00f3 munk\u00e1r\u00f3l vagy gyereknevel\u00e9sr\u0151l, Kata a mai napig kik\u00e9ri \u00e9desanyja v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t.\nB\u00e1r a vil\u00e1g szinte fenekest\u00fcl felfordult az elm\u00falt \u00e9vtizedekben, mindketten egyet\u00e9rtenek abban, hogy vannak olyan praktik\u00e1k, amelyek ki\u00e1llj\u00e1k az id\u0151 pr\u00f3b\u00e1j\u00e1t.\nNem telik el \u00fagy nap, hogy ne besz\u00e9ln\u00e9nek telefonon, \u00e9s amikor csak tudnak, tal\u00e1lkoznak.\nEgy v\u00e1lasz", "K\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel szerz\u0151d\u00e9st bontott az MLSZ \u00e9s Bernd Storck\nAz MLSZ honlapj\u00e1nak besz\u00e1mol\u00f3ja szerint az eln\u00f6ks\u00e9g keddi \u00fcl\u00e9s\u00e9n \"j\u00f3v\u00e1hagy\u00f3lag tudom\u00e1sul vette\", hogy Storck k\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel t\u00e1vozik a sz\u00f6vets\u00e9gb\u0151l, azaz \"minden feladatk\u00f6r\u00e9ben befejezi a munk\u00e1j\u00e1t\".\nBernd Storck \u00e9s a Magyar Labdar\u00fag\u00f3 Sz\u00f6vets\u00e9g (MLSZ) k\u00f6z\u00f6s megegyez\u00e9ssel szerz\u0151d\u00e9st bontott, \u00edgy a n\u00e9met szakember a sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1nyi \u00e9s a sportigazgat\u00f3i posztr\u00f3l is t\u00e1vozott.\nJ\u00faliusban sz\u00f6vets\u00e9gi kapit\u00e1ny is lett.", "Egyre nagyobb jelent\u0151s\u00e9ge lesz a podcast-oknak\nEtt\u0151l az \u00e9vt\u0151l kezdve a Spotify m\u00e9g nagyobb figyelmet szeretne ford\u00edtani a podcast m\u0171fajra - jelentette be Courtney Holt, a Spotify Studios igazgat\u00f3ja a CES-en.\nA k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vben azt t\u0171zte ki c\u00e9lul, hogy b\u0151v\u00edtse a podcast-katal\u00f3gus\u00e1t, az exkluz\u00edv szerz\u0151d\u00e9seken k\u00edv\u00fcl a tartalomaggreg\u00e1l\u00f3 megold\u00e1s\u00e1n kereszt\u00fcl is.\nEmiatt fektetnek most bele m\u00e9g t\u00f6bbet.\nEzek k\u00f6z\u00f6tt a zenei paletta eset\u00e9ben megszokott aj\u00e1nl\u00f3s funkci\u00f3t is fejlesztik.", "Dr. Ravasz Ferenc - \u00c1llatorvosi Rendel\u0151\n1986-ban v\u00e9geztem az \u00c1llatorvostudom\u00e1nyi Egyetemen Budapesten.\n2011 \u00f3ta Kis\u00e1llatgy\u00f3gy\u00e1sz Szak\u00e1llatorvosi v\u00e9gzetts\u00e9ggel is rendelkezem.\nAz Alf\u00f6ld\u00f6n kezdtem dolgozni, nagy\u00fczemi telepeken, ekkoriban ez volt a term\u00e9szetes.\nRengeteg volt a beteg nagy\u00e1llat, a \"t\u00e9rdn\u00e9l kisebb\"p\u00e1ciens ritka.\nM\u00e1r a kezdetekn\u00e9l tudtuk, csak \u00e1tmeneti az Alf\u00f6ldi kir\u00e1ndul\u00e1s, vissza akartunk j\u00f6nni a Dun\u00e1nt\u00falra.\nJ\u00f3 hossz\u00fara siker\u00fcl kiruccan\u00e1s volt, 23 \u00e9v ut\u00e1n t\u00e9rt\u00fcnk vissza.", "Az Astanga Viny\u00e1sza J\u00f3ga \u00fcl\u0151 sorozat\u00e1nak els\u0151 k\u00e9t el\u0151rehajl\u00edt\u00f3 \u00e1szan\u00e1ja.\nAz els\u0151nek a m\u00e1sodik a m\u00e9lyebb v\u00e1ltozata, csak a k\u00e9ztart\u00e1sban k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek.\nA sarkakt\u00f3l a szem\u00f6ld\u00f6k\u00f6kig az eg\u00e9sz test h\u00e1ts\u00f3 oldal\u00e1t ny\u00fajtjuk.\nDand\u00e1szan\u00e1b\u00f3l nem ugrunk h\u00e1tra, viny\u00e1sza n\u00e9lk\u00fcl folytatjuk a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1szan\u00e1val, bel\u00e9gz\u00e9sre megfogjuk h\u00e1rom ujjal (mutat\u00f3,-k\u00f6z\u00e9ps\u0151,-\u00e9s h\u00fcvelykujj) a nagyl\u00e1bujjakat, kulcsolunk, \u00e9s kil\u00e9gz\u00e9sre egyenes h\u00e1ttal el\u0151re d\u0151l\u00fcnk.\nN\u00e9zz\u00fcnk a nagyl\u00e1bujjakra.\nEl\u0151rehajl\u00edt\u00f3 \u00e1szana", "Lak\u00e1st ad el vagy kiad?\nMegint v\u00e1ltoztak a szab\u00e1lyok\nFot\u00f3: Beliczay L\u00e1szl\u00f3, MTI\n2019. febru\u00e1r 7.A lak\u00e1st kiad\u00f3k az id\u00e9n megszabadulhatnak n\u00e9mi pap\u00edrmunk\u00e1t\u00f3l, de a t\u00f6rv\u00e9nybe \u00fajonnan beker\u00fclt passzus nem haszn\u00e1lhat\u00f3 annyira sz\u00e9les k\u00f6rben, mint azt rem\u00e9lhetn\u00e9nk.\nA b\u00e9rbead\u00e1s szab\u00e1lyoz\u00e1sa nem csak ezen a pontos m\u00f3dosul.\nAd\u00f3z\u00e1si v\u00e1ltoz\u00e1s a lak\u00e1selad\u00e1si rendelkez\u00e9sek ter\u00e9n is akad.\nA b\u00e9rbead\u00e1sr\u00f3l egy sokak sz\u00e1m\u00e1ra kor\u00e1bban ellentmond\u00e1sosnak t\u0171n\u0151 gyakorlatot tett egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 a t\u00f6rv\u00e9ny.", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nNapjainkban sz\u00e1mos v\u00e1llalkoz\u00e1s k\u00fczd komoly p\u00e9nz\u00fcgyi neh\u00e9zs\u00e9gekkel.\nNem el\u00e9g a bev\u00e9tel, magasak az ad\u00f3k, a k\u00f6zm\u0171k\u00f6lts\u00e9gek, a finansz\u00edroz\u00e1si terhek folyamatosan n\u0151nek, a vev\u0151k 2-3 h\u00f3napra fizetnek, mik\u00f6zben a sz\u00e1ll\u00edt\u00f3knak \u00e9s az alkalmazottaknak legfeljebb 15 napon bel\u00fcl utalni kellene - \u00e9s m\u00e9g sorolhatn\u00e1nk.\nEz visszaveti az innov\u00e1ci\u00f3t \u00e9s a munkahelyteremt\u00e9st is.", "H\u00e1t igen , majd kialakul valahogy M\u00e9g 1 k\u00e9rd\u00e9s....az elektromos venti \u00e9s a h\u00fctt\u0151 k\u00f6z\u00e9 kell gumi vagy valami hogy ne rezon\u00e1ljon annyira ?\nSzia Igen ez az alaphelyzete .\nH\u00e1t amikor sz\u00e9tszedtem nem figyeltem hogy hogyan volt.\nSzia Peti!\nAhogy a k\u00e9pet n\u00e9zem ez az alap helyzete a szivat\u00f3dnak visszatolt \u00e1llapotban?\nAhogy eml\u00e9kszem nekem sem ment v\u00e9gig alap helyzetben.Mi a baj vele egy\u00e9bk\u00e9nt?\nHolnap d\u00e9lut\u00e1n jelzem hogy alakultam , azt\u00e1n dum\u00e1lunk H\u00e9tv\u00e9g\u00e9n szabad vagy egy\u00e9bk\u00e9nt ?\nS\u0170RG\u0150S LENNE!!", "K\u00e9rdezze szak\u00e9rt\u0151inket!\nA Machine-to-Machine (M2M) technol\u00f3gi\u00e1val a g\u00e9pek egym\u00e1st k\u00f6z\u00f6tt, emberi beavatkoz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl cser\u00e9lnek inform\u00e1ci\u00f3t.\nA be\u00e9p\u00edtett szenzorok \u00e1ltal m\u00e9rt \u00e9s tov\u00e1bb\u00edtott adat lehet b\u00e1rmi - p\u00e9ld\u00e1ul h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet, \u00e1ramfogyaszt\u00e1s, k\u00e9szletinform\u00e1ci\u00f3 vagy sz\u00edvritmus.\nAz M2M egy\u00fattal az Internet of Things (IoT) - motorja is, amely h\u00e9tk\u00f6znapi haszn\u00e1lati t\u00e1rgyakat k\u00f6t \u00f6ssze a vil\u00e1gh\u00e1l\u00f3n.\nIsmerje meg az M2M \u00e9s IoT t\u00e9mak\u00f6rh\u00f6z kapcsol\u00f3d\u00f3 alapfogalmakat!\nLegkeresetteb sz\u00f3cikkek", "URBS - Magyar v\u00e1rost\u00f6rt\u00e9neti \u00e9vk\u00f6nyv XII.\nEl\u0151sz\u00f3B\u00e1nyav\u00e1rosokWeisz Bogl\u00e1rka: Az als\u00f3-magyarorsz\u00e1gi b\u00e1nyav\u00e1rosok kiv\u00e1lts\u00e1gai a Zsigmond-korbanMartin Stef\u00e1nik: Egy b\u00e1nyav\u00e1ros ad\u00f3k\u00f6telezetts\u00e9gei.\nK\u00f6rm\u00f6cb\u00e1nya a k\u00f6z\u00e9pkorbanGy\u00f6ngy\u00f6ssy M\u00e1rton: Pfeffersack Mikl\u00f3s nagyszebeni kamaraisp\u00e1ns\u00e1ga D\u00e1niel Haas Kianicka: Die Selbstverwaltung d\u00e9r Stadt Kremnitz im 16.\nA fiumei auton\u00f3mia k\u00e9rd\u00e9se F. G. Corossacz polg\u00e1rmesters\u00e9ge idej\u00e9n (1914-1915)\nStadt und \u00d6jfentlichkeit in d\u00e9r Friihen Neuzeit.", "... al\u00f3l - mondta.\nK\u00e9rd\u00e9sekre v\u00e1laszolva D\u00f6m\u00f6t\u00f6r Csaba elmondta: 2010-ben 73 ezer forint k\u00f6r\u00fcl volt a minim\u00e1lb\u00e9r, ez n\u00f6vekszik most 149 ezer forintra a munkaad\u00f3k \u00e9s a munkav\u00e1llal\u00f3k meg\u00e1llapod\u00e1sa \u00e9rtelm\u00e9ben.\nAz \u00e1llamtitk\u00e1r szerint ez a t\u00e1rgyal\u00e1sos \u00fat bev\u00e1ltotta a hozz\u00e1 f\u0171z\u00f6tt rem\u00e9nyeket, a korm\u00e1ny pedig ad\u00f3cs\u00f6kkent\u00e9ssel k\u00edv\u00e1nja el\u0151seg\u00edteni a b\u00e9remel\u00e9seket.\nA munka t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6n...\n... azt mutatj\u00e1k, hogy az \u00edt\u00e9letek t\u00f6bbnyire megegyeznek az el\u0151zetes \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1ssal.\n... egyszer\u0171.", "A dolgok jelenlegi \u00e1ll\u00e1sa szerint a TWD a kilencedik \u00e9vad m\u00e1sodik fel\u00e9re v\u00e1ltozik meg gy\u00f6keresen, ugyanis Lauren Cohen \u00e9s Andrew Lincoln, azaz Maggie \u00e9s Rick \u00f6sszesen hat-hat r\u00e9szre szerz\u0151d\u00f6tt csak le a sorozathoz.\nAz\u00e9rt felt\u00e9telezem, hogy az els\u0151 nyolc r\u00e9szben l\u00e1thatjuk majd \u0151ket \"\u00e9l\u0151ben\" - azaz...\nDe ha Lincoln t\u00e9nyleg...\nDe hogy ez mi\u00e9rt vicces, m\u00e1rmint a k\u00e9pen l\u00e1that\u00f3, \"\u00f3, ne m\u00e1r bazdmeg\" besz\u00f3l\u00e1s, azt nagyon...\nEzek olyan, valamelyik zs\u00e1ner saj\u00e1toss\u00e1gait...", "Szinhue t\u00f6rt\u00e9nete\nA K\u00f6z\u00e9pbirodalom elej\u00e9n j\u00e1tsz\u00f3d\u00f3 t\u00f6rt\u00e9net f\u0151h\u0151se Szinuhe, \"A szikom\u00f3rfa fia\".\nA versben meg\u00edrt t\u00f6rt\u00e9net szerint el\u0151kel\u0151 ember volt, r-pat - \"a nemesek \u00e9l\u00e9n \u00e1ll\u00f3\", aki I. Amenemhat f\u00e1ra\u00f3 idej\u00e9ben fontos tiszts\u00e9geket t\u00f6lt\u00f6tt be.\nK\u00f6zvetlen kapcsolatban \u00e1llt f\u0151feles\u00e9g\u00e9vel, \u00e9s a tr\u00f3n\u00f6r\u00f6k\u00f6s, I. Szenuszeret, g\u00f6r\u00f6g\u00f6sen Szeszosztrisz, f\u0151feles\u00e9g\u00e9vel is.\n\u00c9ppen egy gy\u0151ztes l\u00edbiai hadj\u00e1ratr\u00f3l t\u00e9rt vissza a herceggel, amikor titkos h\u00edrn\u00f6k \u00e9rkezett.", "VIP sz\u00e9ps\u00e9gfog\u00e1szati programjaink\nVIP Sz\u00e9ps\u00e9gfog\u00e1szati programjaink azoknak sz\u00f3lnak, akik az \u00e1tlagost\u00f3l egy szinttel magasabbra \u00e1llva, a hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa, tart\u00f3s sikeress\u00e9get c\u00e9lozt\u00e1k meg\nSz\u00e9ps\u00e9gfog\u00e1szat: jelenleg 2 f\u00e9le VIP programunk \u00e9rhet\u0151 el.\nFeh\u00e9r fogak egy \u00e9letre\nA feh\u00e9r fogakat egy egyszeri fogfeh\u00e9r\u00edt\u00e9ssel k\u00f6nnyed\u00e9n el lehet \u00e9rni, de a sz\u00e9p, eg\u00e9szs\u00e9ges, magabiztos mosoly var\u00e1zs\u00e1t hossz\u00fa t\u00e1von fenntartani nem egyszer\u0171.\nEbben seg\u00edt \u00d6nnek programunk!", "Nem vagyok Vicenza szak\u00e9rt\u0151, \u00e9s nem is akarok az lenni.\nEz\u00e9rt csup\u00e1n benyom\u00e1saimra t\u00e1maszkodhatok, \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9pet villanthatok fel a teljess\u00e9g ig\u00e9nye n\u00e9lk\u00fcl abban a hitben, hogy h\u00e1tha valaki megszak\u00edtja siet\u0151s \u00fatj\u00e1t \u00e9s ben\u00e9z a v\u00e1rosk\u00e1ba.\n(\"V\u00e1roska, m\u00e1r amennyiben t\u00f6bb mint sz\u00e1zezer lakos mellett annak tekinthet\u0151.\n\u00c1m a t\u00f6rt\u00e9nelmi v\u00e1ros m\u00e9gis mag\u00e1n hordozza eredeti nagys\u00e1g\u00e1t, kiterjed\u00e9s\u00e9t, \u00edgy addig ny\u00fajt\u00f3zunk, ameddig a takar\u00f3nk \u00e9r.)\nA k\u00fcl\u00f6n\u00f6s kett\u0151ss\u00e9get a m\u00e1rciusi es\u0151 mosta egybe.", "J\u00fanius 24-\u00e9n fogadta el XVI. Benedek p\u00e1pa a m\u00e1riagy\u0171di kegytemplom basilica minor rangra emel\u00e9s\u00e9t.\nJuliusz Janusz apostoli nuncius szeptember 14-\u00e9n \u00fcnnepi szentmise keret\u00e9ben hirdeti ki az \u00faj c\u00edmet M\u00e1riagy\u0171d\u00f6n.\nA m\u00e1riagy\u0171di kegyhely t\u00f6rt\u00e9nete\nM\u00e1riagy\u0171d\u00f6n vezetett kereszt\u00fcl egykor az Esz\u00e9ket P\u00e9ccsel \u00f6sszek\u00f6t\u0151 r\u00f3mai \u00fat.\nA hegy alatti forr\u00e1sn\u00e1l \u00e1llt az Istenanya szobra, melyet az itt \u00e9l\u0151 kereszt\u00e9nyek \u00e1ll\u00edtottak.\nA p\u00e9csv\u00e1radi benc\u00e9sek 1006-ban k\u00e1poln\u00e1t \u00e9p\u00edtettek a szobor f\u00f6l\u00e9.", "A HILD \u00d6r\u00f6kj\u00e1rad\u00e9k Program Magyarorsz\u00e1g els\u0151 nagyszab\u00e1s\u00fa, magas sz\u00ednvonalon menedzselt \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 ingatlan alap\u00fa \u00e9letj\u00e1rad\u00e9k szolg\u00e1ltat\u00e1sa.\nA c\u00e9g a magyar nyugd\u00edjasok egyik legmegb\u00edzhat\u00f3bb t\u00e1rsa.\nA magyar \"lak\u00e1s\u00e9rt \u00e9letj\u00e1rad\u00e9k\" piacon a HILD \u00fatt\u00f6r\u0151, \u00e9s elindul\u00e1sa \u00f3ta, t\u00f6bb mint 2000 \u00fcgyfel\u00e9vel, piacvezet\u0151 c\u00e9g.\nA HILD \u00d6r\u00f6kj\u00e1rad\u00e9k Program szerz\u0151d\u00e9sben garant\u00e1ltan folyamatos, havonta foly\u00f3s\u00edtott j\u00f6vedelmet ny\u00fajt a nyugd\u00edjasoknak.", "T\u00e9rdf\u00e1jdalom a t\u00e9rd bels\u0151 oldal\u00e1n\nA t\u00e9rd h\u00e1rom jellemz\u0151 bels\u0151 oldali f\u00e1jdalm\u00e1t mutatja be ez a cikk.\n\u00d6nnek vajon melyik okozza ezek k\u00f6z\u00fcl bels\u0151 oldali t\u00e9rdf\u00e1jdalm\u00e1t?\nBels\u0151 oldali cs\u00fasz\u00f3porc, meniszkusz szakad\u00e1s\nA t\u00e9rd\u00edz\u00fcletben k\u00e9t cs\u00fasz\u00f3porc (meniszkusz) tal\u00e1lhat\u00f3.\nEzek k\u00f6z\u00fcl a bels\u0151 oldali t\u00e9rd\u00fcnk egyik legk\u00f6nnyebben megs\u00e9r\u00fcl\u0151 r\u00e9sze.\nA k\u00fcls\u0151 oldali meniszkusz sokkal ritk\u00e1bban s\u00e9r\u00fcl.\nA bels\u0151 oldali meniszkusz fiatal korban els\u0151sorban sportol\u00e1s k\u00f6zben, vagy balesetben s\u00e9r\u00fcl meg.", "Az Ian Macleod az egyik legelismertebb \u00e9s legnagyobb f\u00fcggetlen, csal\u00e1di k\u00e9zben l\u00e9v\u0151 palackoz\u00f3 Sk\u00f3ci\u00e1ban.\nSz\u00e9les term\u00e9kpalett\u00e1j\u00e1n kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 single maltok, blended whiskyk, speci\u00e1lis palackoz\u00e1sok \u00e9s egy\u00e9b m\u00e1s italfajt\u00e1k is megtal\u00e1lhat\u00f3k.\nAz 1933-ban alap\u00edtott c\u00e9g szorosan k\u00f6t\u0151dik Skye sziget\u00e9hez, hisz a MacLeod csal\u00e1d is err\u0151l a szigetr\u0151l sz\u00e1rmazik.\nEz a darab a v\u00e1laszt\u00e9k legfiatalabb tagja, amelyben a legt\u00f6bb \u00f6sszetev\u0151 j\u00f3val id\u0151sebb, mint 8 \u00e9v.\nMassz\u00edv \u00edzmassz\u00e1zs!", "Az anan\u00e1sz enzimje meg\u00f6li a r\u00e1kot an\u00e9lk\u00fcl, hogy meg\u00f6ln\u00e9 a r\u00e1kost\nH\u00e9be-h\u00f3ba egy tanulm\u00e1ny megjelenik a National Library of Medicine bibliogr\u00e1fiai adatb\u00e1zis\u00e1ban ami nemcsak meger\u0151s\u00edti a term\u00e9szetes anyagok ter\u00e1pi\u00e1s jelent\u0151s\u00e9g\u00e9t a r\u00e1k kezel\u00e9s\u00e9ben, hanem a r\u00e1kgy\u00f3gy\u00edt\u00e1s hagyom\u00e1nyos megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9t egyszer\u0171en nevets\u00e9gess\u00e9 is teszi.\nA kutat\u00f3k kijelentett\u00e9k:\nEz a rendk\u00edv\u00fcl toxikus 5- FU, az uracil nev\u0171 nukleinsav fluoridhoz-k\u00f6t\u00f6tt form\u00e1ja.", "Az Alapt\u00f6rv\u00e9ny hetedik m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak javaslatai egy\u00fcttesen komoly k\u00e1rokat okozhatnak: nehezebben tudnak majd az \u00e1llampolg\u00e1rok v\u00e9lem\u00e9nyt nyilv\u00e1n\u00edtani, \u00e9s kev\u00e9sb\u00e9 b\u00edzhatnak abban, hogy p\u00e1rtatlan b\u00edr\u00f3s\u00e1g d\u00f6nt majd a politika sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9nyes \u00fcgyekr\u0151l.\nAz ut\u00f3bbi h\u00f3napokban rendk\u00edv\u00fcl megszaporodtak a politikusokt\u00f3l, telep\u00fcl\u00e9svezet\u0151kt\u0151l \u00e9rkez\u0151, civil szervezetek ellen ir\u00e1nyul\u00f3 verb\u00e1lis \u00e9s politikai t\u00e1mad\u00e1sok.\nM\u00e1t\u00f3l nyilv\u00e1nos a beadv\u00e1nyunk.", "K\u00eds\u00e9rtet energi\u00e1k - szellemlev\u00e9tel\nNem felt\u00e9tlen\u00fcl csakis az \u00e1tkok, \u00e9s a ront\u00e1sok okozz\u00e1k a legnagyobb gondot \u00e9s terhet.\nA szellemek, az elhalt lelkek, a visszat\u00e9r\u0151 k\u00eds\u00e9rtetek is nagy energiarabl\u00f3k lehetnek.\nAzoknak, akik nyitottak az ezot\u00e9ri\u00e1ra nem ismeretlenek ezek.\nAz ittrekedtek.A bolyong\u00f3, f\u00f6ldh\u00f6zragadt k\u00eds\u00e9rtetek gyakran csatlakoznak olyan emberek aur\u00e1j\u00e1hoz, akivel megegyezett a rezg\u00e9senergi\u00e1juk \u00e9l\u0151 korukban.\nL\u00e1ttam m\u00e1r olyat is, amikor \u00e1llatokhoz csatlakoztak.", "A Yahoo a napokban t\u00f6bb l\u00e1tv\u00e1nyos l\u00e9p\u00e9st is tett a PHP t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra, a t\u00e1mogat\u00e1s sz\u00f3 t\u00f6bb \u00e9rtelm\u00e9ben is.\nHa megn\u00e9zz\u00fck a PHP.net t\u00fck\u00f6rszerverek list\u00e1j\u00e1t, akkor l\u00e1thatjuk, hogy a www.php.net imm\u00e1r a Yahoo \u00e1ltal adom\u00e1nyozott szerveren (\u00e9s infrastrukt\u00far\u00e1n) dolgozik.\nR\u00e1ad\u00e1sul egy teljes PHP Developer Center is ny\u00edlt a c\u00e9g fejleszt\u0151knek sz\u00f3l\u00f3 webhely\u00e9n.\nSzal ha valaki eddig nem \u00e9rtette volna meg: a sima nyil kin\u00e9zet\u0171 eg\u00e9rkurzor hely\u00e9re a saj\u00e1t k\u00e9pemet szeretn\u00e9m, ha megnyitja az odlalt.", "Kanada v\u00e9delmi minisztere bejelentette a Kanadai Kiberbiztons\u00e1gi K\u00f6zpont (Canadian Centre for Cyber Security) megalakul\u00e1s\u00e1t 2018. okt\u00f3ber 1-j\u00e9n.\nAz int\u00e9zm\u00e9ny a nemr\u00e9g nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozott nemzeti kiberbiztons\u00e1gi strat\u00e9gia egyik fontos elemek\u00e9nt j\u00f6n l\u00e9tre, szervezetileg a Kommunik\u00e1ci\u00f3s Biztons\u00e1gi Szervezet (CSE) r\u00e9szek\u00e9nt.\nMindezek mellett feladatk\u00f6r\u00e9be tartozik m\u00e9g a kiber m\u0171veletek vezet\u00e9se \u00e9s korm\u00e1nyzati sz\u00f3viv\u0151i feladatok ell\u00e1t\u00e1sa kiberbiztons\u00e1got \u00e9rint\u0151 esem\u00e9nyek idej\u00e9n.", "Nem szeretn\u00e9m, ha valaki azt gondoln\u00e1, hogy alapb\u00f3l \u00e9s automatikusan leh\u00fazok minden korm\u00e1nyzati hirdet\u00e9st, m\u00e9g akkor sem, ha hirtelen nem jut eszembe p\u00e9lda, hogy dics\u00e9rtem volna (pedig biztosan volt ilyen az elm\u00falt \u00e9vek alatt).\nEzt csak az\u00e9rt bocs\u00e1tottam el\u0151re, mert megint negat\u00edv...\nHogy mib\u0151l jutottam erre a holmesi magass\u00e1gokba t\u00f6r\u0151...\nA sz\u00fcks\u00e9g nagy \u00far, \u00e9s a stressz id\u0151nk\u00e9nt nagy dolgokra tud inspir\u00e1lni.\nG\u00f6r\u00f6gdinnye G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gb\u00f3l!\nEz lenne akkor az igazi?\nMit is mondhatn\u00e9k?", "Az al\u00e1bbiakban t\u00e1j\u00e9koztatjuk \u00d6n\u00f6ket a 2019. \u00e9vre tervezett programjainkr\u00f3l \u00e9s a nemzeti oldalon \u00e1ll\u00f3 t\u00e1rsszervezetek j\u00f6v\u0151beni, aktu\u00e1lis programjair\u00f3l is.\nA t\u00e1rsas\u00e1gunk \u00e1ltal szervezett programokat megadott id\u0151pontokkal, m\u00edg a t\u00e1rsszervezetek programjait megeml\u00edtj\u00fck, ahol tudjuk, ott id\u0151pontokkal, illetve ezekr\u0151l az id\u0151pontokr\u00f3l a k\u00e9s\u0151bbiekben adunk t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st.\nRendezv\u00e9nyeinkre az elm\u00falt \u00e9vekhez hasonl\u00f3an buszt, nagy \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s eset\u00e9n buszokat ind\u00edtunk.\nKedves Tagt\u00e1rsunk!", "Dietonica - v\u00e9lem\u00e9nyek, \u00e9szrev\u00e9telek, \u00e1r, f\u00f3rum, kattintson ide\nt\u00fals\u00faly nem csak cs\u00f6kkenti az \u00f6nbecs\u00fcl\u00e9s, hanem roml\u00e1s\u00e1hoz eg\u00e9szs\u00e9gre.\nEl\u0151sz\u00f6r is, a zs\u00edr a b\u0151r alatti t\u00e9rben, de id\u0151ben elterjedt a bels\u0151 szerveket, \u00edgy a bels\u0151 elh\u00edz\u00e1s.\nEnnek a probl\u00e9m\u00e1nak a rendszeres di\u00e9ta \u00e9s a testmozg\u00e1s nem elegend\u0151.\nA term\u00e9szeti azt jelenti, Dietonica fogy\u00e1s , akkor cs\u00f6kkentheti a tests\u00faly \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ges lesz.\nA elleni k\u00fczdelemben t\u00fals\u00faly mindenk\u00e9ppen j\u00f3k, de nem mindig hat\u00e9kony.\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a figyelmet", "Az influencerek az \u00faj politikusok\nMeg\u00e9rkezett az \u00faj politikus-gener\u00e1ci\u00f3: a YouTube-influencerek.\nA braz\u00edliai helyhat\u00f3s\u00e1gi \u00e9s sz\u00f6vets\u00e9gi v\u00e1laszt\u00e1son n\u00e9h\u00e1ny huszon\u00e9ves influencernek siker\u00fclt arra haszn\u00e1lnia internetes n\u00e9pszer\u0171s\u00e9g\u00e9t, hogy mand\u00e1tumot szerezzenek.\nA helyi v\u00e1laszt\u00e1sokon \u00f3ri\u00e1si mennyis\u00e9g\u0171 szavazatokat kaptak.\nMozgalmukat, az MBL-t \u00e9s kamp\u00e1nyaikat a YouTube-csatorn\u00e1ik rekl\u00e1mbev\u00e9tel\u00e9b\u0151l finansz\u00edrozt\u00e1k.\nBraz\u00edli\u00e1ban megt\u00f6rt\u00e9nt.\nA t\u00f6bbi orsz\u00e1gban is ez lesz.\nP2P vil\u00e1g ez.", "Online edz\u00e9snapl\u00f3 Figyeld saj\u00e1t teljes\u00edtm\u00e9nyed, k\u00f6vesd az id\u0151eredm\u00e9nyeidet, vagy ak\u00e1r a tests\u00falyod v\u00e1ltoz\u00e1sait!\nEdz\u00e9stervek Fogyni szeretn\u00e9l, vagy ak\u00e1r Maratonra felk\u00e9sz\u00fclni?\nKer\u00e9kp\u00e1ros-, fut\u00f3edz\u00e9stervek \u00e9s sz\u00e1mos tov\u00e1bbi edz\u00e9sprogram!\nIngyenes, \u00e9s az is marad!\nRegisztr\u00e1ci\u00f3 e-mail c\u00edmmel\nJelsz\u00f3 \u00fajra\nWeboldal haszn\u00e1lattal kapcsolatos jogi nyilatkozat elfogad\u00e1sa \u00e9s adatkezel\u00e9si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s.\nAz adatv\u00e9delmi nyilatkozatot elolvastam \u00e9s tudom\u00e1sul vettem.", "Kett\u0151s bajban a leveg\u0151ben\nEgy hajt\u00f3m\u0171le\u00e1ll\u00e1s sosem kellemes.\nA kett\u0151s meg kifejezetten vesz\u00e9lyes.\nA Brussels Airlines SN-358-as j\u00e1rat\u00e1nak kifejezetten izgalmas lett az \u00fatja...\nA l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1g Airbus A330-223-as t\u00edpus\u00fa, sz\u00e9lest\u00f6rzs\u0171, k\u00e9t hajt\u00f3m\u0171ves rep\u00fcl\u0151g\u00e9pe a kong\u00f3i f\u0151v\u00e1ros Kinshasa rep\u00fcl\u0151ter\u00e9r\u0151l indult Br\u00fcsszelbe m\u00e9g december 10-\u00e9nek \u00e9jszak\u00e1j\u00e1n.\nA g\u00e9p probl\u00e9m\u00e1i m\u00e9g Alg\u00e9ria felett kezd\u0151dtek.\nHivatalos inform\u00e1ci\u00f3 egyel\u0151re nem el\u00e9rhet\u0151 a sorozatos hajt\u00f3m\u0171gondok ok\u00e1r\u00f3l.", "Amit mindenk\u00e9ppen tudni kell a plasztikai seb\u00e9szetr\u0151l\nLegut\u00f3bb az amerikai plasztikai seb\u00e9szeti t\u00e1rsadalom emelte fel szav\u00e1t a megfelel\u0151 k\u00e9pzetts\u00e9g vagy gyakorlat h\u00edj\u00e1n praktiz\u00e1l\u00f3 koll\u00e9g\u00e1k ellen.\nDr. Pukancsik J\u00e1nos, az Oxygen Medical plasztikai seb\u00e9sze a p\u00e1ciensek figyelm\u00e9t h\u00edvta fel az \u00f3vatoss\u00e1gra.\nA biztons\u00e1gos elj\u00e1r\u00e1s felt\u00e9telei\nT\u00f6bbek k\u00f6zt n\u0151gy\u00f3gy\u00e1szok, b\u0151rgy\u00f3gy\u00e1szok, gyermekorvosok, radiol\u00f3gusok v\u00e1llalnak Amerik\u00e1ban ilyen t\u00edpus\u00fa beavatkoz\u00e1sokat.\nAz inform\u00e1ci\u00f3 elengedhetetlen", "Mi teszi a term\u00e9ket egyediv\u00e9?\nA RESIST Advanced Replenishing Tonernek egyed\u00fcl\u00e1ll\u00f3 tejszer\u0171 text\u00far\u00e1ja van, amely hat\u00e9konyan \u00e9s azonnal megnyugtatja a b\u0151rt.\nAz \u00f6reged\u00e9sg\u00e1tl\u00f3 \u00f6sszetev\u0151k kokt\u00e9lja meg\u0151rzi \u00e9s meger\u0151s\u00edti a b\u0151r term\u00e9szetes v\u00e9dekez\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t, seg\u00edti a nap okozta k\u00e1rosod\u00e1sok helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s azonnal visszaadja a b\u0151r ragyog\u00e1s\u00e1t.\nEz a tonik a legmodernebbek egyike, minden ismert tonik k\u00f6z\u00fcl.\nKinek val\u00f3 ez a term\u00e9k?\nNe \u00f6bl\u00edtsd le!\nGyakori k\u00e9rd\u00e9sek\nMikor haszn\u00e1ljunk tonikot?", "Arany\u00e9r terhess\u00e9g sor\u00e1n, sz\u00fcl\u00e9s ut\u00e1n- mit lehet tenni?\nA v\u00e1rand\u00f3ss\u00e1g egy sor olyan v\u00e1ltoz\u00e1st hoz l\u00e9tre a szervezet m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben, melyek igen kellemetlen t\u00fcnetekkel j\u00e1rnak.\nIlyen t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az arany\u00e9r is, mely be\u00e1rny\u00e9kolja a v\u00e1rakoz\u00e1s \u00f6r\u00f6m\u00e9t.\nEnnek ellen\u00e9re csak kevesen vannak, akik seg\u00edts\u00e9get is k\u00e9rnek.\nHogy mi ekkor a teend\u0151, illetve mik\u00e9nt lehet megel\u0151zni a probl\u00e9m\u00e1t, arr\u00f3l dr. Baranyai L\u00e1szl\u00f3t, a Tromb\u00f3zisk\u00f6zpont arany\u00e9r specialist\u00e1j\u00e1t k\u00e9rdezt\u00fck.\nArany\u00e9r leggyakoribb t\u00fcnetei", "Felad\u00f3: Sipos Zolt\u00e1n\nK\u00e9rem, sz\u00edveskedjen elektronikus m\u00e1solatban megk\u00fcldeni r\u00e9szemre a kolozsv\u00e1ri, S\u00f3lyom utca nr.\nAz Infotv.\nHa az ig\u00e9nyelt adatokat b\u00e1rmely okb\u00f3l nem lehet e-mailben megk\u00fcldeni, akkor k\u00e9rem, hogy azokat a kimittud.atlatszo.hu weboldalon t\u00f6ltse fel.\nAz Infotv.\nIlyen esetben az adatkezel\u0151 jogosult az adatig\u00e9nyl\u00e9s teljes\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 munkaer\u0151-r\u00e1ford\u00edt\u00e1s k\u00f6lts\u00e9g\u00e9t k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9sk\u00e9nt meghat\u00e1rozni.", "A CASHMERE m\u0171feny\u0151 igaz\u00e1n k\u00fcl\u00f6nleges v\u00e1laszt\u00e1s, \u00e1gaiban apr\u00f3, f\u00e9nyes piros fagyalok b\u00fajnak meg, \u00e1gv\u00e9gei pedig kiss\u00e9 z\u00fazmar\u00e1sak.\nTerm\u00e9szetes megjelen\u00e9s\u00e9vel megfelel\u0151 v\u00e1laszt\u00e1s, ha k\u00fcl\u00f6nleges kar\u00e1csonyf\u00e1t \u00e9s d\u00edszeket kedveli.\nA f\u00f3liaburkol\u00e1s k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9kony \u00e9s l\u00e1tv\u00e1nyos elj\u00e1r\u00e1s, nem k\u00edv\u00e1n monolit vasbeton v\u00edzz\u00e1r\u00f3 r\u00e9teget \u00e9s v\u00edzz\u00e1r\u00f3 szigetel\u00e9st, \u00e1m mintav\u00e1laszt\u00e9k\u00e1ban vetekedik az \u00fcvegmozaik burkolatokkal.\nTekintse meg k\u00edn\u00e1latunkat!\nMedenceg\u00e9p\u00e9szet, szerelv\u00e9nyek, vegyszerek", "Id\u00e9n Magyarorsz\u00e1g a XXXI. Sz\u00f3fiai Nemzetk\u00f6zi K\u00f6nyvv\u00e1s\u00e1r d\u00edszvend\u00e9ge.\nA Balassi Int\u00e9zetet k\u00e9pvisel\u0151 Sz\u00f3fiai Magyar Int\u00e9zet sz\u00e1m\u00e1ra ez kit\u0171n\u0151 lehet\u0151s\u00e9g, hogy n\u00e9pszer\u0171s\u00edtse a magyar kult\u00far\u00e1t, azon bel\u00fcl is els\u0151sorban a sz\u00e9pirodalmat \u00e9s, hogy ezen kereszt\u00fcl Magyarorsz\u00e1g j\u00f3 h\u00edr\u00e9t terjessze a vil\u00e1gban.\nA bemutatott m\u0171vek term\u00e9szetesen nem adhatnak teljes k\u00e9pet a soksz\u00edn\u0171 magyar irodalomr\u00f3l, de az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k \u00edzel\u00edt\u0151t kaphatnak a magyar irodalom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1ramlataib\u00f3l.\nD\u00edszvend\u00e9g: Magyarorsz\u00e1g", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\nAz uralkod\u00f3 szem\u00e9ly\u00e9hez k\u00f6t\u00f6tt, t\u00f6bb mint ezer\u00e9ves hagyom\u00e1ny j\u00f3l megf\u00e9r a modern vil\u00e1ggal.\",\"shortLead\":\"Naruhito herceg tr\u00f3nra l\u00e9p\u00e9se \u00faj korszak kezdet\u00e9t is jelenti Jap\u00e1nban.\nA jap\u00e1n fejleszt\u0151k legfrissebb munk\u00e1ja azonban annyira bonyolult, hogy az \u00fcgyesebb j\u00e1t\u00e9kosok bicsk\u00e1ja is belet\u00f6rhet.\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczenetet\nA cikk elk\u00fcld\u00e9se emailben", "Kit\u00fcntetett kispestiek\nKit\u00fcntet\u00e9sekkel ismerte el a Kispest\u00e9rt v\u00e9gzett munk\u00e1t j\u00fanius 11-i \u00fcnnepi test\u00fcleti \u00fcl\u00e9s\u00e9n az \u00f6nkorm\u00e1nyzat.\nKetten Kispest D\u00edszpolg\u00e1ra c\u00edmben r\u00e9szes\u00fcltek, tizenketten Kispest\u00e9rt D\u00edjat, tizen\u00f6ten Dics\u00e9r\u0151 Oklevelet kaptak.\nHat pedag\u00f3gust kiemelked\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9\u00e9rt t\u00fcntettek ki.\nAz 1914-ben sz\u00fcletett Kocsis J\u00f3zsefet lok\u00e1lpatriotizmus\u00e1\u00e9rt, a Wekerletelep \u00e9rdek\u00e9ben kifejtett tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9\u00e9rt t\u00fcntett\u00e9k ki a d\u00edszpolg\u00e1ri c\u00edmmel.", "SCORPIONS KONCERT A BUDAPEST AR\u00c9N\u00c1BAN NOVEMBER 18-\u00c1N\nM\u00e1r t\u00f6bb, mint 50 \u00e9v telt el az\u00f3ta, hogy a fiatal Klaus Meine, Rudolf Schenker \u00e9s Matthias Jabs a h\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni b\u00e9nults\u00e1gb\u00f3l \u00e9ppen csak mag\u00e1hoz t\u00e9r\u0151 Hannover utc\u00e1it r\u00f3tt\u00e1k hangszereikkel \u00e9s er\u0151s\u00edt\u0151ikkel.\nSz\u00e1mtalan banda, mint p\u00e9ld\u00e1ul a Smashing Pumpkins, a Green Day, a Korn, a System Of A Down vagy a Queensryche dolgozott fel Scorpions dalokat ez id\u0151 alatt.\nEgy Scorpions szint\u0171 karriert sz\u00e1mokkal bemutatni szinte lehetetlen.", "Azt hitted, hogy m\u00e1r v\u00e9ge az EU-p\u00e1ly\u00e1zatok ingyenmilli\u00f3inak?\n- Most figyelj!\nForr\u00e1s\u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1sok \u00e9s egy\u00e9b okok miatt a k\u00f6vetkez\u0151 hetekben mintegy 30 milli\u00e1rd forintos keret\u00f6sszeggel jelenhetnek meg \u00fajabb gazdas\u00e1gfejleszt\u00e9si c\u00e9l\u00fa EU-p\u00e1ly\u00e1zatok a kis- \u00e9s k\u00f6zepes v\u00e1llalkoz\u00e1soknak, \u00edgy teh\u00e1t nem \u00e9rt m\u00e9g v\u00e9get a j\u00f3 lehet\u0151s\u00e9gek sora ebben az uni\u00f3s ciklusban - h\u00edvta fel a Portfolio figyelm\u00e9t az ECC-Consulting Zrt. vez\u00e9rigazgat\u00f3ja.\nInnen j\u00f6n az \u00faj p\u00e1ly\u00e1zatok forr\u00e1sa", "Az utassz\u00e1ll\u00edt\u00f3 rep\u00fcl\u0151g\u00e9pek gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1nak vil\u00e1gm\u00e9ret\u0171 verseng\u00e9s\u00e9ben az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 nem akar lemaradni.\nAz egykori Concorde kudarccal z\u00e1rult \u00e9letp\u00e1ly\u00e1ja nem rettenti el a mai tervez\u0151ket, akik a hangsebess\u00e9g t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s\u00e9vel rep\u00fcl\u0151 utassz\u00e1ll\u00edt\u00f3 koncepci\u00f3j\u00e1nak kidolgoz\u00e1s\u00e1t v\u00e1llalt\u00e1k.\nTerveik szerint a speci\u00e1lis l\u00e9gij\u00e1rm\u0171 hidrog\u00e9nt haszn\u00e1l majd \u00fczemanyagk\u00e9nt, amelynek nemcsak az \u00fat sor\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 el\u00e9g\u00e9se, hanem el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa is k\u00f6rnyezetbar\u00e1t m\u00f3don megy v\u00e9gbe.", "... vas\u00fatvonal fejleszt\u00e9s\u00e9ben magyar v\u00e1llalatok is komoly szerepet j\u00e1tszhassanak, mivel a koperi a magyar v\u00e1llalatok \u00e1ltal legink\u00e1bb haszn\u00e1lt kik\u00f6t\u0151.\nEzt azonban csak Miro Cerar volt minisztereln\u00f6k p\u00e1rtja (SMC) t\u00e1mogatja.\nBrane Golubovic, Marjan Sarec minisztereln\u00f6k p\u00e1rtj\u00e1nak (LMS) k\u00e9pvisel\u0151je szerint Szlov\u00e9ni\u00e1nak m\u00e9g van ideje, hogy eld\u00f6ntse, akar-e k\u00fclf\u00f6ldi partnereket a proje...\n... v\u00e1ltotta.\nTavaly m\u00e1jusban nyerte vissza v\u00e1laszt\u00f3- \u00e9s politikagyakorl\u00e1si jogait.\nA jelenlegi felm\u00e9r...", "A Metr\u00f3n\u00e1l m\u00e9g mindig ott lebeg a sztr\u00e1jk a leveg\u0151ben\nM\u00e1r id\u0151pontok \u00e9s d\u00e1tumok is szerepelnek abban a forgat\u00f3k\u00f6nyvben, amely abban az esetben l\u00e9p \u00e9letbe, ha a Metr\u00f3val nincsen b\u00e9rmeg\u00e1llapod\u00e1s - \u00e1rulta el a Kereskedelmi Alkalmazottak Szakszervezet\u00e9nek (KASZ) eln\u00f6ke az atv.hu-nak.\nKarsai Zolt\u00e1n azt is elmondta: legk\u00f6zelebb \u00e1prilis 2-\u00e1n t\u00e1rgyalnak a felek, mik\u00f6zben m\u00e1r a sztr\u00e1jkhajland\u00f3s\u00e1g felm\u00e9r\u00e9s\u00e9t is megkezdt\u00e9k.\nA dolgoz\u00f3k nem engedtek\nR\u00e9szmunkaid\u0151s\u00f6kn\u00e9l a b\u00e9r ar\u00e1nyos az id\u0151vel.", "Tal\u00e1lja meg a legjobb kombin\u00e1lt h\u0171t\u0151szekr\u00e9nyt!\n\u00daj h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sakor rendk\u00edv\u00fcl sok lehet\u0151s\u00e9g k\u00f6z\u00fcl v\u00e1logathatunk.\nAj\u00e1nlom, hogy el\u0151sz\u00f6r \u00edrja \u00f6ssze, hogy mit szeretet \u00e9s mit nem a r\u00e9gi h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny\u00e9ben.\nEzzel a m\u00f3dszerrel sz\u0171k\u00edteni tudja a v\u00e1laszt\u00e9kot, hogy t\u00e9nyleg az \u00d6n sz\u00e1m\u00e1ra ide\u00e1lis h\u0171t\u0151szekr\u00e9nyt v\u00e1s\u00e1rolja meg.\nNincs sz\u00fcks\u00e9g fagyaszt\u00f3ra \u00e9s j\u00f3, ha kis helyen is elf\u00e9r?\nVan m\u00e1r fagyaszt\u00f3szekr\u00e9nye, fagyaszt\u00f3 l\u00e1d\u00e1ja?\nVan n\u00e9h\u00e1ny egyajt\u00f3s fagyaszt\u00f3s kombin\u00e1lt h\u0171t\u0151szekr\u00e9ny is.", "A legt\u00f6bb mai mobileszk\u00f6z - okostelefon, tablet, laptop - rendelkezik Bluetooth-kapcsolattal.\nAz I-TEC BlueTouch 243 kompakt, 6 gombos vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli egeret praktikusan, k\u00fcl\u00f6n vev\u0151egys\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl haszn\u00e1lhatja ezekkel az eszk\u00f6z\u00f6kkel, mind\u00f6ssze p\u00e1ros\u00edtania kell \u0151ket.\nA prec\u00edz optikai szenzor \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge 800 \u00e9s 1600 dpi k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ll\u00edthat\u00f3.\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3\nA Genius NX-7015 (31030119103) Vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli optikai eg\u00e9rexkluz\u00edv megjelen\u00e9s\u00e9vel teszi k\u00fcl\u00f6nlegess\u00e9 a mindennapi haszn\u00e1latot.", "Ajami Tel Aviv azon negyede, ahol muszlimok, zsid\u00f3k \u00e9s kereszt\u00e9nyek elt\u00e9r\u0151 vall\u00e1s\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ge \u00e9l egy\u00fctt.\nA film \u00f6t t\u00f6rt\u00e9netben mutatja be Ajami h\u00e9tk\u00f6znapjait.\nJaffa kik\u00f6t\u0151j\u00e9nek Ajami elnevez\u00e9s\u0171 r\u00e9sze a kult\u00far\u00e1k olvaszt\u00f3 t\u00e9gelye, ahol konfliktusokkal terhes kapcsolatban \u00e9lnek egym\u00e1s mellett k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 vil\u00e1gszeml\u00e9let\u0171 zsid\u00f3k, muszlimok \u00e9s kereszt\u00e9nyek.\nMalek, a na\u00edv palesztin menek\u00fclt feket\u00e9n dolgozik Izraelben, hogy az anyja \u00e9let\u00e9t megment\u0151 oper\u00e1ci\u00f3ra gy\u0171jts\u00f6n p\u00e9nzt.", "Tulajdons\u00e1gok:A legf\u0151bb el\u0151nye ennek a dr\u00f3nnak a GPS, amely m\u00e1s funkci\u00f3kkal kombin\u00e1lva garant\u00e1lja a stabil rep\u00fcl\u00e9st, az adott poz\u00edci\u00f3 megtart\u00e1s\u00e1t \u00e9s a gyors visszat\u00e9r\u00e9st a kiindul\u00e1si helysz\u00ednhez mind\u00f6ssze egy gomb megnyom\u00e1s\u00e1val.\nA HD kamera haszn\u00e1lat\u00e1hoz ugyancsak el\u0151nyt jelentenek a fent eml\u00edtett funkci\u00f3k, mivel a stabil poz\u00edci\u00f3 megtart\u00e1sa lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy a fot\u00f3k \u00e9s vide\u00f3k k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re koncentr\u00e1ljon a dr\u00f3n vez\u00e9rl\u00e9se helyett.\nLehet\u0151v\u00e9 teszi k\u00e9pek \u00e9s vide\u00f3k k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t fel\u00fclr\u0151l.", "A t\u00f6bbs\u00e9g a most k\u00e9sz\u00fclt leves alapanyag\u00e1t kidobja, szem\u00e9tnek gondolja.\nNem r\u00e9g egy retekb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt \u00e9telt mutattunk, ahol m\u00e1r felhaszn\u00e1ltam a retek level\u00e9t.\nEzenfel\u00fcl retekb\u0151l k\u00e9sz\u00fclt hsgomb\u00f3c leves is van m\u00e1r oldalunkon, \u00e9rdemes b\u00f6ng\u00e9szni, Kevesen tudj\u00e1k, hogy a retek levele ehet\u0151 \u00e9s maim\u00e1lisan...\nNagy kih\u00edv\u00e1s a h\u00f3 v\u00e9g\u00e9n is v\u00e1ltozatosan \u00e9tkezni, f\u0151leg amikor a konyhap\u00e9nz is szinte elfogyott...\nIlyenkor \u00e9rdemes k\u00f6r\u00fcln\u00e9zni a kamr\u00e1ban, h\u0171t\u0151ben \u00e9s a fagyaszt\u00f3ban k\u00f6r\u00fcln\u00e9zni.", "A rendszeres testmozg\u00e1sra sz\u00fcks\u00e9g van, mert sz\u00e1mos j\u00f3t\u00e9kony hat\u00e1sa mellett, kedvez\u0151en hat a v\u00e9rkering\u00e9si rendszer\u00fcnk \u00e9s sz\u00edv\u00fcnk \u00e1llapot\u00e1ra.\nFelmer\u00fclhet azonban a k\u00e9rd\u00e9s, hogy sportolhat -e, \u00e9s milyen m\u00f3don fogjon bele a mozg\u00e1sba az, aki valamilyen megl\u00e9v\u0151, nem s\u00falyos fok\u00fa, kezelt sz\u00edvbetegs\u00e9ggel k\u00fczd.\nDr. Matusovits Andrea, a Sportorvosi K\u00f6zpont sportorvosa seg\u00edt ezeknek a k\u00e9rd\u00e9seknek a megv\u00e1laszol\u00e1s\u00e1ban.\nMi felel meg a sportol\u00f3 kamasz sz\u00fcks\u00e9gleteinek?\nSPAR Budapest Maratont.", "... h\u00e9tv\u00e9g\u00e9re h\u00edvj\u00e1k m\u00e1jus 24. \u00e9s 26. k\u00f6z\u00f6tt a sz\u00ednh\u00e1z, az irodalom \u00e9s a k\u00f6nny\u0171zene rajong\u00f3it, valamint a gyerekeket.\nA t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s platinalemezes, jellegzetesen m\u00e9ly \u00e9s \u00e9rz\u00e9ki hang\u00fa Mario Biondi p\u00e9ntek este l\u00e9p fel, \u0151t k\u00f6veti majd a tov\u00e1bbi napokon Lovasi Andr\u00e1s, a Bagossy Brothers Company, Ferenczi Gy\u00f6rgy \u00e9s az 1s\u0151 Pesti Rack\u00e1k, Pion Istv\u00e1n, Boggie, \u00c1ron Andr\u00e1s \"Apey\", a Dynamite ...\nP\u00e9nteken a Feh\u00e9rv\u00e1r AV19 is hosszabb\u00edt\u00e1sra k\u00e9nyszer\u00fclt, \u00e9s v\u00e9g\u00fcl kikapott Sazburgban, \u00edgy ...", "A Qantas is lemond nyolcat: v\u00e9ge az \u00f3ri\u00e1sg\u00e9p programj\u00e1nak?\nT\u00f6bb A380-as akkor kellene a Britishnek, ha az Airbus olcs\u00f3bban adn\u00e1...\nAl Baker: t\u00fal neh\u00e9z, t\u00fal nagy sz\u00e1rnyakkal, nem sz\u00fcletett meg a hosszabb t\u00f6rzs\u0171 v\u00e1ltozat.\nMost m\u00e1r a nemzetk\u00f6zi rep\u00fcl\u0151sajt\u00f3 is gyakorlatilag b\u00facs\u00faztatja az A380-as programot, \u00e9s azt felt\u00e9telezi, hogy az Airbus hamarosan k\u00e9nytelen bejelenteni a gy\u00e1rt\u00e1snak a tervezettn\u00e9l j\u00f3val hamarabb v\u00e1rhat\u00f3 befejez\u00e9s\u00e9t.\nCsatlakozz hozz\u00e1nk!\nKlikk, \u00e9s like a Facebookon!", "... k\u00e9palkot\u00f3 elj\u00e1r\u00e1ssal felv\u00e9telek k\u00e9sz\u00fcltek, \u00e9s \u00e1tfog\u00f3 kognit\u00edv teszteket is v\u00e9geztettek vel\u00fck.\nNagyj\u00e1b\u00f3l a r\u00e9sztvev\u0151k fele egyn\u00e9l t\u00f6bbsz\u00f6r ment kereszt\u00fcl a vizsg\u00e1latokon, k\u00e9t-h\u00e1rom \u00e9v k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel.\nA g\u00e9nhiba hordoz\u00f3in\u00e1l a v\u00e9r NfL-szintje m\u00e1r az els\u0151 alkalommal magasabb volt, id\u0151vel n\u00f6vekedett.\nA g\u00e9nhiba n\u00e9lk\u00fcli csal\u00e1dtagok\u00e9 alacsony \u00e9s \u00e1lland\u00f3 volt.\nEz a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a jellemz\u0151 t...\nA telefon\u00e1l\u00f3 szerint az ikrek k\u00f6z\u00fcl Andrea 2018. december 31-\u00e9n 23 \u00f3ra 59 perckor, Fabio pedig 201...", "\u00d3h mindenhat\u00f3, b\u00f6lcs \u00e9s j\u00f3 Isten, aki t\u00f6bbi \u00e1ld\u00e1said \u00e9s adom\u00e1nyaid k\u00f6z\u00f6tt gyermekeket is adt\u00e1l nekem, hogy azokat a te f\u00e9lelmedben \u00e9s dics\u0151s\u00e9gedre neveljem!\nTudom, hogy minden munk\u00e1m hi\u00e1nyos, minden igyekezetem hi\u00e1baval\u00f3 a te \u00e1ld\u00e1sod, kegyelmed \u00e9s segedelmed n\u00e9lk\u00fcl.\nBemutatom az\u00e9rt \u0151ket szent Fels\u00e9gednek magammal egy\u00fctt...\n- E pr\u00e9dik\u00e1ci\u00f3 legmagasabb rang\u00fa tan\u00edtv\u00e1ny...\n... \u00e9s mirh\u00e1t.\nMivel \u00e1lmukban utas\u00edt\u00e1st kaptak, hogy ne menjenek vissza Her\u00f3deshez, m\u00e1s \u00faton t\u00e9rtek vissza orsz\u00e1gukba.", "Az MTA BTK \u00e9s a Kalligram k\u00f6z\u00f6s kiad\u00e1s\u00e1ban nemr\u00e9g megjelent H\u00e9vizi Ott\u00f3 tanulm\u00e1nyk\u00f6tete, amelynek c\u00edme: A Liget, a S\u00e9t\u00e1ny, a Csarnok \u00e9s a Kert.\nA filoz\u00f3fia sz\u00ednterei.\n2018. december 13-\u00e1n ker\u00fcl sor a Vilniusi Gediminas M\u0171szaki Egyetem Filoz\u00f3fia \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3 Tansz\u00e9k\u00e9n a Conception of Creative City within Central Europe.\nHistorical Images and Empirical Indices c\u00edm\u0171 litv\u00e1n-magyar akad\u00e9miai bilater\u00e1lis kutat\u00e1si projektet z\u00e1r\u00f3 m\u0171helykonferenci\u00e1ra.\nAz el\u0151ad\u00e1s absztraktja:", "Semmelweis Ign\u00e1c sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 200. \u00e9vfordul\u00f3ja alkalm\u00e1b\u00f3l 2018-at Semmelweis-eml\u00e9k\u00e9vv\u00e9 nyilv\u00e1n\u00edtott\u00e1k, amelyet a vil\u00e1g sz\u00e1mos pontj\u00e1n a legk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151bb form\u00e1ban \u00fcnnepeltek meg.\nJap\u00e1nban szobrotavattak, Magyarorsz\u00e1gon ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sokkal, koncertekkel, tudom\u00e1nyos \u00fcl\u00e9sszakokkal, s\u0151t egy r\u00f3la \u00edrt oper\u00e1val is megeml\u00e9keztek, \u00e9s megmutatt\u00e1k k\u00fczdelmes \u00e9lett\u00f6rt\u00e9net\u00e9t.\nAz eml\u0151gyullad\u00e1s k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 s\u00falyoss\u00e1g\u00fa form\u00e1i a lakt\u00e1l\u00f3 n\u0151k jelent\u0151s sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t \u00e9rintik.", "A k\u00f3kuszdi\u00f3r\u00f3l el\u0151sz\u00f6r a h\u00e1ncsr\u00e9szt t\u00e1vol\u00edtj\u00e1k el a min\u0151s\u00e9g \u00e9s uniformit\u00e1s biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.\nEzut\u00e1n gondosan tiszt\u00e1n tartott betont\u00e1rol\u00f3kban t\u00f6rt\u00e9nik a t\u00f6bb h\u00f3napos komposzt\u00e1l\u00e1s.\nEz az el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s rendk\u00edv\u00fcl fontos l\u00e9pcs\u0151je, ugyanis a nem t\u00f6k\u00e9letesen komposzt\u00e1lt k\u00f3kuszrostban v\u00edz hozz\u00e1ad\u00e1sa ut\u00e1n \u00fajra elindul a leboml\u00e1s, ami jelent\u0151s t\u00e9rfogatvesztes\u00e9get okozhat.\nA stabil t\u00e9rfogat el\u00e9r\u00e9se ut\u00e1n ker\u00fcl sor a mos\u00e1sra, majd a pufferol\u00e1sra.", "Siem Reap-ben Kambodzsa ter\u00fclet\u00e9n megtal\u00e1lhat\u00f3 Shinta Mani \u00dcd\u00fcl\u0151k\u00f6zpont \u00e9s Sz\u00e1lloda \u00f6sszek\u00f6ti a pihen\u00e9st a csendes v\u00e1rosn\u00e9z\u00e9st\u0151l kezdve a k\u00f6zponti r\u00e9gi piaccal a v\u00e1s\u00e1rl\u00e1son kereszt\u00fcl a sz\u00f3rakoz\u00e1sig a hotelhez tartoz\u00f3 Shinta Mani Club-bal.\nSzint\u00e9n ez orsz\u00e1gban egy elszigetelten vonz\u00f3 luxusk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 Song Saa Private Island \u00dcd\u00fcl\u0151k\u00f6zpont megadja az elv\u00e1gy\u00f3d\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges felt\u00e9teleket \u00e9s a k\u00f6rnyezet hihetetlen k\u00f6zels\u00e9g\u00e9t \u00e9lvezve, a felfedez\u00e9st.", "WAP: A l\u00e1da a Vontat\u00f3-hegy cs\u00facs\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, egy k\u0151rak\u00e1s alatt.\nMegk\u00f6zel\u00edthet\u0151 Kincsesb\u00e1nya fel\u0151l j\u00f6vet, a v\u00edzt\u00e1rol\u00f3t\u00f3l elindulva a turistautak k\u00f6z\u00f6s szakasz\u00e1n.\nA l\u00e1da hagyom\u00e1nyos m\u00e9ret\u0171, kb. 20x20x8 cm - es, n\u00e9gysz\u00f6gletes konyhai doboz.\nA l\u00e1d\u00e1ba TravelBug nem helyezhet\u0151.\nA l\u00e1da a Feh\u00e9rv\u00e1rcsurg\u00f3 nev\u0171 multil\u00e1da befejez\u0151 pontj\u00e1t\u00f3l k\u00f6zel\u00edthet\u0151 meg a legk\u00f6nnyebben, Kincsesb\u00e1nya ir\u00e1ny\u00e1b\u00f3l \u00e9rkezve.\nA s\u00e9ta visszafel\u00e9 j\u00f3val k\u00e9nyelmesebb :o)\nMegtal\u00e1ltam, k\u00f6sz\u00f6net a rejt\u00e9s\u00e9rt!\nHiba volt.", "Vok\u00e1lok teljesen rendben, nagy hangulat, j\u00f3 sz\u00e1mok, mi kell m\u00e9g?!:D \u00c9s szerintem \u0151k is \u00e9lvezt\u00e9k..\nJeff Foskett, h\u00e1t bel\u0151le nem n\u00e9ztem volna ki, szinte v\u00e9gig vigyorogta a bulit:) Am\u00fagy itt most elemez\u00e9st \u00edrhatn\u00e9k.. de ki k\u00edv\u00e1ncsi r\u00e1?:) illetve nem kell mindent magyar\u00e1zni, csak \u00e9lvezni.\nA Beach Boys err\u0151l sz\u00f3l, popzene (legal\u00e1bbis a tegnapi lista nagy r\u00e9sze) a sz\u00f3 legnemesebb \u00e9rtelm\u00e9ben, \u00e9s annak is a cs\u00facsa..:)\nK\u00f6sz\u00f6nj\u00fck, hogy itt voltak!:)\nV\u00e9gre elj\u00f6tt a t\u00f6rt\u00e9nelmi pillanat!", "Tal\u00e1latok: 22\nC\u00e9g\u00fcnk 15 \u00e9ve foglalkozik \u00fczemi konyh\u00e1k, \u00e9ttermek illetve r\u00e9szben cukr\u00e1szipari g\u00e9pek, berendez\u00e9sek kereskedelm\u00e9vel.Az elad\u00e1s mellett c\u00e9g\u00fcnk kiemelten foglalkozik a haszn\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6k felv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1val is (ak\u00e1r vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3ipari egys\u00e9gek teljes berendez\u00e9s\u00e9nek megv\u00e9tele).\nTapasztalt, nagy szak\u00e9rtelm\u0171 munkat\u00e1rsaink igyekeznek hogy felv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s eset\u00e9n az \u00f6nnek legkedvez\u0151bb \u00e1rat tudjuk kialak\u00edtani \u00e9s azonnal k\u00e9szp\u00e9nzben ki is fizetj\u00fck.\nTelephelyek, el\u00e9rhet\u0151s\u00e9gek:", "P\u00e9ntek reggel \u00e1ll\u00e1sinterj\u00fara megyek, \u00e9s persze, mint legfontosabb t\u00e9nyez\u0151t, m\u00e1r napokkal el\u0151tte kital\u00e1lom, hogy mit veszek fel.\nNem lehet se sok, se kev\u00e9s.\nSem t\u00fal kih\u00edv\u00f3, sem t\u00fal slampos, k\u00e9nyelmes, de eleg\u00e1ns, buszoz\u00e1shoz \u00e9s j\u00f3 benyom\u00e1shoz is megfelel\u0151.\nEhhez m\u00e9g egy fekete kardig\u00e1n, ha a bl\u00faz nem lenne el\u00e9g, m\u00e9giscsak vid\u00e9kre megyek, ott hidegebb van, \u00e9s az \u00faj, csini, karcs\u00fas\u00edtott farmerdzsekim, n\u0151ies, de m\u00e9gsem t\u00fal eleg\u00e1ns, nem akarom \u0151ket t\u00fal\u00f6lt\u00f6zni.\nCsak el ne felejtsem.", "C\u00edmk\u00e9k - olcs\u00f3\nAz ut\u00f3bbi \u00e9vtizedben az \u00fagynevezett mikor-lakhat\u00e1s, vagyis a kreat\u00edvan \u00e9s hat\u00e9konyan kihaszn\u00e1lt kis lak\u00e1sok, h\u00e1azk igen n\u00e9pszer\u0171v\u00e9 v\u00e1ltak.\nMondhatni itt van a nyakunkon egy \u00faj, kis m\u00e9ret\u0171 v\u00e1rosi lak\u00e1s korszaka.\nIzgalmas h\u00edrek \u00e9rkeztek az elektromos aut\u00f3k fel\u0151l, ugyanis egy \u00faj kutat\u00e1s szerint t\u00f6bb orsz\u00e1gban, 4 \u00e9v alatt kevesebb p\u00e9nzbe ker\u00fcl egy elektromos aut\u00f3 fenntart\u00e1sa, mint a benzines vagy d\u00edzeles t\u00e1rsaik\u00e9.\nHa m\u00e9g mell\u00e9 vessz\u00fck, hogy ezen aut\u00f3k t\u00f6bbs\u00e9ge...", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n2017-ben a Szerencsej\u00e1t\u00e9k Zrt.\nG\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g a harmadik seg\u00e9lycsomag els\u0151 r\u00e9szlet\u00e9t m\u00e9g augusztusban megkapja, ennek \u00f6sszege 23 milli\u00e1rd eur\u00f3 lesz - mondta a p\u00e9nz\u00fcgyi terveket ismer\u0151, n\u00e9v n\u00e9lk\u00fcl nyilatkoz\u00f3 forr\u00e1s cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a Reutersnek.\nA Nemzetk\u00f6zi Valutaalap v\u00e1rhat\u00f3an heteken bel\u00fcl d\u00f6nt az Ukrajn\u00e1nak aj\u00e1nlott seg\u00e9lycsomag m\u00e1sodik r\u00e9szlet\u00e9nek \u00e1tutal\u00e1s\u00e1r\u00f3l - jelentette be a p\u00e9nzint\u00e9zet kijevi k\u00e9pviselet\u00e9nek vezet\u0151je p\u00e9nteken.", "\"R\u00fag, leszor\u00edt, meg\u00f6l!\"\n2019. m\u00e1rcius 29.\nL\u0151rincz Mikl\u00f3s\nL\u00e1tv\u00e1nyos csata helysz\u00edne volt tegnap a T\u00f3parti gimi: a k\u00f6z\u00e9pkori sakksz\u00ednh\u00e1z \"figur\u00e1i\" Matuz J\u00e1nos rendez\u0151 fenti vez\u00e9nyszavaira v\u00edvt\u00e1k meg p\u00e1rbajaikat egym\u00e1ssal az els\u0151 olyan pr\u00f3b\u00e1n, amely az \u00f6sszes szerepl\u0151 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel zajlott.\nA sakksz\u00ednh\u00e1zi el\u0151ad\u00e1sban az idei Koron\u00e1z\u00e1si szertart\u00e1sj\u00e1t\u00e9k f\u0151szerepl\u0151je, IV. B\u00e9la csap \u00f6ssze a mongolokkal: a sakkt\u00e1bl\u00e1n a muhi csata elevenedik meg.", "\"A T\u00e1rsas\u00e1g k\u00f6nyveiben tulajdonosokkal szembeni k\u00f6telezetts\u00e9gek szerepelnek, ezen k\u00f6telezetts\u00e9gek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban nem ker\u00fclt meghat\u00e1roz\u00e1sra lej\u00e1rat.\nA T\u00e1rsas\u00e1g ezen lej\u00e1rattal nem rendelkez\u0151 k\u00f6telezetts\u00e9geket a hossz\u00fa lej\u00e1rat\u00fa k\u00f6telezetts\u00e9gek k\u00f6z\u00e9 sorolja be a m\u00e9rlegben.\nK\u00e9rd\u00e9s Lehet azon k\u00f6telezetts\u00e9geket, ahol nincs meghat\u00e1rozva lej\u00e1rat, a hossz\u00fa lej\u00e1rat\u00fa k\u00f6telezetts\u00e9gek k\u00f6z\u00f6tt kimutatni a T\u00e1rsas\u00e1g m\u00e9rleg\u00e9ben?\nIAS 1, k\u00f6telezetts\u00e9gek defin\u00edci\u00f3ja.\"", "Egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3 hal\u00e1la: ki int\u00e9zi az alkalmazottak \u00fcgyeit?\nMeghalt az egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3, akinek k\u00f6nyveltem.\nA NAV m\u00e1r hivatalb\u00f3l t\u00f6r\u00f6lte is a meghatalmaz\u00e1somat.\nAzt mondt\u00e1k, mivel nem folytatja az \u00f6r\u00f6k\u00f6s a tev\u00e9kenys\u00e9get, a bevall\u00e1sokat, a z\u00e1r\u00e1sokat a NAV v\u00e9gzi el hivatalb\u00f3l.\nViszont az alkalmazottakkal mi a helyzet?\nNekik a kil\u00e9p\u0151 pap\u00edrokat ki \u00e1ll\u00edtja ki, hogy tudnak \u00edgy a munka\u00fcgyi k\u00f6zpontba bejelentkezni?\nA NAV-t\u00f3l kell k\u00e9rni\u00fck valamilyen igazol\u00e1st, vagy vel\u00fck mi a teend\u0151?", "Dudith Andr\u00e1s k\u00f6nyvt\u00e1ra\nDudith Andr\u00e1s (1533 - 1589) a magyarorsz\u00e1gi \u00e9s az eur\u00f3pai k\u00e9s\u0151humanizmus kiemelked\u0151, izgalmasan bonyolult egy\u00e9nis\u00e9ge.\nAzon kevesek k\u00f6z\u00e9 tartozott, akik mind politikai, mind egyh\u00e1zszervezeti, mind pedig tudom\u00e1nyos szempontb\u00f3l fontos szerephez jutottak.\nE k\u00f6zl\u00e9sek, b\u00e1r halv\u00e1ny, de igen jelent\u0151s inform\u00e1ci\u00f3k voltak Dudith Andr\u00e1s bibliot\u00e9k\u00e1j\u00e1r\u00f3l.\nVagy ha minden \u00e1rulkod\u00f3 jegy n\u00e9lk\u00fcli, a k\u00f6t\u00e9se alapj\u00e1n nem ismerhet\u0151-e fel.\n(Kisebb m\u00e9ret nem szerepel.)", "B\u00e9csben \u00e9s Belgr\u00e1dban is sokezren t\u00fcntettek a korm\u00e1ny ellen\nmintegy 17 ezren t\u00fcntettek az osztr\u00e1k korm\u00e1ny migr\u00e1ci\u00f3s \u00e9s szoci\u00e1lis politik\u00e1ja ellen szombaton.\n( A rend\u0151rs\u00e9g 17 ezer aktivist\u00e1r\u00f3l sz\u00e1molt be, m\u00edg a t\u00fcntet\u00e9sek szervez\u0151je, a Forr\u00f3 tavasz sz\u00f6vets\u00e9g szerint 50 ezer r\u00e9sztvev\u0151 volt.)\nA tiltakoz\u00e1st a Sebastian Kurz kancell\u00e1r vezette korm\u00e1ny megalakul\u00e1s\u00e1nak egy\u00e9ves \u00e9vfordul\u00f3ja alkalm\u00e1b\u00f3l tartott\u00e1k.\n520 rend\u0151r biztos\u00edtotta a b\u00e9k\u00e9sen lezajl\u00f3 t\u00fcntet\u00e9st.", "K\u00e9rj\u00fck, vegye figyelembe, hogy ez a h\u00edr 145 napja \u00edr\u00f3dott\nJ\u00e9zus ezzel a mondattal h\u00edvja el tan\u00edtv\u00e1nyai figyelm\u00e9t a h\u00e9tk\u00f6znapokhoz sz\u00fcks\u00e9ges legfontosabb dologra, a szeretetre.\nMa, amikor olyan vil\u00e1gban \u00e9l\u00fcnk, ahol mindenki l\u00e1zasan kutatja az \u00e9let \u00e9rtelm\u00e9t, a boldogs\u00e1g lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t, gyakran elfelejtkez\u00fcnk err\u0151l a j\u00e9zusi tan\u00e1csr\u00f3l.\nPedig val\u00f3j\u00e1ban ez az egyetlen, amely sikeress\u00e9 teheti egy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9let\u00e9t, vagy b\u00e1rmilyen emberi kapcsolatot.", "Adan Kovacsics spanyol m\u0171ford\u00edt\u00f3 vehette \u00e1t az els\u0151 Balassi m\u0171ford\u00edt\u00f3i nagyd\u00edjat Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter k\u00fclgazdas\u00e1gi \u00e9s k\u00fcl\u00fcgyminisztert\u0151l szeptember 28-\u00e1n Budapesten.\nA miniszter a d\u00edj\u00e1tad\u00f3n \u00fagy fogalmazott: az irodalom \u00e9s a kult\u00fara a legjobb k\u00f6zeg ahhoz, hogy bemutassuk Magyarorsz\u00e1got mint a modern kih\u00edv\u00e1sokra k\u00e9szen \u00e1ll\u00f3, a hagyom\u00e1nyaib\u00f3l \u00e9p\u00edtkez\u0151, egyedi kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9ggel rendelkez\u0151, sikeres orsz\u00e1got.\nM\u00e9lt\u00e1n tartjuk a magyar kult\u00fara nagyk\u00f6vet\u00e9nek - mondta Szijj\u00e1rt\u00f3 P\u00e9ter.", "El\u0151zetesbe ker\u00fclt a Tolvajkerget\u0151k vezet\u0151je\n\u00d6nb\u00edr\u00e1skod\u00e1s, gar\u00e1zdas\u00e1g \u00e9s s\u00falyos testi s\u00e9rt\u00e9s gyan\u00faja miatt el\u0151zetes letart\u00f3ztat\u00e1sba helyezt\u00e9k Polg\u00e1r Tam\u00e1st, ismertebb nev\u00e9n Tomcatet, a Tolvajkerget\u0151k csoport vezet\u0151j\u00e9t, k\u00f6z\u00f6lte Koszta J\u00e1nos, a Budapest K\u00f6rny\u00e9ki T\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k sz\u00f3viv\u0151je az Indexszel.\nA csoport kirakott egy k\u00f6zter\u00fcletre egy GPS-szel ell\u00e1tott csalibiciklit azzal a c\u00e9llal, hogy aki elviszi, azt el lehessen kapni.\nA rend\u0151rs\u00e9g nyomoz\u00e1st folytat Tomcat h\u00e1rom t\u00e1rsa ellen is.", "Mesepszichol\u00f3gia a gyakorlatban - Az \u00f6nbecs\u00fcl\u00e9s \u00e9s a k\u00fczd\u0151k\u00e9pess\u00e9g megalapoz\u00e1sa gyermekkorban\nKulcslyuk Kiad\u00f3, 2017\n354 oldal, Kem\u00e9ny bor\u00edt\u00f3\nAz \u00f6nbecs\u00fcl\u00e9s \u00e9s a k\u00fczd\u0151k\u00e9pess\u00e9g megalapoz\u00e1sa nem azt jelenti, hogy \"kip\u00e1rn\u00e1zzuk\" a vil\u00e1got gyermek\u00fcnk k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s mindent megtesz\u00fcnk, hogy elker\u00fclje a negat\u00edv \u00e9rzelmeket, hanem hogy seg\u00edt\u00fcnk ezeknek a meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9ben, meg\u00e9l\u00e9s\u00e9ben \u00e9s a neh\u00e9z helyzetekkel val\u00f3 sikeres megk\u00fczd\u00e9sben.", "S\u00e1ndorfalva V\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat 2013. j\u00falius 30-\u00e1n ny\u00fajtotta be p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1t a \u00f6nkorm\u00e1nyzati szervezetfejleszt\u00e9sre.\nA p\u00e1ly\u00e1zatot elb\u00edr\u00e1lt\u00e1k \u00e9s a 21.986.762,- Ft \u00f6sszk\u00f6lts\u00e9g\u0171 fejleszt\u00e9st az Ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 Hat\u00f3s\u00e1g vezet\u0151je 21.986.762,- Ft eur\u00f3pai uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1sra \u00e9rdemesnek \u00edt\u00e9lte.\nFolyamatos a l\u00e9gi \u00e9s f\u00f6ldi sz\u00fanyogirt\u00e1s az \u00e9rintett ter\u00fcleteken.\nAz okt\u00f3ber 14-\u00e9n meg\u00e1llap\u00edtott j\u00e1rv\u00e1nykit\u00f6r\u00e9sekkel egy\u00fctt Csongr\u00e1d megy\u00e9ben m\u00e1r 13 gazdas\u00e1gban mutatt\u00e1k ki a k\u00e9knyelv betegs\u00e9g v\u00edrus\u00e1t.", "Kong\u00f3ban \u00e9s Keny\u00e1ban is humanit\u00e1rius seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt haz\u00e1nk\nKorm\u00e1nyzati \u00e9s egyh\u00e1zi deleg\u00e1ci\u00f3 utazott m\u00e1rcius 1-j\u00e9n Afrik\u00e1ba, hogy a Hungary Helps Program keret\u00e9ben felm\u00e9rj\u00e9k a humanit\u00e1rius seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s lehet\u0151s\u00e9geit Kong\u00f3ban \u00e9s Keny\u00e1ban.\nAz apostoli nuncius \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st tan\u00fas\u00edtott a helyben seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s ir\u00e1nt, \u00e9s gratul\u00e1lt a Hungary Helps Programhoz.\nA t\u00e1mogat\u00e1sb\u00f3l \u00faj m\u0171t\u0151\u00e9p\u00fcletet l\u00e9tes\u00edtenek, amelynek alapk\u00f6v\u00e9t a l\u00e1togat\u00e1s sor\u00e1n helyezt\u00e9k el.", "D\u00f6bbenetes vallom\u00e1s!\nKider\u00fclt, mi\u00e9rt engedt\u00e9k ki a vizsg\u00e1lati fogs\u00e1gb\u00f3l a darabol\u00f3s gyilkoss\u00e1ggal gy\nan\u00fas\u00edtott P. Szilvia b\u0171nseg\u00e9dlettel gyan\u00fas\u00edtott \u00e9desanyj\u00e1t, aki nagy mennyis\u00e9g\u0171 s\u00f3savat v\u00e1s\u00e1rolt, illetve r\u00e9szt vett Achref K. bezacsk\u00f3zott maradv\u00e1nyainak elrejt\u00e9s\u00e9ben a j\u00e1szals\u00f3szentgy\u00f6rgyi \u00f6nt\u00f6z\u0151csatorn\u00e1n\u00e1l.\nA v\u00e9rfagyaszt\u00f3 \u00fcgyben felmer\u00fclt, hogy anya \u00e9s l\u00e1nya 10 liter mar\u00f3 anyagban akarta feloldani a tun\u00e9ziai f\u00e9rfi holttest\u00e9nek darabjait.\n- M\u00e9g mindig sokkos \u00e1llapotban vagyok.", "Pesterzs\u00e9bet peremker\u00fcletk\u00e9nt nagyon is \u00e9rintett azokban a k\u00e9rd\u00e9sekben, hogy hogyan lehet a leghat\u00e9konyabban \u00f6sszek\u00f6tni k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9ssel a f\u0151v\u00e1ros k\u00f6zpontj\u00e1val.\nEmellett, mivel nagy lakoss\u00e1ggal \u00e9s \u00e1tmen\u0151 forgalommal rendelkez\u0151 szomsz\u00e9d ker\u00fcletek is vannak t\u00f6bb oldalr\u00f3l, a keresztir\u00e1ny\u00fa forgalom megfelel\u0151 fejleszt\u00e9se sem lehet egy utols\u00f3 szempont.\nEbben a ki\u00e1ll\u00edt\u00e1son k\u00edv\u00fcl a t\u00e9m\u00e1val foglalkoz\u00f3 szak blogot az ittivott.blogspot.hu-t h\u00edvtuk seg\u00edts\u00e9g\u00fcl.\nTelth\u00e1zas f\u00f3rumon a Jobbikn\u00e1l.", "Az egyszer\u0171s\u00edtett foglalkoztat\u00e1sr\u00f3l\nmez\u0151gazdas\u00e1gi id\u00e9nymunka 120 napra\nturisztikai id\u00e9nymunka 120 napra\nid\u00e9nymunka az Mt.\nAz alkalmi munka eset\u00e9n az egyszer\u0171s\u00edtett munkaviszonyban 1 napt\u00e1ri napon legfeljebb foglalkoztatott munkav\u00e1llal\u00f3k l\u00e9tsz\u00e1ma nem haladhatja meg az Mt. hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 f\u0151\u00e1ll\u00e1s\u00fa szem\u00e9lyt nem foglalkoztat\u00f3 munk\u00e1ltat\u00f3 eset\u00e9n az 1 f\u0151t, 1-5 f\u0151 eset\u00e9n a 2 f\u0151t, 6-20 f\u0151 eset\u00e9n a 4 f\u0151t, 20 feletti l\u00e9tsz\u00e1m eset\u00e9n a munkav\u00e1llal\u00f3i l\u00e9tsz\u00e1m 20 %-\u00e1t.\nK\u00f6zterhek megfizet\u00e9se:", "A n\u00e1cik majdnem meggyilkolt\u00e1k, a kommunist\u00e1k megzsarolt\u00e1k, Sz\u00e9kely \u00c9va m\u00e9gis olimpiai bajnok lett\nSz\u00e9kely \u00c9va olimpiai bajnok \u00fasz\u00f3 90 \u00e9ves.\nA n\u00e1ci hal\u00e1lt\u00e1bort\u00f3l az utols\u00f3 pillanatban menek\u00fclt meg, a kommunist\u00e1k is fenyegett\u00e9k sz\u00e1rmaz\u00e1sa miatt.\nL\u00e1nya, Gyarmati Andrea edz\u0151je lett, \u00f6r\u00f6k\u00e9rv\u00e9ny\u0171 k\u00e9rd\u00e9seket tett fel: mit vettem el a gyerekkor\u00e1b\u00f3l, \u00e9s mit adtam cser\u00e9be.\nSz\u00e9kely \u00c9va, aki 2004-ben az els\u0151k k\u00f6z\u00f6tt lett a Nemzet Sportol\u00f3ja, \u00e1prilis harmadik\u00e1n \u00fcnnepli 90. sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t.", "Tegyetek tan\u00edtv\u00e1nny\u00e1 minden n\u00e9pet\nKapcsol\u00f3d\u00f3 c\u00edmk\u00e9k:\nA Protest\u00e1ns Cig\u00e1nymisszi\u00f3s F\u00f3rum tagjainak kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re 2016. febru\u00e1r 20-\u00e1n els\u0151 alkalommal ker\u00fclt megrendez\u00e9sre a Protest\u00e1ns Cig\u00e1nymisszi\u00f3s Tal\u00e1lkoz\u00f3\n...a baptista, evang\u00e9likus, metodista, p\u00fcnk\u00f6sdi, reform\u00e1tus egyh\u00e1zak cig\u00e1nymisszi\u00f3s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geinek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel.\nTegyetek tan\u00edtv\u00e1nny\u00e1 minden n\u00e9pet: ez volt a nap t\u00e9m\u00e1ja, amellyel szolg\u00e1latra buzd\u00edtott\u00e1k a cig\u00e1ny \u00e9s nem cig\u00e1ny testv\u00e9reket.\nBuzd\u00edt\u00f3 szavai \u00e9breszt\u0151 volt.", "Kis Ujs\u00e1g, 1937. m\u00e1jus (50. \u00e9vfolyam, 98-120. sz\u00e1m)\n2 KIS \u00daJS\u00c1G s SZERDA, 1937 M\u00c1JUS 19 1 Kedden nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozt\u00e1k az olasz kir\u00e1lyi p\u00e1r budapesti tart\u00f3zkod\u00e1s\u00e1nak k\u00e1pr\u00e1zatos programj\u00e1t Kedden d\u00e9lben a minisztereln\u00f6ks\u00e9gen b\u00e1rczih\u00e1zy B\u00e1rczi Istv\u00e1n minisztereln\u00f6ks\u00e9gi \u00e1llamtitk\u00e1rn\u00e1l \u00e9rtekezlet volt, amelyen gr\u00f3f Vinci, Olaszorsz\u00e1g budapesti k\u00f6vete is r\u00e9sztvett.\nA magyar el\u0151kel\u0151s\u00e9gek d\u00edszmagyarban jelennek meg a p\u00e1lyaudvaron.\nPomp\u00e1s fogatok viszik fel a kir\u00e1lyi p\u00e1rt a V\u00e1rba.", "Az \u00e1prilisi id\u0151pontban m\u00f3dos\u00edtott programmal: a Dunajecen t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tutajoz\u00e1s helyett k\u00f6nny\u0171 t\u00fara a tavaszi T\u00e1tra legf\u0151bb vonzerej\u00e9t jelent\u0151 kr\u00f3kuszmez\u0151kh\u00f6z.\nP\u00e9nteken hajnalban (5.40-kor) tal\u00e1lkozunk Budapesten, a M\u0171csarnok melletti buszparkol\u00f3ban, indul\u00e1s 6.00-kor.\nFolyamatos utaz\u00e1st k\u00f6vet\u0151en Beszterceb\u00e1ny\u00e1n \u00e9s R\u00f3zsahegyen \u00e1t a d\u00e9l k\u00f6r\u00fcli \u00f3r\u00e1kban \u00e9rkez\u00fcnk meg Lengyelorsz\u00e1g t\u00e9li f\u0151v\u00e1ros\u00e1ba, a T\u00e1tra \u00e9szaki l\u00e1b\u00e1n\u00e1l tal\u00e1lhat\u00f3 Zakopan\u00e9ba.\nSz\u00e1ll\u00e1s ugyanott, ahol az el\u0151z\u0151 \u00e9jjel.", "A t\u00e1rsadalom k\u00f6z\u00f6s felel\u0151ss\u00e9ge a roma gyermekek j\u00f6v\u0151je\nA roma gyermekek helyzet\u00e9r\u0151l tartotta tavaszi \u00fcl\u00e9s\u00e9t az Eur\u00f3pai Parlament \"Min\u0151s\u00e9gi Gyermekkor\" munkacsoportja.\nA rendezv\u00e9nyen elhangzott besz\u00e9d\u00e9ben J\u00e1r\u00f3ka L\u00edvia fideszes eur\u00f3pai parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 a roma gyermekekre a t\u00e1rsadalom fel\u00f6li k\u00fcls\u0151, illetve saj\u00e1t k\u00f6z\u00f6ss\u00e9geik fel\u0151li bels\u0151 vesz\u00e9lyekre h\u00edvta fel a figyelmet.\nFidesz EPP h\u00edrlev\u00e9l", "10 ok, ami\u00e9rt \u00e9rdemes M\u00e1lt\u00e1ra menni\nM\u00e1lt\u00e1r\u00f3l viszonylag keveset tudnak a turist\u00e1k, ellent\u00e9tben a k\u00f6zkedvelt nyaral\u00e1si \u00fatic\u00e9lokkal, mint p\u00e9ld\u00e1ul Franciaorsz\u00e1g, Spanyolorsz\u00e1g, Olaszorsz\u00e1g vagy G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g.\n\u00c9ppen ez\u00e9rt nem hi\u00e1nyozhat a bakancslist\u00e1r\u00f3l.\nMi k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zteti meg M\u00e1lt\u00e1t a t\u00f6bbi \u00fatic\u00e9lt\u00f3l \u00e9s teszi t\u00f6k\u00e9letes szigett\u00e9 nyaral\u00e1sod sor\u00e1n?\nM\u00e1ltai partvid\u00e9k\n1. Kedves helyiek\nM\u00e1lta lakosai h\u00edresek a vend\u00e9gszeretet\u00fckr\u0151l, seg\u00edt\u0151k\u00e9szs\u00e9g\u00fckr\u0151l \u00e9s nagylelk\u0171s\u00e9g\u00fckr\u0151l.\nM\u00e1lt\u00e1ba k\u00f6nny\u0171 beleszeretni", "az \u00d6n web\u00e1ruh\u00e1za.\nac\u00e9l l\u00e9tra h\u00e1ztart\u00e1si haszn\u00e1latra nagy ac\u00e9l l\u00e9pcs\u0151k, amelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik a l\u00e9pcs\u0151n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00e9nyelmes l\u00e9ptet\u00e9st A l\u00e9tra szil\u00e1rd ac\u00e9lprofilokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl a fel\u00fcletek epoxi festettek kis m\u00e9ret\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en alkalmas otthoni...\nnagy ac\u00e9l l\u00e9pcs\u0151k, amelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik a l\u00e9pcs\u0151n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00e9nyelmes l\u00e9ptet\u00e9st\nA l\u00e9tra szil\u00e1rd ac\u00e9lprofilokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl\na fel\u00fcletek epoxi festettek\nkis m\u00e9ret\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en alkalmas otthoni sz\u00fcks\u00e9gletekre\nSzem\u00e9lyes \u00e1tv\u00e9tel", "Itt a magyar\u00e1zat a tal\u00e1nyra, hogy mi\u00e9rt t\u00e1madj\u00e1k meg a madarak tavasszal az aut\u00f3kat \u00e9s az ablakokat\nA jelens\u00e9g h\u00e1tter\u00e9ben az MME szak\u00e9rt\u0151i szerint a madarak k\u00f6lt\u00e9si id\u0151szak\u00e1nak kezdet\u00e9vel feler\u0151s\u00f6d\u0151 ter\u00fcletf\u00e9lt\u0151 magatart\u00e1s, \u00e9s ezzel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a civiliz\u00e1ci\u00f3s k\u00f6rnyezetnek a szakterminol\u00f3gi\u00e1ban t\u00fck\u00f6rk\u00e9p-szennyez\u0151nek nevezett hat\u00e1sa \u00e1ll.\n- \u00edrja az MME.\nAl\u00e1bb egy karvaly, amint r\u00e1t\u00e1mad a v\u00edzfelsz\u00ednr\u0151l t\u00fckr\u00f6z\u0151d\u0151 \u00f6nn\u00f6nmag\u00e1ra:\nTavaszi hormonviharok\nR\u00e9mzsin\u00f3r \u00e9s nyomtatott bagolyszemek", "Bizony, m\u00e1r nem csak a h\u00f3napok nevei eml\u00e9keztetnek a t\u00e9li \u00e9vszakra, hanem a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet is.\nNem hivatalos \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s, de nagyon sok motoros egyet\u00e9rt abban, hogy 10 Celsius fok alatti h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletben m\u00e1r nem esik j\u00f3l a motoroz\u00e1s.\n\u00cdgy azt\u00e1n az \u00e9lm\u00e9nymotorosok nagy sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1nak parip\u00e1i j\u00f3n\u00e9h\u00e1ny h\u00f3napra beb\u00e1boz\u00f3dnak, \u00e9s \u00edgy tesznek azok a robog\u00f3sok is, akik ink\u00e1bb k\u00f6lts\u00e9gcs\u00f6kkent\u00e9s, illetve id\u0151hi\u00e1ny miatt robog\u00f3val k\u00f6zlekedtek az id\u0151j\u00e1r\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l erre megfelel\u0151 h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletben.", "Eur\u00f3p\u00e1ban er\u0151s optimizmus volt h\u00e9tf\u0151n a t\u0151zsd\u00e9ken, mik\u00f6zben K\u00edna z\u00e1rva tartott, az USA-ban pedig szer\u00e9nyebb a lelkesed\u00e9s.\nItthon a BUX viszont esett, k\u00e9t pap\u00edr is er\u0151sen leh\u00fazta.\nIsm\u00e9t stabil a forint, a h\u00e9ten j\u00f6n a Richter gyorsjelent\u00e9se.\nJelentett a Zwack.\n\u00c1zsi\u00e1ban ma van a hold\u00faj\u00e9v t\u00f6bb orsz\u00e1gban (p\u00e9ld\u00e1ul K\u00edna, Vietn\u00e1m, D\u00e9l-Korea), elkezd\u0151d\u00f6tt a diszn\u00f3 \u00e9ve.\nJap\u00e1nban \u00e9s Indi\u00e1ban volt keresked\u00e9s, de ott is alig mozdultak az \u00e1rfolyamok.\nEsett a BUX, a Mol\nSp\u00e1jzoltunk alkoholb\u00f3l", "Nagy eszperantista eml\u00e9kt\u00e1bl\u00e1j\u00e1t avatj\u00e1k Domb\u00f3v\u00e1ron\nGiesswein S\u00e1ndornak \u00e1ll\u00edt eml\u00e9kt\u00e1bl\u00e1t a D\u00e9l-Dun\u00e1nt\u00fali Region\u00e1lis Eszperant\u00f3 Alap\u00edtv\u00e1ny.\nA katolikus egyh\u00e1z \u00e9s az eszperant\u00f3 mozgalom nagy alakj\u00e1nak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel jutott el Domb\u00f3v\u00e1rra az id\u00e9n 125 \u00e9ves nemzetk\u00f6zi nyelv.\nA tudom\u00e1nyos \u00e9s a k\u00f6z\u00e9letben rendk\u00edv\u00fcl akt\u00edv Giesswein S\u00e1ndor (Tata, 1856-Budapest, 1923) legmagasabb egyh\u00e1zi tiszts\u00e9g\u00e9t tekintve p\u00e1pai prel\u00e1tus volt Gy\u0151rben.\n\u00c9lete sor\u00e1n sokat tett az elesettek\u00e9rt \u00e9s a kisemberek\u00e9rt.", "Kiss\u00e9 rendhagy\u00f3 leck\u00e9nk els\u0151 fel\u00e9ben hivatalosan is b\u00facs\u00fat vesz\u00fcnk a Microsoft n\u00e9pszer\u0171, \u00e1m teljesen elavult b\u00f6ng\u00e9sz\u0151j\u00e9t\u0151l, az Internet Explorer 6-t\u00f3l, majd elkezd\u00fcnk ismerkedni az egyel\u0151re \"b\u00e9ta-\u00e1llapotban\" l\u00e9v\u0151 CSS3 \u00fajdons\u00e1gaival.\nA Weboldalk\u00e9sz\u00edt\u0151 suli 23. leck\u00e9j\u00e9ben m\u00e1r jelezt\u00fck, hogy - csatlakozva a vil\u00e1gm\u00e9ret\u0171 kamp\u00e1nyhoz - a tov\u00e1bbiakban nem t\u00e1mogatjuk a Microsoft lassan kilencedik \u00e9let\u00e9v\u00e9t tapos\u00f3 webb\u00f6ng\u00e9sz\u0151j\u00e9t, az Internet Explorer 6-ot.\nHivatalos \u00e9rtes\u00edt\u00e9s", "Bels\u0151 k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nykutat\u00e1sok szerint a l\u00e1togat\u00f3k kedvenc helysz\u00edne volt minden \u00e9vben a veter\u00e1n aut\u00f3k \u00e9s motorok pavilonja\n- kezdte mondand\u00f3j\u00e1t dr. N\u00e9veri Istv\u00e1n, a MAVAMSZ jogi igazgat\u00f3ja.\nForr\u00e1s: Aut\u00f3szektor\nA 3800 n\u00e9gyzetm\u00e9teres t\u00e1rlat koncepci\u00f3ja 2019-ben is v\u00e1ltozatlanul az \u00e1lland\u00f3 \u00e9s egyedi elemek tematiz\u00e1lt bemutat\u00e1s\u00e1t helyezi f\u00f3kuszba.\nA bevezet\u0151ben is eml\u00edtett Lamborghini Espada t\u00f6bb szempontb\u00f3l is ritkas\u00e1gnak sz\u00e1m\u00edt.\n- tette hozz\u00e1 a szakember.\nEk\u00f6zben a c\u00edmlapon", "\u00c9p\u00fcletvillamoss\u00e1gi szaklap\nC\u00edmke: Vill\u00e1mh\u00e1r\u00edt\u00f3\nEgyre gyakrabban tal\u00e1lkozhatunk olyan elszigetelt vill\u00e1mv\u00e9delmi rendszerrel, amelyet speci\u00e1lis szigetelt vezet\u00e9k felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val alak\u00edtanak ki.\nE rendszerek l\u00e9tes\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1nak meglehet\u0151sen \u00f6sszetett \u00e9s els\u0151 pillant\u00e1sra tal\u00e1n furcsa ...\nHa v\u00e9gign\u00e9zz\u00fck az elm\u00falt n\u00e9h\u00e1ny \u00e9v h\u00edrad\u00e1sait, azt tapasztalhatjuk, hogy azokban szinte kiz\u00e1r\u00f3lag olyan eseteket tal\u00e1lunk, amelyekben vill\u00e1mcsap\u00e1s hat\u00e1s\u00e1ra csal\u00e1di h\u00e1zak \u00e9gtek le.", "Agent Carter: 1. \u00e9vad Pilot - N\u0151i egyenjog\u00fas\u00e1g?\nMi van?\nPedig a Marvel b\u0151velkedik izgalmas, er\u0151teljes \u00e9s \u00e9rdekes n\u0151i h\u0151s\u00f6kben.\nM\u00e1s k\u00e9rd\u00e9s, hogy ezeket a lehet\u0151s\u00e9geket eddig nem nagyon j\u00e1tszott\u00e1k ki se a mozis, se a sorozat-adapt\u00e1ci\u00f3kban.\nVajon k\u00e9pes az Agent Carter v\u00e1ltoztatni ezen?\nMiut\u00e1n v\u00e9get \u00e9rt az Agents of S.H.I.E.L.D. m\u00e1sodik \u00e9vad\u00e1nak fele egy r\u00f6vid le\u00e1ll\u00e1s ut\u00e1n a Marvel csak egy Ant-Man teaserrel \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny Age of Ultron-os prom\u00f3k\u00e9ppel jelezte, hogy \u00e9letben van.\n\u00c9s hi\u00e1ba!", "Falco KC-Sopron szomsz\u00e9dv\u00e1ri csata\nA folytat\u00e1sban is sok sz\u00e9p gy\u0151zelmet aratott, \u00e1m az ut\u00f3bbi hetekben megt\u00f6rni l\u00e1tszik a lend\u00fclete.\nA tavalyi esztend\u0151t p\u00e9ld\u00e1ul k\u00e9t veres\u00e9ggel, a Szeged elleni idegenbeli (96-89) \u00e9s az Alba elleni hazai (70-80) fiask\u00f3val z\u00e1rta.\nAz is \u00e9rdekes, hogy Sopron idegenben nemigen vit\u00e9zkedik, csup\u00e1n a TF vend\u00e9gek\u00e9nt nyert.\nA tavalyi esztend\u0151t a TF elleni k\u00f6nnyed hazai (91-48) \u00e9s a Szeged elleni harcos idegenbeli (77-85) gy\u0151zelemmel z\u00e1rta.", "Elad\u00f3 ingatlan v\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1n\u00e1l a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3k is profit\u00e1lhatnak abb\u00f3l, ha egy ingatlan \u00e9rt\u00e9kbecsl\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nik a megv\u00e1s\u00e1rolni sz\u00e1nd\u00e9kozott ingatlan megv\u00e9tele el\u0151tt.\n\u00cdgy elker\u00fclhetj\u00fck, hogy egy t\u00fal\u00e1razott h\u00e1zat v\u00e1s\u00e1roljunk meg.\nA rejtett hib\u00e1kat is felder\u00edtheti egy ingatlan \u00e9rt\u00e9kbecsl\u00e9s, amit mi laikus szemmel nem vesz\u00fcnk \u00e9szre, de egy szakember megtal\u00e1l.\nA megv\u00e1s\u00e1rolni k\u00edv\u00e1nt ingatlan pontos felm\u00e9r\u00e9se, az ingatlan \u00e9rt\u00e9kbecsl\u00e9s...\nSzeretn\u00e9l te is min\u0151s\u00e9gi lakkokat \u00e9s k\u00f6r\u00f6m\u00e1pol\u00f3kat v\u00e1s\u00e1rolni?", "A hat\u00e9konyan m\u00e9regtelen\u00edt\u0151 HypoxiTrainer\nAz eg\u00e9szs\u00e9g meg\u0151rz\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben az embernek d\u00f6nt\u00e9seket kell meghoznia.\nP\u00e9ld\u00e1ul le kell mondania a nehezebb \u00e9telekr\u0151l, \u00e9s valamilyen testmozg\u00e1st is kell v\u00e9geznie.\n\u00c9rdemes fontol\u00f3ra venni a hull\u00e1mmassz\u00e1zs g\u00e9p \u00e1rak t\u00f6bb fajt\u00e1j\u00e1t is, hiszen rengeteg helysz\u00ednen lehet ig\u00e9nybe venni eme g\u00e9pezetet.\nAz biztos, hogy amint kipr\u00f3b\u00e1lja, tapasztalni fogja az el\u0151nyeit.\nTekintse meg b\u00e1tran a sz\u00e1mtalan lehet\u0151s\u00e9get az interneten, amihez szinte b\u00e1rki hozz\u00e1f\u00e9rhet!", "Sandra, anya legid\u0151sebb unokah\u00faga az esk\u00fcv\u0151j\u00e9re k\u00e9sz\u00fclt \u00e9s megk\u00e9rte any\u00e1t, hogy legyen az egyik koszor\u00fasl\u00e1nya.\nAnya izgatottan fogadta a felk\u00e9r\u00e9st.\nSandra-val mindig is k\u00f6zel \u00e1lltak egym\u00e1shoz.\nMajdnem mintha testv\u00e9rek lettek volna, noha anya b\u0151 t\u00edz \u00e9vvel id\u0151sebb volt n\u00e1la.\nA sz\u00fcleim annak idej\u00e9n egy fi\u00fat \u00e9s egy l\u00e1nyt szerettek volna, de k\u00f6zbesz\u00f3lt a v\u00e1l\u00e1s, \u00fagyhogy egyed\u00fcli gyerek maradtam.\nVonakodva ugyan, de abba is belement hogy \u00e9n v\u00e1lasszak zen\u00e9t.\nL\u00e1tszik hogy dolgoztak rajta.", "Ki \u00e9rti ezt?\nGyilkoss\u00e1g t\u00f6rv\u00e9nyesen?\nA jogszab\u00e1ly garant\u00e1lta az orvosi ell\u00e1t\u00e1shoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st a k\u00e9s\u0151i abortusz proced\u00far\u00e1k k\u00f6vetkezt\u00e9ben \u00e9lve sz\u00fclet\u0151 kisbab\u00e1k sz\u00e1m\u00e1ra.\n(...) Az ilyen gyermeknek azonnali jogi v\u00e9delmet kell biztos\u00edtani New York \u00e1llam t\u00f6rv\u00e9nyei szerint.\"\nAz egy\u00fctt\u00e9rz\u00e9st pedig, amit a m\u00e9hen bel\u00fcli gyermekek m\u00e1r r\u00e9g\u00f3ta elvesztettek, most elvett\u00e9k a megsz\u00fcletett, de eredetileg abort\u00e1lni k\u00edv\u00e1nt gyermekekt\u0151l is...", "A tanfolyamra val\u00f3 felv\u00e9tel m\u00f3dja:- a Jelentkez\u00e9si lap \u00e9s meghatalmaz\u00e1s, melyeknek kit\u00f6lt\u00e9se az Iskol\u00e1n\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nik- szem\u00e9lyi igazolv\u00e1ny, lakc\u00edmk\u00e1rtya, amiket hozzon mag\u00e1val- megl\u00e9v\u0151 vezet\u0151i enged\u00e9ly- szerz\u0151d\u00e9s, t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 \u00e1tv\u00e9tele- legal\u00e1bb alapfok\u00fa bizony\u00edtv\u00e1ny (eredeti vagy k\u00f6zjegyz\u0151 \u00e1ltal hiteles\u00edtett m\u00e1solat)\nA tanfolyamra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felv\u00e9tel felt\u00e9telei:- \u00e9rv\u00e9nyes \"C\" kateg\u00f3ri\u00e1s vezet\u0151i enged\u00e9ly vagy vizsgaigazol\u00e1s (nem lehet kezd\u0151 vezet\u0151i enged\u00e9ly)- bet\u00f6lt\u00f6tt 20,5 \u00e9ves \u00e9letkor", "Merkel t\u00e1mogatja az eur\u00f3pai hadsereget\nAngela Merkel t\u00e1mogatja Macron francia eln\u00f6k javaslat\u00e1t egy eur\u00f3pai hadsereg l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra.\nAngela Merkel kancell\u00e1r besz\u00e9lt egy eur\u00f3pai hadsereg eszm\u00e9j\u00e9r\u0151l.\n- Az \u00f6reg sz\u00f6vets\u00e9gesek megk\u00e9rd\u0151jelezik a bev\u00e1lt kapcsolatokat.\nEz a hadsereg j\u00f3 kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 lehet a NATO sz\u00e1m\u00e1ra.\nAz EU-nak k\u00f6z\u00f6s politik\u00e1t kell kialak\u00edtania a fegyverexportr\u00f3l is, javasolta a kancell\u00e1r.\nMerkel \u00edgy t\u00e1mogatta Franciaorsz\u00e1g \u00e1llamf\u0151je, Emmanuel Macron javaslat\u00e1t.", "Keres\u00e9s a Bibli\u00e1ban\nIll\u00e9s \u00e9s Obadjahu tal\u00e1lkoz\u00e1sa.\n181Hossz\u00fa id\u0151 eltelt\u00e9vel, a harmadik esztend\u0151ben t\u00f6rt\u00e9nt, hogy az \u00dar sz\u00f3lt Ill\u00e9shez: \"Menj, s jelenj meg Ach\u00e1b sz\u00edne el\u0151tt, mert es\u0151t hullatok a f\u00f6ldre.\" 2Ill\u00e9s teh\u00e1t elment \u00e9s megjelent Ach\u00e1b sz\u00edne el\u0151tt.\nAz \u00e9h\u00edns\u00e9g egyre nyomaszt\u00f3bb\u00e1 v\u00e1lt Szam\u00e1ri\u00e1ban.\n3Ach\u00e1b ez\u00e9rt h\u00edvatta udvarmester\u00e9t, Obadjahut.\nObadjahu buzg\u00f3 k\u00f6vet\u0151je volt az \u00darnak.\n7Amint Obadjahu r\u00f3tta az utat, egyszer csak szembetal\u00e1lkozott Ill\u00e9ssel.\nIll\u00e9s \u00e9s Ach\u00e1b.", "T\u00f6k\u00e9letes \u00e1llapotban l\u00e9v\u0151 p\u00e9ld\u00e1ny 64 oldal TARTALOM: K\u00f6zelk\u00e9p a Borelly-\u00fcst\u00f6k\u00f6sr\u0151l Fred Hoyle (1915-2001) A magyarorsz\u00e1gi csillag\u00e1szat ezer esztendeje Csillag\u00e1szati h\u00edrek H\u00e1rmask\u00e9p K\u00e9pmell\u00e9klet: A Szaturnusz Csillag\u00e1szatt\u00f6rt\u00e9net: R\u00e9gi...\nA Parker Asztrol\u00f3gia a vil\u00e1g egyik legrangosabb asztrol\u00f3giai t\u00e1rgy\u00fa szakk\u00f6nyve.\nGyakorl\u00f3 asztrol\u00f3gusok \u00e9s a t\u00e9ma ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151d\u0151 laikusok egyar\u00e1nt forgatj\u00e1k.\nE k\u00f6nyvben a kor\u00e1bbi kiad\u00e1s ismeretanyaga mellett az asztrol\u00f3gia legfrissebb...", "\u00dagy eml\u00e9kszem, a mester kor\u00e1bbi sz\u00fclet\u00e9snapjai kevesebb h\u00edrver\u00e9st kaptak - legal\u00e1bbis itthon.\nA kerek hetvenedik tisztelet\u00e9re kit\u0171z\u00f6tt plak\u00e1tot a K\u00f6lni Filharm\u00f3nia el\u0151tt l\u00e1ttam , amikor 2014-ben arra j\u00e1rtunk \u00e9s k\u00f6rbes\u00e9t\u00e1ltuk a d\u00f3mot.\nMindannyiunk nagy szerencs\u00e9j\u00e9re, az ut\u00f3bbi \u00e9vekben el\u00e9g sok id\u0151t t\u00f6lt n\u00e1lunk, itthon (is) \u00e9l, kompon\u00e1l, tan\u00edt.\nStockhausen \u00e9s Boulez, Berio, Nono, Ligeti \u00e9s sokan m\u00e1sok jelentett\u00e9k ezt m\u0171helyt, de E\u00f6tv\u00f6s k\u00e9s\u0151bb is mindig a legels\u0151 vonalban \"j\u00e1tszott\".", "M\u00e1r tegnap akartam \u00edrni, de mivel igaz\u00e1n seg\u00edteni nem tudok, \u00e9s azt hiszem, senki, aludtam r\u00e1 egy napot.\nAnnyiban vagyok \u00e9rintett, hogy 99. \u00e9v\u00e9ben j\u00e1r\u00f3 nagyn\u00e9n\u00e9mnek is onnan hozattuk a kaj\u00e1t, de mivel mindig panaszkodott a min\u0151s\u00e9g\u00e9re, kerest\u00fcnk m\u00e1s megold\u00e1st.\n\u00cdgy ut\u00f3lag, h\u00e1la istennek.\nNem vagyok jog\u00e1sz, de \u00fagy gondolom, a rend\u0151rs\u00e9g nem tilhatja meg a temet\u00e9st.\nPersze itt az a k\u00e9rd\u00e9s, mit mond a t\u00f6rv\u00e9ny.\nBiztos vagyok benne, hogy \u00e9desany\u00e1d v\u00e9gakarata teljes\u00edt\u00e9s\u00e9nek nem lehet akad\u00e1lya.", "Divatos, utcai viseletre is k\u00edv\u00e1l\u00f3an alkalmas nadr\u00e1g sok zsebbel.\n2 db els\u0151 zseb, 4 db oldalzseb, 2 db h\u00e1ts\u00f3 zseb, 2 db tolltart\u00f3 zseb.\nAnyaga: 100% pamut Sz\u00edne: fekete Gy\u00e1rt\u00f3: Pure Trash M\u00e9retek: XS-XXXL\nKit\u0171n\u0151 min\u0151s\u00e9g\u0171, hangtalan, v\u00edzhatlan vad\u00e1sz hossz\u00fanadr\u00e1g elasztikus der\u00e9kp\u00e1nttal, k\u00e9t nagy oldalzsebbel.\nA rajta tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e1kat, bokrokat, leveleket form\u00e1z\u00f3 minta szinte fot\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171.\nIde\u00e1lis \u00f6lt\u00f6zet vad\u00e1sz\u00e1shoz, horg\u00e1sz\u00e1shoz.\nL\u00e1bsz\u00e9less\u00e9g gombokkal \u00e9s cipz\u00e1rral \u00e1ll\u00edthat\u00f3.", "2019. m\u00e1rcius havi arch\u00edvum\nAz al\u00e1bbi nyilatkozat az evang\u00e9lium v\u00e9delm\u00e9ben sz\u00fcletett (v\u00f6. Fil 1,16; 2Tim 1,14).\nMeggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00fcnk, hogy Krisztus helyettes b\u0171nh\u0151d\u00e9se az evang\u00e9lium elv\u00e1laszthatatlan r\u00e9sze.\nIsten abban mutatta meg ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretet\u00e9t, hogy \"elk\u00fcldte a Fi\u00e1t engesztel\u0151 \u00e1ldozatul b\u0171neink\u00e9rt\" (1Jn 4,10).\nIdei \u00e9letrajzi el\u0151ad\u00e1som t\u00e9m\u00e1ja Jonathan Edwards volt.\nEdwards egyszerre volt az \u00e9bred\u00e9s legf\u0151bb p\u00e1rtfog\u00f3ja \u00e9s legrealist\u00e1bb kritikusa.\nAz \u00e9rv \u00edgy hangzik:", "Megint hazudott a Facebook, m\u00e9g a cset\u00fczeneteink sem voltak biztons\u00e1gban\nA k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi port\u00e1l k\u00fcl\u00f6n bej\u00e1r\u00e1st biztos\u00edtott a szem\u00e9lyes inform\u00e1ci\u00f3inkhoz a nagy techv\u00e1llalatoknak.\nEzzel a Microsoft, az Amazon \u00e9s a Spotify is j\u00f3l j\u00e1rt - de legf\u0151k\u00e9pp persze maga a Facebook.\nAz inform\u00e1ci\u00f3csere k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen kedvezett az \u00e9rintett feleknek: a Facebook folyamatosan n\u00f6velni tudta felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00e1m\u00e1t, a partnerek pedig extra rekl\u00e1mokhoz jutottak a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi oldalon.", "B\u00e1cssz\u0151l\u0151s ter\u00fclet\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 telep\u00fcl\u00e9sr\u00e9szek\nDobokanagyj\u00e1r\u00e1s k\u00fclter\u00fclet, amely a k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6zpontj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1m\u00edtva nagyj\u00e1b\u00f3l 5 kilom\u00e9ter t\u00e1vols\u00e1gra tal\u00e1lhat\u00f3.\nJelleg\u00e9t tekintve mez\u0151gazdas\u00e1gi jelleg\u0171 (k\u00e9szenl\u00e9ti, szolg\u00e1lati) lak\u00f3telep, illetve lak\u00f3hely, mez\u0151gazdas\u00e1gi jelleg\u0171 tany\u00e1k.\nPostai ir\u00e1ny\u00edt\u00f3sz\u00e1ma 6425, KSH statisztikai azonos\u00edt\u00f3ja pedig 30155.\nN\u00e9pess\u00e9ge mintegy 7 f\u0151, \u00e9s a ter\u00fclet\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 lak\u00e1sok sz\u00e1ma pedig k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 11 darab.", "Minden idej\u00e9t fodr\u00e1szszalonokban t\u00f6lti, hogy dr\u00e1ga p\u00e9nz\u00e9rt kiegyenes\u00edttesse a haj\u00e1t Mindig is cs\u00e1b\u00edt\u00f3an n\u0151ies, sz\u00f6gegyenes frizur\u00e1r\u00f3l \u00e1lmodott Mi elhozzuk \u00d6nnek Mert meg\u00e9rkezett az idei \u00e9v \u00fajdons\u00e1ga a 2 az 1-ben hajvasal\u00f3 \u00e9s hajkefe, amivel egyszerre f\u00e9s\u00fclheti \u00e9s egyenes\u00edtheti a haj\u00e1t.\nKer\u00e1mia bevonat\u00fa s\u00f6rt\u00e9i k\u00edm\u00e9letes hajsimit\u00e1st tesznek lehet\u0151v\u00e9.\nSeg\u00edts\u00e9g\u00e9vel k\u00f6nnyed\u00e9n \u00e9rhet\u00fcnk el f\u00e9nyes \u00e9s t\u00f6k\u00e9letesen egyenes hajat otthon is.\nEgyszer\u0171, egykezes haszn\u00e1lata gyors eredm\u00e9nyt biztos\u00edt.", "\u00d6nmag\u00e1ban az, hogy a munkav\u00e1llal\u00f3 a munkak\u00f6ri feladatait \u00f6n\u00e1ll\u00f3an v\u00e9gzi, \u00e9s ezzel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben d\u00f6nt\u00e9s-el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9si feladatokat is ell\u00e1t, nem teszi vezet\u0151v\u00e9.\n\u00cdgy indokl\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl nem lehet felmondani neki.\nJogeset a munkajog.hu oldal\u00e1n.\nA k\u00e9szenl\u00e9ti jelleg\u0171 munkak\u00f6r szab\u00e1lyai\nA hat\u00e1lyos rendelkez\u00e9sek nem csup\u00e1n a 40 \u00f3r\u00e1s munkahetet nem v\u00e9sik k\u0151be, adott esetben a munkav\u00e1llal\u00f3 ak\u00e1r heti 72 \u00f3r\u00e1n\u00e1l t\u00f6bbet is dolgozhat.\nJogi szab\u00e1lyoz\u00e1s\nFelt\u00e9telek, jogk\u00f6vetkezm\u00e9nyek", "Szeretne azonnal \u00e9rtes\u00fclni a legfontosabb h\u00edrekr\u0151l?\n21. 16:52\",\"title\":\"Sok p\u00e9nzt keresni kev\u00e9s munk\u00e1val?\nT\u00f6rt\u00e9nelmi l\u00e9p\u00e9snek nevezt\u00e9k az olasz melegszervezetek a vil\u00e1g egyh\u00e1zmegy\u00e9iben a Vatik\u00e1n \u00e1ltal a mai csal\u00e1dokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 felm\u00e9r\u00e9st, amelyben els\u0151 alkalommal kiemelt figyelmet kaptak az elv\u00e1ltak, valamint az egym\u00e1ssal \u00e9lett\u00e1rsi kapcsolatban vagy h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9l\u0151 melegek \u00e9s leszbikusok.", "G\u00e1lhidi Gy\u00f6rgy, a KBSC vezet\u0151edz\u0151je:\u00c9rezt\u00fck, hogy nagyon j\u00f3l siker\u00fclt a felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s\u00fcnk, de azt \u00e1lmunkban sem gondoltuk, hogy a kifejezetten j\u00f3 er\u0151kb\u0151l \u00e1ll\u00f3 Tiszak\u00e9csk\u00e9t \u00f6tg\u00f3los k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9ggel legy\u0151zz\u00fck.\nA j\u00e1t\u00e9kosaim kiv\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcl remek\u00fcl teljes\u00edtettek. (forr\u00e1s: nso.hu)\nA m\u00e9rk\u0151z\u00e9st k\u00f6vet\u0151en Szab\u00f3 Istv\u00e1n, a Duna Aszfalt TVSE labdar\u00fag\u00f3 csapat\u00e1nak vezet\u0151edz\u0151je nyilatkozott a tiszakecskefoci.hu-nak:\n,,Nem keres\u00fcnk kifog\u00e1sokat\"\nM\u00e9rhetetlen\u00fcl csal\u00f3dottak vagyunk a st\u00e1b tagjaival.", "Itt az \u00edg\u00e9ret: v\u00e9gezni fognak az Iszl\u00e1m \u00c1llammal\nAz Iszl\u00e1m \u00c1llam (I\u00c1) dzsihadista szervezet megsemmis\u00edt\u00e9s\u00e9t \u00edg\u00e9rte Barack Obama amerikai eln\u00f6k vas\u00e1rnap este a washingtoni Feh\u00e9r H\u00e1zb\u00f3l k\u00f6zvet\u00edtett besz\u00e9d\u00e9ben, \u00e9s terrorcselekm\u00e9nynek min\u0151s\u00edtette a kaliforniai San Bernardin\u00f3ban a m\u00falt h\u00e9ten v\u00e9grehajtott v\u00e9res t\u00e1mad\u00e1st.\nA Feh\u00e9r H\u00e1z a besz\u00e9d ut\u00e1n k\u00f6z\u00f6lte: Washingtonban azt m\u00e9rlegelik, hogy n\u00f6velj\u00e9k a Sz\u00edri\u00e1ba vez\u00e9nyelt kommand\u00f3sok l\u00e9tsz\u00e1m\u00e1t.", "Murakereszt\u00far - H\u00e1romszor is robban\u00e1s r\u00e1zta meg a telep\u00fcl\u00e9st szombat d\u00e9lut\u00e1n.\nNem kell rosszra gondolni, csup\u00e1n egy mozs\u00e1r\u00e1gy\u00fat s\u00fct\u00f6ttek el a magyar, a horv\u00e1t \u00e9s a t\u00f6r\u00f6k nemzet tisztelet\u00e9re, h\u00e9t kisdi\u00e1kot pedig Zr\u00ednyi-apr\u00f3dd\u00e1 avattak.\n390 \u00e9ve, m\u00e1jus 1-j\u00e9n sz\u00fcletett egyetem\u00fcnk n\u00e9vad\u00f3ja, Zr\u00ednyi Mikl\u00f3s.\nAz 1:400 ar\u00e1ny\u00fa makettet az akkori id\u0151kb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 t\u00e9rk\u00e9p, megl\u00e9v\u0151 dokumentumok \u00e9s a helysz\u00edni tudom\u00e1nyos kutat\u00f3munka felt\u00e1r\u00e1sai alapj\u00e1n alak\u00edtott\u00e1k ki a klub tagjai.", "Az egykori magyar nyelv\u00faj\u00edt\u00f3knak sokat k\u00f6sz\u00f6nhet\u00fcnk, mert az \u0151 munk\u00e1juk tette nyelv\u00fcnket fogalomgazdagg\u00e1, hajl\u00e9konny\u00e1, az idegen szavak helyett \u00fajakat k\u00e9pezve.\nSok sz\u00f3 meggy\u00f6keresedett, de b\u0151ven akadtak elvet\u00e9lt k\u00eds\u00e9rletek is, amelyeket a k\u00f6znyelv nem fogadott be, legfeljebb a hivatalos megnevez\u00e9s.\nA telefon helyett alkalmazott t\u00e1vbesz\u00e9l\u0151 p\u00e9ld\u00e1ul mindenki sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9rthet\u0151, a magyar ember m\u00e9gsem t\u00e1vbesz\u00e9l\u0151n h\u00edv fel valakit, hanem telefon\u00e1l.", "KIEMELT OLDALAK\nNapsug\u00e1r Otthon Kistelek\nA Napsug\u00e1r Otthon integr\u00e1lt int\u00e9zm\u00e9ny, mely id\u0151sek, pszichi\u00e1triai betegek \u00e9s fogyat\u00e9kos szem\u00e9lyek gondoz\u00e1s\u00e1t l\u00e1tja el.\nA kisteleki r\u00e9szleg 1995. j\u00falius 1-j\u00e9n kezdte meg m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.\nA szolg\u00e1ltat\u00e1s c\u00e9lja id\u0151skor\u00faak ell\u00e1t\u00e1sa, gondoz\u00e1sa, \u00e1pol\u00e1sa.\nA Napsug\u00e1r Otthon alap\u00edt\u00f3 \u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szerve az Emberi Er\u0151forr\u00e1sok Miniszt\u00e9riuma, k\u00f6z\u00e9pir\u00e1ny\u00edt\u00f3 szerve, a Szoci\u00e1lis \u00e9s Gyermekv\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g (1132 Budapest, Visegr\u00e1di u. 49).", "Huszti a 90. percben nyerte meg a meccset a Mol Vidinek\nEgy g\u00f3llal jobbnak bizonyult a h\u00e1zigazda Budapest Honv\u00e9dn\u00e9l a c\u00edmv\u00e9d\u0151 Mol Vidi FC a labdar\u00fag\u00f3 NB I 27. fordul\u00f3j\u00e1nak z\u00e1r\u00f3 m\u00e9rk\u0151z\u00e9s\u00e9n, nem n\u0151tt teh\u00e1t a Paksot elver\u0151 \u00e9llovas, a Ferencv\u00e1ros el\u0151nye.\nAmi\u00f3ta a kispestiek megnyert\u00e9k a 2017-es \"bajnoki d\u00f6nt\u0151t\", nem tudt\u00e1k legy\u0151zni a Vidit az NB I-ben.\nTr\u00e9f\u00e1s kedv\u00e9ben volt Gr\u00f3f D\u00e1vid.\nAkik azt\u00e1n a 62. percben elkezdt\u00e9k David N'Gog nev\u00e9t skand\u00e1lni.", "K\u00e9pes le\u00edr\u00e1s\nAz \u00datiS\u00fag\u00f3.hu sz\u00e1ll\u00e1s \u00e9s utaz\u00e1si port\u00e1l, turisztikai magazin a belf\u00f6ldi turizmus fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t seg\u00edti, ig\u00e9nyeit magas szinten szolg\u00e1lja ki.\nAz adatb\u00e1zis k\u00fclf\u00f6ldi utaz\u00e1sokat \u00e9s belf\u00f6ldi sz\u00e1ll\u00e1shelyeket, sz\u00e1ll\u00e1saj\u00e1nlatokat, gasztron\u00f3miai- \u00e9s programaj\u00e1nlatokat, illetve tov\u00e1bbi utaz\u00e1ssal kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz.\nWellness hotelek, sz\u00e1llod\u00e1k a Balatonon.\nKeressen wellness sz\u00e1ll\u00e1st a Vend\u00e9gv\u00e1r\u00f3.hu oldalon r\u00e9gi\u00f3k\u00e9nt.\nPihenje ki mag\u00e1t!", "A Genius Savariensis Szabadegyetem legut\u00f3bbi el\u0151ad\u00e1s\u00e1n F\u0171zfa Bal\u00e1zs irodalomt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz Ady Endre hal\u00e1l\u00e1nak 100. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra eml\u00e9kezve tartott el\u0151ad\u00e1st \"Te orc\u00e1dra \u00fct\u00f6k...\" (Ady moderns\u00e9ge) c\u00edmmel, az egyetemnek ez \u00e9vt\u0151l helyet ad\u00f3 Berzsenyi D\u00e1niel K\u00f6nyvt\u00e1r el\u0151ad\u00f3term\u00e9ben.\n\"K\u00fczd\u00f6tt\u00e9l, de m\u00e1r nem lehet, csend \u00f6lel \u00e1t \u00e9s szeretet.\nCsak az hal meg, akit felednek, \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9l, akit igaz\u00e1n szeretnek.\"\nHorv\u00e1th Gy\u00f6ngyi \u00e9let\u00e9nek 67. \u00e9v\u00e9ben tragikus k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, v\u00e1ratlanul elhunyt.", "K\u00f6z\u00f6s \u00f6nkorm\u00e1nyzati hivatalt fenntart\u00f3 k\u00f6zs\u00e9g \u00f6nkorm\u00e1nyzata, a hivatal sz\u00e9khelye m\u00e1s helys\u00e9gben, Karancsalja telep\u00fcl\u00e9sen van, de a telep\u00fcl\u00e9sen \u00e1lland\u00f3 vagy ideiglenes kirendelts\u00e9g m\u0171k\u00f6dik.\nF\u00f6ldhivatali \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez a Salg\u00f3tarj\u00e1ni J\u00e1r\u00e1si Hivatal F\u00f6ldhivatali Oszt\u00e1ly vehet\u0151 ig\u00e9nybe.\nA k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclete megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg 3168 hekt\u00e1r, lak\u00f3n\u00e9pess\u00e9ge hozz\u00e1vet\u0151leg 1858 f\u0151, a ter\u00fclet\u00e9n tal\u00e1lhat\u00f3 lak\u00e1sok sz\u00e1ma pedig k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 807 darab.\nKarancskeszi ter\u00fclet\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 telep\u00fcl\u00e9sr\u00e9szek", "Resurrexit - ezt \u00e9nekelt\u00fck nagycs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n a l\u00e1bmos\u00e1st k\u00eds\u00e9r\u0151 antif\u00f3n\u00e1ban: felkelt, de ezt \u00e9nekeli J\u00e9zus \u00e9s vele a h\u00edv\u0151 l\u00e9lek a mai szentmise kezd\u0151\u00e9nek\u00e9ben is: Resurrexi - felt\u00e1madtam, mert az \u00e9rt\u00fcnk megal\u00e1ztat\u00e1sok \u00e1r\u00e1n is harcra kel\u0151 \u00e9s diadalmaskod\u00f3, felkel\u0151 Krisztus gy\u0151zelme...\nOLVASM\u00c1NY Izaj\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l A mi b\u0171neink\u00e9rt sz\u00fart\u00e1k \u00e1t.\n\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: \u00cdme, szolg\u00e1m diadalmaskodik, f\u00f6ns\u00e9ges lesz \u00e9s felmagasztalj\u00e1k, \u00e9s nagy dics\u0151s\u00e9gre emelkedik.\n\u00c1ldott, ki az \u00dar nev\u00e9ben j\u00f6n!", "Mit jelent az aut\u00f3hifi?\nAmikor azt mondom, aut\u00f3hifi, sokuknak a d\u00fcb\u00f6rg\u0151 zene \u00e9s a decibelekt\u0151l sz\u00e9tszakad\u00f3 karossz\u00e9ria l\u00fcktet\u00e9se juthat esz\u00e9be.Pedig nem.Mit is rejt mag\u00e1ban ez a sz\u00f3 val\u00f3j\u00e1ban?A min\u0151s\u00e9gi hangz\u00e1s kialak\u00edt\u00e1s\u00e1t.Mely hangz\u00e1s t\u00f6k\u00e9letesen visszaadja egy komoly zenei koncert, vagy ak\u00e1r egy rock koncert hangulalt\u00e1t.\nA sz\u00ednpad, hangokra \u00e1t\u00fcltetett h\u0171 lek\u00e9pez\u00e9s\u00e9vel, azt a katarzist k\u00e9pes ny\u00fajtani sz\u00e1munkra melyben csak akkor van r\u00e9sz\u00fcnk ha szem\u00e9lyesen r\u00e9szt vesz\u00fcnk egy el\u0151ad\u00e1son.", "Az \u00e9gbolt l\u00e1ngolt, a f\u00f6ld remegett.\nAz eg\u00e9sz furcsa m\u00f3d gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 volt.\nA puszt\u00edt\u00e1snak valahol megvan a maga sz\u00e9ps\u00e9ge.\nA hamub\u00f3l term\u0151f\u00f6ld lesz, a hal\u00e1lb\u00f3l \u00e9let.\nMinden \u00fajrakezd\u0151dik, a l\u00e9tfejl\u0151d\u00e9s \u00faj csod\u00e1kat hoz.\nK\u00f6nnyb\u0151l s v\u00e9rb\u0151l v\u00e9g\u00fcl l\u00e9trej\u00f6n a paradicsom.\nA nyitott csapatsz\u00e1ll\u00edt\u00f3b\u00f3l kitekintve a csata el\u0151szele l\u00e1tsz\u00f3dott.\nAz irdatlan hadig\u00e9pezet groteszk m\u0171alkot\u00e1st festett a t\u00e1jra.\nA puszt\u00edt\u00e1s eszk\u00f6zei alakzatban sz\u00e1lltak az \u00e9gen.\nAz \u00e9letbennmarad\u00e1s\u00e9rt k\u00fczd\u0151 test.\nF\u00e9rfias ig\u00e9nyek.", "8 tipp a jobb iskolai jegyek\u00e9rt\nA f\u00e9l\u00e9vi bizony\u00edtv\u00e1nyt m\u00e1r kiosztott\u00e1k, azon m\u00e1r nem lehet jav\u00edtani, de a jobb \u00e9vv\u00e9gi jegyekhez m\u00e9g elegend\u0151 id\u0151 \u00e1ll rendelkez\u00e9sre.\nJ\u00f3 h\u00edr, hogy a jobb bizony\u00edtv\u00e1nyhoz nem kell \u00e9jjel-nappal tanulni \u00e9s a k\u00fcl\u00f6ntan\u00e1r sem felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges.\n\u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk n\u00e9h\u00e1ny j\u00f3tan\u00e1csot, melyek nemcsak abban seg\u00edthetnek, hogy kev\u00e9sb\u00e9 stresszes legyen az iskola , de hosszabb t\u00e1von is a gyerek\u00fcnk jav\u00e1t szolg\u00e1lj\u00e1k.\n1. T\u00f6bbet mozogni!\n3. Rendszeress\u00e9g\n4. Tervez\u0151 napt\u00e1r", "Szellemv\u00e1rosok, kihalt laktany\u00e1k, elhagyatott kast\u00e9lyok, gy\u00e1rak, f\u00f6ldalatti bunkerek \u00e9s minden ami urbex!\nAki a 71-es \u00faton utazik Keszthely fel\u00e9, a Balaton ir\u00e1ny\u00e1ba kitekintve egy nem mindennapi l\u00e1tv\u00e1nnyal szembes\u00fclhet: Egy \"csontig ler\u00e1gott\" hotel\u00e9p\u00fclet \u00e1rv\u00e1lkodik a f\u0151\u00fat mellett.\nAz egykor szebb napokat l\u00e1tott hotel a mindenki sz\u00e1m\u00e1ra j\u00f3l ismert Beloiannisz Hirad\u00e1stechnikai Gy\u00e1r (BHG) balatoni \u00fcd\u00fcl\u0151je volt, amit az 1970-es \u00e9vek k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n \u00e9p\u00edtettek.\nKil\u00e1t\u00e1s az \u00e9p\u00fclet tetej\u00e9r\u0151l.", "148 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett Valdemar Poulsen: Itt a vil\u00e1g els\u0151 r\u00f6gz\u00edtett hangfelv\u00e9tele\nA mai napon, november 23-\u00e1n sz\u00fcletett 148 esztendeje Valdemar Poulsen, az a d\u00e1n m\u00e9rn\u00f6k \u00e9s feltal\u00e1l\u00f3, akinek tal\u00e1lm\u00e1nyai megalapozt\u00e1k a mai t\u00e1vkommunik\u00e1ci\u00f3t.\nAz els\u0151 szem\u00e9ly volt, aki m\u00e1gneses hangr\u00f6gz\u00edt\u0151t \u00e9p\u00edtett, amely a magnetofon el\u0151dje volt.\nN\u00e9lk\u00fcle nem l\u00e9tezne ma a t\u00e1vkommunik\u00e1ci\u00f3.\nAz inform\u00e1ci\u00f3hordoz\u00f3k t\u00e1rh\u00e1za \u00e1ll rendelkez\u00e9s\u00fcnkre napjainkban, a pendrive-t\u00f3l kezdve a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 merevlemezekig.", "Dr. Hauschka kezel\u00e9s sz\u00edve: a nyirokstimul\u00e1ci\u00f3\nA nyirokstimul\u00e1ci\u00f3 harmoniz\u00e1lja a k\u00f6t\u0151sz\u00f6veti- \u00e9s a nyirokrendszer folyad\u00e9k\u00e1raml\u00e1s\u00e1t.\nA kezel\u00e9s sor\u00e1n az arc \u00e9s a nyak ter\u00fclet\u00e9n a nyirok\u00e1raml\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1val megegyez\u0151 kisim\u00edt\u00f3 mozdulatok \u00f6szt\u00f6n\u00f6zik \u00e9s al\u00e1t\u00e1masztj\u00e1k az eleven, ritmikus nyirok\u00e1raml\u00e1st.\nA nyirokrendszer v\u00e9kony, majd mind nagyobb t\u00f6rzsekk\u00e9 \u00f6sszekapcsolod\u00f3 nyirokerekb\u0151l \u00e1ll, hasonl\u00f3an a v\u00e9rerekhez, beh\u00e1l\u00f3zz\u00e1k az eg\u00e9sz testet.\nA nyirokerek, bors\u00f3nyi-babnyi nyirokcsom\u00f3kba ny\u00edlnak.", "Abba kell hagyni a bank\u00e1rok szapul\u00e1s\u00e1t\nNem igaz, hogy a magyar bankok agyonnyert\u00e9k volna magukat, \u00e9s abba kell hagyni a bank\u00e1rok szapul\u00e1s\u00e1t - mondta Patai Mih\u00e1ly, a Banksz\u00f6vets\u00e9g eln\u00f6ke az 50.\nK\u00f6zgazd\u00e1sz V\u00e1ndorgy\u0171l\u00e9sen.\nA magyar gazdas\u00e1gban l\u00e9v\u0151 hitel mennyis\u00e9ge drasztikusan cs\u00f6kkent.\nVan egy nagy bajunk, kev\u00e9s hitelt pump\u00e1lunk a rendszerbe, de a hitelsz\u0171k\u00e9re nincs megold\u00e1s - mondta Patai Mih\u00e1ly, a Banksz\u00f6vets\u00e9g eln\u00f6ke a magyar gazdas\u00e1gr\u00f3l az 50.\nK\u00f6zgazd\u00e1sz V\u00e1ndorgy\u0171l\u00e9sen.\nEz nem igaz.", "2019. febru\u00e1r 12. kedd, 09:00\nJ\u00f3zsefv\u00e1ros Roma \u00d6r\u00f6ks\u00e9ge - m\u0171helykonferencia\nA K\u00d6MA \u00e9s a REACH m\u0171helykonferenci\u00e1ja.\nA m\u0171helykonferencia a REACH-projekt j\u00f3zsefv\u00e1rosi kutat\u00e1s\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 egyetemi szemin\u00e1rium eredm\u00e9nyeit k\u00edv\u00e1nja bemutatni.\nA hallgat\u00f3i el\u0151ad\u00e1sokat vitaind\u00edt\u00f3 el\u0151ad\u00e1sok \u00e9s egy kerekasztal-besz\u00e9lget\u00e9s eg\u00e9sz\u00edtik ki, amelyek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151, roma kult\u00far\u00e1ra f\u00f3kusz\u00e1l\u00f3 gy\u0171jtem\u00e9nyek, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g-int\u00e9zm\u00e9nyek lehet\u0151s\u00e9geire f\u00f3kusz\u00e1lnak.", "Orsz\u00e1gos sajt\u00f3k\u00f6zpontot hozott l\u00e9tre a ferences rend magyarorsz\u00e1gi rendtartom\u00e1nya egyebek mellett a rendezv\u00e9nyeikr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k m\u00e9di\u00e1ban val\u00f3 megjelentet\u00e9s\u00e9re \u00e9s az oktat\u00e1si, kultur\u00e1lis \u00e9s szoci\u00e1lis tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fckh\u00f6z hozz\u00e1j\u00e1rul\u00f3 adom\u00e1nyok felkutat\u00e1s\u00e1ra - err\u0151l Dobszay Benedek, a rend tartom\u00e1nyi titk\u00e1ra sz\u00e1molt be az MTI-nek p\u00e9nteken.\nAz int\u00e9zm\u00e9ny igazgat\u00f3j\u00e1nak Szerdahelyi Csongort, a Magyar Katolikus P\u00fcsp\u00f6ki Konferencia sajt\u00f3irod\u00e1j\u00e1nak kor\u00e1bbi vezet\u0151j\u00e9t nevezt\u00e9k ki - k\u00f6z\u00f6lte.", "Labdar\u00fag\u00e1s: Hazai gy\u0151zelemre v\u00e1r V\u00e1s\u00e1rhely\nA Pilis \u00e9s a Kecskem\u00e9t is elvitte a h\u00e1rom pontot az eddig lej\u00e1tszott \u0151szi k\u00e9t hazai m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen V\u00e1s\u00e1rhelyr\u0151l, \u00edgy a vas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1ni Csepel elleni derbin v\u00e9gre hazai gy\u0151zelmet v\u00e1r a k\u00e9k-s\u00e1rga szurkol\u00f3t\u00e1bor.\nVas\u00e1rnap d\u00e9lut\u00e1n hazai k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ge el\u0151tt l\u00e9p p\u00e1ly\u00e1ra a H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhelyi FC NB III-as labdar\u00fag\u00f3 csapata.\nA k\u00e9t g\u00e1rda az el\u0151z\u0151 bajnoki \u00e9vben tal\u00e1lkozott el\u0151sz\u00f6r egym\u00e1ssal bajnoki m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen.", "\u00d3v\u00f3n\u0151, \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3, k\u00e9t gyereke van: egy nagy, egy kicsi.Leszel a bar\u00e1tom? - ovis mes\u00e9k c. els\u0151 mes\u00e9sk\u00f6tete 2013-ban jelent meg a Pagonyn\u00e1l, \u00e9s a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g r\u00f6gt\u00f6n a sz\u00edv\u00e9be fogadta.\u00cdgy mutatja be mag\u00e1t:\"Hogy mit szeretek?\n- amikor este t\u00edzkor r\u00e1eszm\u00e9lek, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n \u00e9n is l\u00e9tezem.\nAddig anyuka, h\u00e1ztart\u00e1si alkalmazott, \u00f3v\u00f3n\u0151, kutyagazda vagyok.\nOlyankor nem is tudom, mit szeretek... azt, amit mindenki m\u00e1s: olvasni, \u00edrni, moziba j\u00e1rni, k\u00f6t\u00f6getni (csak vicceltem).\nItt a ny\u00e1ri sz\u00fcnet!", "A kering\u00e9si el\u00e9gtelens\u00e9g miatt kezel\u00e9sre szorul\u00f3 betegek mintegy fel\u00e9nek nem cs\u00f6kken jelent\u0151sen a bal kamrai ejekci\u00f3s frakci\u00f3ja.\nDr. Matos LajosKardiol\u00f3gus, Szent J\u00e1nos K\u00f3rh\u00e1z, Kardiol\u00f3giai J\u00e1r\u00f3beteg-rendel\u00e9s, Budapest\nA vizsg\u00e1lat c\u00e9lja\nA vizsg\u00e1latban akut sz\u00edvel\u00e9gtelens\u00e9g miatt hospitaliz\u00e1lt betegek vettek r\u00e9szt.\n\u00d6sszesen 1161 sz\u00edvbeteget randomiz\u00e1ltak, 581 f\u0151 ker\u00fclt a serelaxin-csoportba, 580 f\u0151 a placebocsoportba.\nKezel\u00e9s, klinikai \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6s vizsg\u00e1latok\nA klinikus megjegyz\u00e9sei", "A Magyar Radiol\u00f3gia foly\u00f3irat 2009. \u00e9vi els\u0151 sz\u00e1m\u00e1t k\u00e9zbe v\u00e9ve bizony\u00e1ra meglep\u0151dtek az olvas\u00f3k!\nR\u00f6gt\u00f6n hozz\u00e1tessz\u00fck, rem\u00e9lj\u00fck, tetsz\u00e9ssel fogadt\u00e1k a meg\u00fajult bor\u00edt\u00f3t.\nA megv\u00e1ltozott arculat m\u00f6g\u00f6tt azok a modern t\u00f6rekv\u00e9sek munk\u00e1lnak, amelyek a mai k\u00e9palkot\u00f3 diagnosztika dinamikus v\u00e1ltoz\u00e1sait jellemzik itthon \u00e9s k\u00fclf\u00f6ld\u00f6n egyar\u00e1nt.\nAz epe\u00fati sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek ma is gyakoriak m\u00e1j\u00e1t\u00fcltet\u00e9s ut\u00e1n.\nF\u0151 megjelen\u00e9si form\u00e1juk anastomoticus \u00e9s intrahepaticus.\nEl\u0151rel\u00e1that\u00f3lag a 25.", "\u00cdgy teljes\u00edtett tavaly a cseh biztos\u00edt\u00e1si piac\n2019. febru\u00e1r 22., p\u00e9ntek 8:00\nA cseh biztos\u00edt\u00f3k 2018-ban 4,1%-kal, 5,03 milli\u00e1rd eur\u00f3ra n\u00f6velt\u00e9k brutt\u00f3 d\u00edjbev\u00e9tel\u00fcket, k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en els\u0151sorban a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171biztos\u00edt\u00e1soknak - der\u00fcl ki a cseh biztos\u00edt\u00e1si sz\u00f6vets\u00e9g (CAP) adataib\u00f3l.\nHelyi p\u00e9nznemben sz\u00e1molva valamilyen nagyobb, 4,8%-os n\u00f6veked\u00e9st \u00e9rt el a piac.\nA cs\u00f6kken\u00e9s nagyr\u00e9szt a r\u00e9gebben megk\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9sek id\u0151 el\u0151tti megsz\u0171ntet\u00e9s\u00e9b\u0151l, nem pedig az \u00faj k\u00f6t\u00e9sek cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9b\u0151l ad\u00f3dik.", "Aluinvent-DVTK: Az utols\u00f3 percekben \u00faszott el a rangad\u00f3\nMiskolc - A tabellam\u00e1sodik DVTK a harmadikkal j\u00e1tszott vas\u00e1rnap Zalaegerszegen.\nA n\u0151i NB I 12. fordul\u00f3j\u00e1ban vas\u00e1rnap idegenben, Zalaegerszegen j\u00e1tszott az Aluinvent-DVTK egy\u00fcttese.\nA di\u00f3sgy\u0151riekn\u00e9l el\u0151sz\u00f6r lehetett ott a padon a nemr\u00e9giben megs\u00e9r\u00fclt litv\u00e1n center, Egle Sulciute p\u00f3tl\u00e1s\u00e1ra \u00e9rkezett lett kosaras, Aija Putnina, akinek a csapatba \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re kev\u00e9s id\u0151 jutott.\nNem tudta visszahozni\nGratul\u00e1lok az egerszegieknek.", "Kir\u00e1\u00e9k az oviban elk\u00e9sz\u00edtett\u00e9k a kis lampionjukat kisebb \u00fcvegekb\u0151l.\nItthon mes\u00e9lte, hogy milyen sz\u00e9p lett, \u00edgy azt\u00e1n kital\u00e1ltuk, hogy a m\u0171helyben neki\u00e1llunk, \u00e9s elk\u00e9sz\u00edtj\u00fck itthon is a kis lampionokat.\nAhogy Kira mes\u00e9lte hogyan festett\u00e9k a lampionjaikat \u00edgy a szivacs-technik\u00e1ra gondoltam.\nEgyik d\u00e9lut\u00e1n vagy ink\u00e1bb estefel\u00e9 lement\u00fcnk a m\u0171helybe, hogy minden hozz\u00e1val\u00f3t \u00f6sszeszedve neki\u00e1lljunk az alkot\u00e1snak.\nA l\u00e1nyok nagyon szorgalmasan festegettek, sz\u00e1r\u00edtgatt\u00e1k az \u00fcvegeket.\nMilyen lett?", "\u00c1radjon a Qi!\n- Nexus 4 vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli t\u00f6lt\u0151 teszt\nA Qi (ejtsd: csi) t\u00f6lt\u00e9sr\u0151l m\u00e1r \u00edrtam \u00e9n is \u00e9s szogi is.\nDe ism\u00e9tl\u00e9s\u00fcl a l\u00e9nyeg: egy vezet\u00e9k n\u00e9lk\u00fcli t\u00f6lt\u00e9s technol\u00f3gi\u00e1r\u00f3l van sz\u00f3, amivel a mobiltelefonok akkumul\u00e1tor\u00e1t lehet felt\u00f6lteni, hasonl\u00f3an az elektromos fogkef\u00e9hez, vagy az elektromos borotv\u00e1hoz.\nDe miel\u0151tt belev\u00e1gok a tapasztalataimba, l\u00e1ssuk a technikai adatokat a Google Playr\u0151l!\nA burkolata matt fekete m\u0171anyagb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt, kiv\u00e9ve a t\u00f6lt\u0151fel\u00fclet perem\u00e9t, ami f\u00e9nyes fel\u00fclet\u0171.", "Az egy\u00fcttes sok tag kipr\u00f3b\u00e1l\u00e1sa ut\u00e1n 2004. november\u00e9ben alakult meg, melynek tagjai Barna Bal\u00e1zs (\u00e9nek), Lapis Botond (git\u00e1r, vok\u00e1l), G\u00f6nczy Gerg\u0151 (basszusgit\u00e1r, vok\u00e1l) illetve nem utols\u00f3sorban Piricz \u00c1d\u00e1m (dobok) voltak.\nEleinte csak egy gar\u00e1zs zenekarnak indult, viszont elj\u00f6tt az els\u0151 koncert ideje, ami j\u00f3l siker\u00fclt \u00e9s ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en t\u00f6bb megh\u00edv\u00e1st kaptunk.\nNem volt semmilyen felszerel\u00e9s\u00fcnk \u00e9s egy koszos gar\u00e1zsban pr\u00f3b\u00e1ltunk.\nK\u00f6zben elk\u00e9sz\u00fclt a m\u00e1r fontosnak tartott weblapunk is.", "Horv\u00e1torsz\u00e1g - Dalm\u00e1cia - Zadar\nKiemelked\u0151 sz\u00ednvonal\u00fa kemping vadonat\u00faj, glamping mobilh\u00e1zakkal \u00e9s kempinghelyekkel.\nA verand\u00e1dr\u00f3l vagy a kempinghelyedr\u0151l egyenesen les\u00e9t\u00e1lhatsz a homokos strandra.\nSzeretn\u00e9l k\u00f6r\u00fcln\u00e9zni a v\u00e1rosban?\nEgy r\u00f6vid s\u00e9ta \u00e9s m\u00e1r ott is vagy!\nA sz\u00f3rakoztat\u00f3 programok, a gyerekmedence \u00e9s a gyerekbar\u00e1t strand miatt a Premium Zadar kemping t\u00f6k\u00e9letes helysz\u00edn a kisgyermekes nyaral\u00e1shoz.\nMi\u00e9rt pont a(z) Premium Zadar kemping\n\u00c9hes vagy?\nInk\u00e1bb nem f\u0151zn\u00e9l?", "Egy harmincas n\u0151 \u00fatkeres\u00e9se.\nFl\u00f6rt\u00f6k \u00e9s szerelmek.\nM\u00f3k\u00e1s helyzetek, sz\u00edvf\u00e1jdalom \u00e9s \u00f6nir\u00f3nia.\nHumor m\u00f6g\u00f6tt felsejl\u0151 szomor\u00fas\u00e1g.\nFrancisk\u00e1nak rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3 szeme van a r\u00e9szletekhez.\nA k\u00f6tet r\u00f6vid novell\u00e1iban n\u00e9h\u00e1ny apr\u00f3s\u00e1gnak t\u0171n\u0151 mozzanattal embereket, jellemeket, helyzeteket rajzol meg nagyon \u00e9lesen.\nFigur\u00e1i szeretnival\u00f3k, helyzetei egyben viccesek, t\u00e1rgyilagosak, olykor szomork\u00e1sak, melankolikusak.\n\u00cdr\u00e1sai sokszor f\u00e9nyk\u00e9pszer\u0171ek, mozaikosak.\nAz nincs.\nM\u00e9g arra sem voltam k\u00e9pes.", "Big Magic - Kreat\u00edv \u00e9let, f\u00e9lelem n\u00e9lk\u00fcl!\nElizabeth Gilbert leg\u00fajabb k\u00f6nyv\u00e9ben megkap\u00f3 \u0151szintes\u00e9ggel, elragad\u00f3 k\u00f6zvetlens\u00e9ggel \u00e9s a t\u0151le megszokott \u00f6nir\u00f3ni\u00e1val f\u0171szerezve mes\u00e9l a kreat\u00edv \u00e9let megteremt\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9geir\u0151l.\nA Big Magic azonban nemcsak a var\u00e1zslatos oldal\u00e1t mutatja be a kreat\u00edv \u00f6nmegval\u00f3s\u00edt\u00e1snak, hanem a benn\u00fcnk lakoz\u00f3 f\u00e9lelmekr\u0151l is sz\u00f3l, amelyek megakad\u00e1lyoznak minket... b\u0151vebben\nUtols\u00f3 ismert \u00e1r:", "A meccsbel\u00e9p\u0151 a kuty\u00e1t sem \u00e9rdekli - mi maradt a cafeteria sz\u00e9tver\u00e9se ut\u00e1n?\nJ\u00f6nnek az els\u0151 benyom\u00e1sok arr\u00f3l, hogy mi maradt a korm\u00e1ny \u00e1ltal tavaly novemberben l\u00e9nyeg\u00e9ben kicsin\u00e1lt cafeteri\u00e1b\u00f3l, \u00e9s arr\u00f3l, hogy n\u00e9znek ki a v\u00e1ltoztat\u00e1sok a gyakorlatban, most, hogy t\u00e9nylegesen \u00e9letbe l\u00e9ptek.\nA korm\u00e1ny d\u00f6nt\u00e9se alapj\u00e1n t\u00f6bb kor\u00e1bbi kedvenc most j\u00f6vedelemk\u00e9nt ad\u00f3zik, ez\u00e9rt megk\u00e9rdezt\u00fcnk t\u00f6bb szak\u00e9rt\u0151t arr\u00f3l, hogy l\u00e1tj\u00e1k a jelenlegi helyzetet, mit l\u00e9ptek a c\u00e9gek a v\u00e1ltoztat\u00e1sokra.", "Kezdek idegbajt kapni \u00fagyhogy az \u00f6n\u00f6k seg\u00edts\u00e9g\u00e9t k\u00e9rem.\nA kisfiam 7 \u00e9ves \u00e9s 6.-ik\u00e1n bel\u00e1zasodott ma 10.-e van \u00e9s k\u00e9tszer volt vele a feles\u00e9gem a h\u00e1ziorvosukn\u00e1l aki csak l\u00e1zcsillap\u00edt\u00e1st javasolt \u00e9s ennyi.\nA l\u00e1za az\u00f3ta sem sz\u0171nt meg hol felugrik hol lecsillapodik.\nR\u00e1ad\u00e1sul el\u00e9gg\u00e9 cs\u00fany\u00e1n k\u00f6h\u00f6g \u00e9s az orra is folyik.\nNem az els\u0151 eset hogy ez \u00edgy zajlik le \u00e9s \u00fajra \u00e9s \u00fajra a doktorn\u0151 \u00edgy \u00e1ll a dologhoz.\nSzerintem valami gy\u00f3gyszerellenes lehet hogy nem \u00edr f\u00f6l semmit a gyereknek .", "ELAD\u00d3 \u00c9RD FENYVES PARKV\u00c1ROSBAN 2 \u00c9s F\u00c9L SZOB\u00c1S CSAL\u00c1DI H\u00c1Z!\nAz ingatlan 932 m2-es gondozott, gy\u00fcm\u00f6lcsf\u00e1s saroktelken \u00e1ll.\nBeoszt\u00e1sa: az \u00e9p\u00fcletben el\u0151szob\u00e1b\u00f3l jutunk egy nagyobb 17 m2-es szob\u00e1ba \u00e9a a kisebb szob\u00e1ba, mely el\u0151z\u0151leg konyha volt.\nInnen ny\u00edlik kis k\u00f6zleked\u0151 \u00e9s f\u00fcrd\u0151szoba, valamint a 22 m2-es lak\u00f3t\u00e9r konyh\u00e1val, melynek szint\u00e9n van bej\u00e1rata a h\u00e1z el\u0151tti nagy teraszr\u00f3l.\nKonyha mellett jutunk a gar\u00e1zsba (1 g\u00e9pkocsis, akn\u00e1val), ahonnan ny\u00edlik k\u00fcl\u00f6n wc k\u00e9zmos\u00f3val.\nA kapu automata.", "J\u00e1tszva megismerj\u00fck az \u00e9vszakokat ismertet\u0151\nA t\u00e1rsasj\u00e1t\u00e9k c\u00e9lja bemutatni, hogyan v\u00e1ltozik k\u00f6rnyezet\u00fcnk az \u00e9vszakok v\u00e1ltakoz\u00e1s\u00e1val.\nA k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9vszakokra jellemz\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9gek, illetve a term\u00e9szet, a n\u00f6v\u00e9nyek, az \u00e1llatvil\u00e1g jellemz\u0151 k\u00e9peit kell a j\u00e1t\u00e9kosnak a megfelel\u0151 j\u00e1t\u00e9klapba illesztenie.\nT\u00e1rsasj\u00e1t\u00e9kk\u00e9nt, vagy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 neh\u00e9zs\u00e9gi fokon egyszer\u0171 kirak\u00f3s j\u00e1t\u00e9kk\u00e9nt is j\u00e1tszhat\u00f3.\nA j\u00e1t\u00e9k fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9b\u0151l ad\u00f3d\u00f3an seg\u00edti a geometriai form\u00e1k egyeztet\u00e9s\u00e9t is.\nTov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "28 hasznos lecke Toborz\u00e1s-Kiv\u00e1laszt\u00e1s-Motiv\u00e1l\u00e1s t\u00e9m\u00e1kban, \u00e9rdekes \u00faj inform\u00e1ci\u00f3kkal \u00e9s gyakorlati tan\u00e1csokkal, amelyek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel k\u00e9pes leszel csapatod teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t drasztikusan n\u00f6velni!\n92 oldalnyi tananyag\n24 \u00e9vnyigyakorlatiHR tud\u00e1s\nT\u00f6bb mint20.000levezetett felv\u00e9teli interj\u00fa\nT\u00f6bb mint1.000c\u00e9gesreferencia\nNagyon l\u00e9nyegret\u00f6r\u0151, szinte purit\u00e1n megfogalmaz\u00e1s \u00e9s st\u00edlus, amit nagyon j\u00f3l esik olvasni ebben a \"t\u00falszakm\u00e1s\u00edtott\" t\u00e9mak\u00f6rben.\nMarketing -\u00e9s HR \u00fcgyint\u00e9z\u0151, Hov\u00e1ny Csoport", "T\u00e9li Rezsics\u00f6kkent\u00e9s\n2018. augusztus 27., 08:11\nT\u00c1J\u00c9KOZTAT\u00c1S A T\u00c9LI REZSICS\u00d6KKENT\u00c9SR\u0150L\nAz ig\u00e9nybejelent\u00e9s v\u00e9gs\u0151 hat\u00e1rideje 2018. okt\u00f3ber 15., amely hat\u00e1rid\u0151 elmulaszt\u00e1sa jogveszt\u0151!\nH\u00e1ztart\u00e1sonk\u00e9nt csak egy ig\u00e9nyl\u00f3lap ny\u00fajthat\u00f3 be.\nAz ig\u00e9nyl\u0151 szem\u00e9ly csak akkor jogosult a t\u00e1mogat\u00e1sra, ha az adott h\u00e1ztart\u00e1s a bejelentett lak\u00f3helye vagy a bejelentett tart\u00f3zkod\u00e1si helye.\nAz ig\u00e9nybejelent\u0151 nyilatkozaton r\u00f6gz\u00edteni sz\u00fcks\u00e9ges az ig\u00e9nyelt f\u0171t\u0151anyag fajt\u00e1j\u00e1t, amely k\u00e9s\u0151bb nem m\u00f3dos\u00edthat\u00f3.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Kiad\u00e1s \u00e9ve:\nHenry Purcell, aki mindenekel\u0151tt az els\u0151 angol operak\u00e9nt sz\u00e1mon tartott Dido and Aeneas-r\u00f3l ismert, sz\u00e1mos alkalmi dalm\u0171vet is alkotott a kir\u00e1lyi fels\u00e9gek \u00fcdv\u00f6zl\u00e9s\u00e9re \u00e9s a Britanni\u00e1ban a zene \u00fcnnepek\u00e9nt meghonosodott Szent Cec\u00edlia napok alkalm\u00e1b\u00f3l.\nEzek k\u00f6z\u00fcl ker\u00fclt r\u00f6gz\u00edt\u00e9sre h\u00e1rom azon az albumon, mely Purcell \u00f6sszes alkalmi \u00e9s \u00fcnnepi \u00f3d\u00e1ja gy\u0171jtem\u00e9nyes kiad\u00e1s\u00e1nak els\u0151 darabja lett.\nPedig Purcell muzsik\u00e1j\u00e1t \u00e9ppen a k\u00fcl\u00f6n\u00f6s sz\u00e9ps\u00e9g \u00e9s \u00f6sszhang jellemzi.", "A telt h\u00e1zas m\u00e9rk\u0151z\u00e9st k\u00e9t g\u00f3llal kezdt\u00e9k a vend\u00e9gek, erre azonban a hazaiak gyorsan v\u00e1laszoltak is.\nVlatko Djonovics m\u00e1r az elej\u00e9t\u0151l fogva s\u0171r\u0171n cser\u00e9lt, pr\u00f3b\u00e1lta frissen tartani csapat\u00e1t.\nH\u00faz\u00e1sa bej\u00f6tt, szorosan tapadtak Groot\u00e9kra, a kapuban pedig az el\u0151z\u0151 m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen halov\u00e1nyabb P\u00e1sztor Bettina par\u00e1d\u00e9zott.\nKihaszn\u00e1lt\u00e1k a kett\u0151s el\u0151nyt\nG\u00f6rbicz hetes\u00e9t v\u00e9dte, majd B\u00f3di \u00e9s Oftedal ziccer\u00e9n\u00e9l is remek\u00fcl \u00e1llta a labda \u00fatj\u00e1t, majd Brattsetten is kifogott.", "Kiad\u00e1s \u00e9ve:\nM\u00e9ghozz\u00e1 az eredeti kiad\u00e1s ut\u00e1n p\u00e9ld\u00e1san gyorsan \u00e9s ig\u00e9nyesen magyarul is megjelentetett iPhuck10-r\u0151l.\nPelevin sz\u00e9p \u00faj vil\u00e1g\u00e1ban a mai USA kett\u00e9szakadt egy z\u00f6m\u00e9ben rasszista vid\u00e9ki sutty\u00f3k \u00e1ltal lakott Konf\u00f6der\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s egy z\u00f6m\u00e9ben sz\u00ednes b\u0151r\u0171ek \u00e1ltal lakott Nyugati partra, amiben az elmebetegs\u00e9gig kiterjesztett\u00e9k a PC besz\u00e9det \u00e9s napjaink egyre ink\u00e1bb eldurvul\u00f3 progressz\u00edv gondolkod\u00e1sm\u00f3dj\u00e1t.\nSzenved\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl nem lehets\u00e9ges \u00e9rtelem: nincs ok a gondolkod\u00e1sra \u00e9s a fejl\u0151d\u00e9sre.", "Nagyon szeretek f\u0151zni, aki ismer, az tudja.\nF\u0151leg, hogy van egy gasztromagazinunk, amelybe m\u00e1r janu\u00e1r l\u00e9v\u00e9n k\u00e9sz\u00fcl a Tavaszv\u00e1r\u00f3 lapsz\u00e1m.\nEgy j\u00f3 kis v\u00e1llalkoz\u00f3n\u0151i \u00f6sszefog\u00e1s ez a magazin, szeretj\u00fck csin\u00e1lni, hiszen mindannyiunkat megihlet.\nA Tavaszv\u00e1r\u00f3 lapsz\u00e1mba, ami febru\u00e1r 10-\u00e9n fog megjelenni egy...\n\u00d6nbizalomr\u00f3l m\u00e1r p\u00e1rszor esett sz\u00f3 a blogon, de most egy m\u00e1sik megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sr\u0151l \u00e9rdemes sz\u00f3lni, m\u00e9gpedig ez a f\u00e9lt\u00e9kenys\u00e9g.\nHa ennyire szeretn\u00e9, akkor vajon mi\u00e9rt ne b\u00edzna is benne?", "J\u00f3n\u00e1s pr\u00f3f\u00e9ta eledel lett a cethal gyomr\u00e1ban, amikor megsz\u00f6k\u00f6tt a k\u00fcldet\u00e9se el\u0151l.\nA mi J\u00f3n\u00e1sunk nem ott k\u00f6t\u00f6tt ki, hanem a transzcendencia csipkebokr\u00e1n\u00e1l. \u00e9s vil\u00e1g\u00edt k\u00f6r\u00fcl\u00f6tte minden jambus.\nJ\u00d3N\u00c1S TAM\u00c1S: Szerelmes hexameterek\n\"Nem vagy aj\u00e1nd\u00e9k.\nA szerelmes l\u00edr\u00e1j\u00e1ban ugyancsak ezeket a vonatkoz\u00e1sokat l\u00e1tom a h\u00e1tt\u00e9rben munk\u00e1lkodni.\nN\u00e9lk\u00fcle semmi nem lett, ami lett.\nMondja az ig\u00e9r\u0151l az ige.\nA kereszt\u00e9ny emberben pedig, ha tele van ig\u00e9vel, akkor egy id\u0151 ut\u00e1n az ige j\u00f6n ki a sz\u00e1j\u00e1n.", "David C. Blair , a University of Michigan (Ann Arbor) professzor\u00e1nak ez a m\u0171ve nem puszt\u00e1n \u00f6sszefoglal\u00e1sa eddigi szisztematikus kutat\u00e1sainak, hanem igen sok inform\u00e1ci\u00f3t, ismeretanyagot is ny\u00fajt, \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt rendk\u00edv\u00fcl neh\u00e9z helyzetbe hozza azt, aki m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra r\u00f6viden szeretn\u00e9 \u00f6sszefoglalni a benne foglaltakat.\nEnnek a nagyszab\u00e1s\u00fa v\u00e1llalkoz\u00e1snak intellektu\u00e1lis h\u00e1tter\u00e9t szembet\u0171n\u0151en jelzi, hogy k\u00f6nyv\u00e9nek mind a h\u00e9t fejezet\u00e9t Wittgenstein id\u00e9zettel kezdi.", "Mi\u00f3ta a Milla megsz\u00fcletett \u00e9s dicstelen\u00fcl kihunyt, a f\u0151v\u00e1rosi demokrat\u00e1k mindig rem\u00e9nykednek titkon, hogy lesz \u00fajra egy mozg\u00f3s\u00edt\u00f3 er\u0151, ami \u00fajra \u00f6sszer\u00e1ntja egy hatalmas t\u00f6megg\u00e9 a felvil\u00e1gosod\u00e1s polg\u00e1rait.\nAz ut\u00f3bbi id\u0151ben a Hum\u00e1n Platform tett erre t\u00f6bb k\u00eds\u00e9rletet is.\nCsonka J\u00f3zsef a K\u00f6zmunk\u00e1smozgalom a J\u00f6v\u0151\u00e9rt k\u00e9pviselet\u00e9ben besz\u00e9lt a k\u00f6zmunk\u00e1sok neh\u00e9z helyzet\u00e9r\u0151l, az alacsony b\u00e9rr\u0151l, a rossz munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekr\u0151l \u00e9s a szeg\u00e9nys\u00e9g megb\u00e9lyegz\u00e9s\u00e9r\u0151l.", "Gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9nyek - sz\u00edv \u00e9s \u00e9rrendszeri probl\u00e9m\u00e1kra\nA sz\u00edv \u00e9s \u00e9rrendszeri probl\u00e9m\u00e1k \u00e9s ezekb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 betegs\u00e9gek a leggyakoribb hal\u00e1lokok jelenleg Magyarorsz\u00e1gon.\nLegal\u00e1bb minden m\u00e1sodik magyar ember k\u00fczd ilyen probl\u00e9m\u00e1val \u00e9lete sor\u00e1n.\nA sz\u00edv \u00e9s \u00e9rrendszeri probl\u00e9m\u00e1k a legt\u00f6bb betegs\u00e9ghez hasonl\u00f3an \u00e9vek alatt alakulnak ki, els\u0151sorban a helytelen \u00e9letm\u00f3d k\u00f6vetkezt\u00e9ben.\nEz\u00e9rt a sz\u00edv \u00e9s \u00e9rrendszeri probl\u00e9m\u00e1k eset\u00e9n is a legfontosabb a megel\u0151z\u00e9s.\nV\u00e9ralvad\u00e1s g\u00e1tl\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyek", "Hozz\u00e1j\u00e1rulok, hogy a Central Digit\u00e1lis M\u00e9dia Kft. NLCaf\u00e9 h\u00edrlevel(ek)et k\u00fcldj\u00f6n sz\u00e1momra, \u00e9s k\u00f6zvetlen \u00fczletszerz\u00e9si c\u00e9llal megkeressen az \u00e1ltalam megadott el\u00e9rhet\u0151s\u00e9geimen saj\u00e1t vagy \u00fczleti partnerei aj\u00e1nlat\u00e1val.\n\"Sokan azt gondolt\u00e1k r\u00f3lam, sz\u00e9p ez a gyerek, de nem egy j\u00f3 sz\u00edn\u00e9sz\" - Nagy Ervinnel besz\u00e9lgett\u00fcnk\nInterj\u00fa Nagy Ervinnel.\nJanu\u00e1rban indult az RTL Klub A Tan\u00e1r c\u00edm\u0171 dramedy-sorozat\u00e1nak m\u00e1sodik \u00e9vada, amiben te j\u00e1tszod a f\u0151szerepet.\n\u00daj film- vagy sorozatszerep?\nIgaza volt.", "Term\u00e9szetj\u00e1r\u00f3 Csapat\n15.11.08 Cs\u00e9vharaszt - \u0150sbor\u00f3k\u00e1s\nCs\u00e9vharaszt k\u00f6zs\u00e9g Pest megy\u00e9ben, a Monori kist\u00e9rs\u00e9gben.\nA 2000 lakos\u00fa Cs\u00e9vharaszt k\u00f6zs\u00e9g ter\u00fclet\u00e9n valaha 2 telep\u00fcl\u00e9s is l\u00e9tezett, k\u00f6z\u00fcl\u00fck az egyik, \"P\u00f3tharaszt\", els\u0151 okleveles eml\u00edt\u00e9se 1280-ra tehet\u0151.\nEgy XII. sz\u00e1zadi templom alapjait az 1990-es \u00e9vek k\u00f6zep\u00e9n kutatt\u00e1k fel.\nEgy a XV. sz\u00e1zadban r\u00e1\u00e9p\u00fclt templom egyik fala mai is \u00e1ll, rekonstru\u00e1ltan.\nA m\u00e1sik telep\u00fcl\u00e9s \"Cs\u00e9v\" volt, v\u00e9lhet\u0151en a Cs\u00e9vi csal\u00e1di n\u00e9vb\u0151l.\nAz un.", "Szerethet\u0151 \u00e1rak\n\u0150k m\u00e1r Kr\u00e9mmester rajong\u00f3k\nBab\u00e1t v\u00e1rok, \u00e9s szerettem volna vigy\u00e1zni a pocakom b\u0151r\u00e9re.\nA mam\u00e1m aj\u00e1nlotta a k\u00f6r\u00f6mvir\u00e1g kr\u00e9met.\nAmi\u00f3ta haszn\u00e1lom egy\u00e1ltal\u00e1n nem viszket a b\u0151r\u00f6m.\nNagyon szeretem, mert gyorsan felsz\u00edv\u00f3dik, \u00e9s nem hagy nyomot.\nNagyon el\u00e9gedett vagyok a b\u0151r\u00f6m min\u0151s\u00e9g\u00e9vel.\nNekem a bar\u00e1tn\u0151m besz\u00e9lt a l\u00f3balzsamokr\u00f3l, mert sokat sportolok, szeretem a konditermet.\nMostan\u00e1ban nem voltam, \u00e9s ez\u00e9rt az izmaim nem b\u00edrt\u00e1k a terhel\u00e9st.\n\u00d3ri\u00e1is megk\u00f6nnyebb\u00fcl\u00e9s \u00e9reztem.", "Mikor r\u00f3zs\u00e1t v\u00e1lasztunk, mindig magunkb\u00f3l is megmutatunk egy darabot, ugyanis a sz\u00e1mtalan r\u00f3zsafajta k\u00f6z\u00fcl eg\u00e9szen bizonyosan azt fogjuk kiszemelni, amelyik a legjobban t\u00fckr\u00f6zi a szem\u00e9lyis\u00e9g\u00fcnket.\nA Rosa 'Fortuna (Kortuna)' tulajdonos\u00e1nak n\u0151ies l\u00e9ny\u00e9r\u0151l, fejlett sz\u00e9p\u00e9rz\u00e9k\u00e9r\u0151l fog tan\u00fabizonys\u00e1got tenni l\u00e9giesen k\u00f6nny\u0171 megjelen\u00e9s\u00e9vel, hat\u00e1rozott, de nem hivalkod\u00f3 sz\u00edneivel.\nEz egy igaz\u00e1n k\u00fcl\u00f6nleges megjelen\u00e9s\u0171 r\u00f3zsa, melynek vir\u00e1gai k\u00e9t sz\u00ednben j\u00e1tszanak.\nEzut\u00e1n alaposan \u00f6nt\u00f6zz\u00fck be.", "A 384 lakos\u00fa Lel\u00e9d k\u00f6zs\u00e9g \u00e9szak-keletre 11 km t\u00e1vols\u00e1gra fekszik P\u00e1rk\u00e1nyt\u00f3l a B\u00f6rzs\u00f6ny-hegys\u00e9g sz\u00e9l\u00e9n .\nAz, hogy ott \u00e9s \u00fagy fekszik, ahogyan, \"sok p\u00e9nz\u00e9be ker\u00fclhetett Istennek\", \u00e9s azonnal egy miszt\u00e9riummal kell kezdeni .\nAzt, hogy a Duna hogy tudta \u00e1tszak\u00edtani a Dun\u00e1nt\u00fali K\u00f6z\u00e9phegys\u00e9get az \u00c9szaki K\u00f6z\u00e9phegys\u00e9gt\u0151l a Dunakanyarn\u00e1l, azt tudjuk : volt p\u00e1rsz\u00e1zezer \u00e9ve r\u00e1 \u00e9s Ereje, izma .\nAzt is tudjuk, hogy Csonkamagyarorsz\u00e1g legmeredekebb megmaradt hegys\u00e9ge a B\u00f6rzs\u00f6ny .\nCsakhogy .", "A pontoss\u00e1g nem v\u00e9letlen!\nA Klarstein Geneva \u00f3ratart\u00f3t gondosan alkott\u00e1k meg, hogy megfeleljen az automata felh\u00faz\u00f3s kar\u00f3r\u00e1r\u00f3l val\u00f3 gondoskod\u00e1s speci\u00e1lis ig\u00e9nyeinek.\nAki felh\u00faz\u00f3s kar\u00f3r\u00e1val rendelkezik, annak a megfelel\u0151 t\u00e1rol\u00e1ssal is t\u00f6r\u0151dnie kell.\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen, ha egyenesen t\u00f6bb \u00e9rt\u00e9kes darabbal is rendelkezik.\nA Klarstein \u00f3raforgat\u00f3 nemcsak az \u00f3ram\u0171 meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t seg\u00edti, de k\u00f6zben attrakt\u00edv m\u00f3don prezent\u00e1lja is a kar\u00f3r\u00e1t.\nAz automata kar\u00f3r\u00e1kat.\nA k\u00e9t fo\nA pontoss\u00e1g nem v\u00e9letlen!", "Stiga Vertical 55 bor\u00edt\u00e1s\nAz akci\u00f3s \u00e1rak csak a k\u00e9szlet erej\u00e9ig \u00e9rv\u00e9nyesek!\nAz STIGA Vertical a leg\u00fajabb v\u00e9d\u0151szemcs\u00e9s bor\u00edt\u00e1sa, amelyet a kor\u00e1bbi jap\u00e1n v\u00e1logatott Masato Shino-val szoros egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sben fejlesztettek ki.\nA f\u00fcgg\u0151leges 20 \u00e9s a f\u00fcgg\u0151leges 55 pattan\u00e1s szerkezete f\u00fcgg\u0151leges sz\u00f6gben van elhelyezve, amely hat\u00e9konyabb forgat\u00f3gombot \u00e9s v\u00e1ltozatoss\u00e1got biztos\u00edt a j\u00e1t\u00e9kban.\nM\u00e1ra a STIGA m\u00e1rkan\u00e9v a sport\u00e1gban az \u00fct\u0151f\u00e1k ter\u00fclet\u00e9n egyet jelent a legjobbal.", "Gy\u0151z\u00f6tt \u00e9s el\u0151z\u00f6tt a K\u00f6rmend\nNagyon komoly rangad\u00f3 v\u00e1rt az Egis K\u00f6rmendre, hiszen a legut\u00f3bbi fordul\u00f3ban, egy nem v\u00e1rt veres\u00e9g ut\u00e1n elvesz\u00edtette m\u00e1sodik hely\u00e9t a tabell\u00e1n.\nAz ez\u00fcst\u00e9rmes poz\u00edci\u00f3ba pedig az a J\u00e1szber\u00e9ny ker\u00fclt, amely szombaton l\u00e1togatott a R\u00e1ba-parti v\u00e1rosk\u00e1ba.\nR\u00e1ad\u00e1sul az els\u0151 p\u00e1rharcon is csak k\u00e9t pont d\u00f6nt\u00f6tt, igaz a piros-fekete egy\u00fcttes \u00f6r\u00fclhetett akkor.\nBizony\u00e1ra kiegyeztek volna hasonl\u00f3val a 19.fordul\u00f3ban.\nJ\u00f3l kezdte a m\u00e9rk\u0151z\u00e9st a J\u00e1szber\u00e9ny.", "Tudom, hogy naponta sok ezer ember j\u00e1r vonattal dolgozni vagy tanulni Budapestre, de bennem eddig m\u00e9g fel sem mer\u00fclt ez a lehet\u0151s\u00e9g, f\u0151leg nem Budapesten bel\u00fcl.\nPedig, amint apa felh\u00edvta a figyelmemet, K\u0151b\u00e1nya-Kispest \u00e1llom\u00e1shoz k\u00f6zel lakunk, Zugl\u00f3 \u00e1llom\u00e1shoz pedig k\u00f6zel dolgozok, \u00e9s a kett\u0151 k\u00f6z\u00f6tt rengeteg vonat j\u00e1r folyamatosan.\n\u00dagyhogy kipr\u00f3b\u00e1ltam, \u00e9s az eredm\u00e9ny d\u00f6bbenetes volt.\nEgyr\u00e9szt a vonatok ezen a r\u00e9szen rendk\u00edv\u00fcl gyakran j\u00e1rnak.\nEls\u0151k\u00e9nt egy Wartburg hagyott le minket...", "Minden l\u00e1t\u00f3 embernek a sz\u00ednek term\u00e9szetesek, nem szokunk rajtuk gondolkodni, pl\u00e1ne nem tudatos\u00edtjuk, hogy val\u00f3j\u00e1ban h\u00e1ny f\u00e9le sz\u00ednt is l\u00e1tunk, \u00e9rz\u00e9kel\u00fcnk.\nAnnie Sloan \u00fagy \u00e1ll\u00edtotta \u00f6ssze b\u00fatorfest\u00e9k\u00e9nek sz\u00ednpalett\u00e1j\u00e1t, hogy az k\u00f6nnyen haszn\u00e1lhat\u00f3 legyen olyan emberek sz\u00e1m\u00e1ra is, akik nem foglalkoznak m\u0171v\u00e9szetekkel, esetleg csak egy b\u00fatordarabot szeretn\u00e9nek lefesteni.\nSz\u00edneket keverni izgalmas \u00e9s egyben ijeszt\u0151.\nA sz\u00ednek \u00e9s a vel\u00fck foglalkoz\u00f3 tudom\u00e1ny sz\u00e1mtalan k\u00f6nyvet t\u00f6lt meg.", "A kurens terepj\u00e1r\u00f3 alkatr\u00e9szek mindig nagy fejf\u00e1j\u00e1st okoznak.\nAz off-road aut\u00f3k szerelmesei sokszor szembes\u00fclnek azzal a probl\u00e9m\u00e1val, hogy a keresett alkatr\u00e9sz nagyon dr\u00e1ga, vagy k\u00f6nnyen nem is beszerezhet\u0151.\nErre ny\u00fajt megold\u00e1st a Mitsubishi terepj\u00e1r\u00f3k alkatr\u00e9sz keresked\u00e9se.\nNagyon nagy el\u0151ny, hogy a bolt reggel 8-t\u00f3l este 8-ig nyitva van az \u00e9v minden napj\u00e1n.\nTeh\u00e1t ha \u00e9ppen a munk\u00e1ban vagy terepen \u00e9ri baj aut\u00f3nkat, nem probl\u00e9ma.\nA k\u00edv\u00e1nt polcon l\u00e9v\u0151 alkatr\u00e9szek b\u00e1rmikor \u00e1tvehet\u0151k.", "Verik az \u00e1llatv\u00e9d\u0151ket, \u00f6lik a k\u00f3bor kuty\u00e1kat Rom\u00e1ni\u00e1ban\nA N\u00e9gy Mancs feljelent\u00e9s tett az \u00fcgyben\nKomoly botr\u00e1nyt okozott, hogy a Bukaresti \u00c1llatv\u00e9delmi Hat\u00f3s\u00e1g a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi tilt\u00e1s ellen\u00e9re folytatja a k\u00f3bor kuty\u00e1k gy\u0171jt\u00e9s\u00e9t, k\u00ednz\u00e1s\u00e1t \u00e9s gyilkol\u00e1s\u00e1t.\nA t\u00e1mad\u00e1sr\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt felv\u00e9tel nagy port kavart a rom\u00e1n m\u00e9di\u00e1ban.\nA feljelent\u00e9s hatalommal val\u00f3 vissza\u00e9l\u00e9sre, h\u0171tlen kezel\u00e9sre \u00e9s \u00e1llatok t\u00f6rv\u00e9nytelen elpuszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkozik.\nA k\u00f3bor kuty\u00e1k legyilkol\u00e1sa t\u00f6rv\u00e9nytelen.", "A foglalkoztat\u00e1shoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a t\u00e1rsadalmi v\u00e1llalkoz\u00f3i szellem, a t\u00e1rsadalmi v\u00e1llalkoz\u00e1sokba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 szakmai integr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s a szoci\u00e1lis \u00e9s szolid\u00e1ris gazdas\u00e1g el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa, Egy\u00e9b, meg nem hat\u00e1rozott szolg\u00e1ltat\u00e1sok, K\u00f6zigazgat\u00e1s, Nem alkalmazhat\u00f3, Nem alkalmazhat\u00f3, Vissza nem t\u00e9r\u00edtend\u0151 t\u00e1mogat\u00e1s\nUni\u00f3s t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1si r\u00e1ta:\nProjekt \u00f6sszk\u00f6lts\u00e9g:\nPROJEKT \u00d6SSZEFOGLAL\u00c1SA\nA projekt specifikus c\u00e9ljai a Felh\u00edv\u00e1s c\u00e9ljaival \u00f6sszhangban: 1.", "Elad\u00f3 \u00d6n\u00e1ll\u00f3 h\u00e1z - Bp XXII. ker. Horg\u00e1sztelep\nA kertben s\u00fct\u00f6get\u00e9si \u00e9s medence lehet\u0151s\u00e9g is van.\nA k\u00f6zvetlen k\u00f6zelben a Duna...\nElad\u00f3 \u00d6n\u00e1ll\u00f3 h\u00e1z - Bp XXII. ker. Hunyadi utca\nMegv\u00e9telre k\u00edn\u00e1lunk Nagyt\u00e9t\u00e9ny csendes mell\u00e9kutc\u00e1j\u00e1ban egy 2 gener\u00e1ci\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra is alkalmas, 100 m2-es alapter\u00fclet\u0171, k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl j\u00f3 \u00e1llapot\u00fa csal\u00e1di h\u00e1zat egy 895 m2-es, rendezett telken.\nA f\u00f6ldszinti r\u00e9szen kialak\u00edthat\u00f3 m\u00e9g egy k\u00fcl\u00f6n lakr\u00e9sz, miut\u00e1n k\u00e9t bej\u00e1rattal rendelkezik.\nJ\u00f6jj\u00f6n el, n\u00e9zze meg!", "A francia Carre c\u00e9g Nantes k\u00f6zeli k\u00f6zpontj\u00e1ban a vev\u0151k ig\u00e9nyeinek megfelel\u0151en k\u00e9sz\u00edtik 1937 \u00f3ta a talajm\u0171vel\u0151 \u00e9s vet\u0151g\u00e9peket.\nA g\u00e9pek els\u0151sorban mag\u00e1gy k\u00e9sz\u00edt\u00e9si, tarl\u00f3h\u00e1nt\u00e1si, sork\u00f6zm\u0171vel\u00e9si \u00e9s vet\u00e9si feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re alkalmasak.\nA gy\u00e1r alap\u00edt\u00f3j\u00e1nak unok\u00e1ja a gy\u00e1r vezet\u00e9s\u00e9nek \u00e1tv\u00e9tel\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a mai mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u00e9s elv\u00e1r\u00e1sainak megfelel\u0151en \u00e1talak\u00edtotta a gy\u00e1rtott g\u00e9pek v\u00e1laszt\u00e9k\u00e1t.\nA g\u00e9pek kit\u0171n\u0151en vizsg\u00e1znak a k\u00f6t\u00f6tt talajokon, illetve a mulcs vet\u00e9stechnol\u00f3gi\u00e1ban is.", "P\u00f6rg\u0151s \u00e9v el\u0151tt \u00e1ll Farkash\u00e1zi R\u00e9ka, vide\u00f3val mutatjuk\nT\u00e9lb\u00facs\u00faztat\u00f3 koncertet ad R\u00e9ka \u00e9s a Tintany\u00fal m\u00e1rcius 2-\u00e1n a Hatsz\u00edn Te\u00e1trum sz\u00ednpad\u00e1n.\n\u00c9rdemes jelmezben \u00e9rkezni, mert remek nyerem\u00e9nyek is v\u00e1rj\u00e1k a r\u00e9sztvev\u0151ket.\nA jegyek olyan gyorsan fogynak, hogy minden bizonnyal sz\u00fcks\u00e9g lesz egy d\u00e9lut\u00e1ni el\u0151ad\u00e1s beiktat\u00e1s\u00e1ra is.\nFarkash\u00e1zi R\u00e9ka, K\u00e9p: sajt\u00f3anyag\nA csapat m\u00e1r lelkesen k\u00e9sz\u00edti a k\u00f6vetkez\u0151 lemezre a dalokat, \u00e9s tele vannak tervekkel.\nEzt csin\u00e1lja a gyereked a digit\u00e1lis t\u00e9rben", "A Tarot csomagban az ut\u00e1na k\u00f6vetkez\u0151 \u00d6rd\u00f6g (XV) k\u00e1rty\u00e1nak, a m\u00e9rt\u00e9ktelens\u00e9g megtestes\u00edt\u0151j\u00e9nek eg\u00e9szs\u00e9ges ellent\u00e9te.\nHarm\u00f3nia, kiegyens\u00falyozotts\u00e1g, higgadts\u00e1g \u00e9s lelki b\u00e9ke jellemzi a M\u00e9rt\u00e9kletess\u00e9get.\nEzzel az eg\u00e9szs\u00e9g \u00e9s lelki egyens\u00faly boldog\u00edt\u00f3 \u00e9lm\u00e9ny\u00e9t jelenti, vagyis, hogy j\u00f3l b\u00e1nunk \u00f6nmagunkkal, szeretj\u00fck \u00f6nmagunkat \u00e9s ebb\u0151l ad\u00f3d\u00f3an harmonikus \u00f6sszhangban \u00e9l\u00fcnk k\u00f6rnyezet\u00fcnkkel is.\nK\u00e9rd\u00e9s\u00fcnk h\u00e1tter\u00e9nek megfelel\u0151en jelenthet gy\u00f3gyul\u00e1st, fel\u00e9p\u00fcl\u00e9st is.", "Golden dot in the city center, 35 Ter\u00e9z k\u00f6r\u00fat, Budapest, (Ter\u00e9zv\u00e1ros, Budapest VI. ker\u00fclete)\nDOJO Motel, 21 Farkastorki \u00fat, Budapest, (\u00d3buda, Budapest III. ker\u00fclete)\nA DOJO Motel grillez\u0151vel v\u00e1rja vend\u00e9geit Budapesten.\nA sz\u00e1ll\u00e1shely \u00d3bud\u00e1n, a 3. ker\u00fcletben, a Parlamentt\u0151l 5 km-re tal\u00e1lhat\u00f3.\nA M\u00e1ty\u00e1s-templom szint\u00e9n 5 km-re van.\nA l\u00e9gkondicion\u00e1lt szob\u00e1k s\u00edkk\u00e9perny\u0151s TV-vel \u00e9s ruh\u00e1sszekr\u00e9nnyel felszereltek.\nA H\u0151s\u00f6k tere 6 km-re tal\u00e1lhat\u00f3.\nAz \u00c1llami Operah\u00e1z 900.. t\u00f6bb inform\u00e1ci\u00f3", "Ez a b\u00e1jos, elgondolkodtat\u00f3 \u00e9s \u00e9rdekfesz\u00edt\u0151 katolikus rajzfilm azzal a c\u00e9llal k\u00e9sz\u00fclt, hogy a kisebb \u00e9s a nagyobb gyermekekben felkeltse az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st J\u00e9zus mint fontos bar\u00e1t ir\u00e1nt.\nA mes\u00e9l\u0151 szerep\u00e9t J\u00e9zus kiv\u00e1l\u00f3 tan\u00edtv\u00e1nya, a Patmosz sziget\u00e9re s\nSzent Bernadett - Lourdes Hercegn\u0151je 1858. febru\u00e1r 11-\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nt, hogy h\u00e1rom lourdes-i l\u00e1ny t\u0171zif\u00e1t gy\u0171jt\u00f6tt egy barlang el\u0151tt.\nEgyik\u0171k hirtelen \u00e1mulva t\u00e9rdre borult \u00e9s elkezdett im\u00e1dkozni a csod\u00e1s jelen\u00e9s l\u00e1tt\u00e1n, amit csak \u0151 l\u00e1thatott.", "Dobozol\u00e1s - Di\u00e1kmunka - Saj\u00f3b\u00e1bony\nSzeretn\u00e9l egy j\u00f3 kis csapattal dolgozni?\nHeti 2 - 3 napot dolgozn\u00e1l?\nSzeretn\u00e9l 7,5 \u00f3r\u00e1t dolgozni ami\u00e9rt 8 \u00f3ra munkab\u00e9rt sz\u00e1molunk el?\nHossz\u00fa t\u00e1v\u00fa munk\u00e1t keresel?\nAKKOR ITT A TE HELYED IS!!!\nSaj\u00f3b\u00e1bonyba k\u00f6nny\u0171 fizikai munk\u00e1ra keres\u00fcnk di\u00e1kokat legy\u00e1rtott term\u00e9kek csomagol\u00e1s\u00e1ra, dobozol\u00e1s\u00e1ra, min\u0151s\u00e9g ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, mozgat\u00e1s\u00e1ra, ragaszt\u00e1s\u00e1ra pakol\u00e1s\u00e1ra.\n( Van ahol az 1 f\u0151re es\u0151 s\u00faly max.\n15 kg, DE NEM MINDEN TER\u00dcLETEN!)\nJelentkezz m\u00e9g MA!!!!", "2018. augusztus 17. p\u00e9ntek 16:30\nKritik\u00e1k keresztt\u00fcz\u00e9ben a bol\u00edviai eln\u00f6k \u00e9p\u00fclete\n- Az \u00e1llamf\u0151 egy olyan \u00e9p\u00fclet felh\u00faz\u00e1s\u00e1val pr\u00f3b\u00e1l halhatatlann\u00e1 v\u00e1lni, amely nemcsak \u00edzl\u00e9stelen, de erk\u00f6lcstelen is, hiszen a bol\u00edviaiaknak gyakorlatilag az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi ell\u00e1t\u00e1shoz sincs joguk - mondta a brit lapnak Carlos Toranzo helyi politikai elemz\u0151.\nHi\u00e1ba nevezt\u00e9k el a toronyh\u00e1zat a n\u00e9p \u00e9p\u00fclet\u00e9nek, a megnyit\u00e1s\u00e1t t\u00fcntet\u00e9sek k\u00eds\u00e9rt\u00e9k.\n- Ott minden eur\u00f3pai.", "Tesztelik a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt\nH\u00f3napr\u00f3l h\u00f3napra rendre megjelenik a k\u00f6z\u00e9letben az a \"c\u00e9lpletyka\", miszerint egy \u00faj liber\u00e1lis p\u00e1rt alakulna.\nA Hetek \u00e1ltal megk\u00e9rdezett szak\u00e9rt\u0151k szerint vagy az SZDSZ-t akarj\u00e1k gyeng\u00edteni ezekkel a h\u00edrekkel, vagy politikai k\u00f6r\u00f6k tesztelik a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt, hogy mikor ind\u00edtsanak \u00faj politikai mozgalmat.\nA k\u00f6zelm\u00faltbeli lengyel v\u00e1laszt\u00e1sok ugyanis \u00e9ppen azt bizony\u00edtj\u00e1k, hogy t\u00f6rt\u00e9nhetnek v\u00e1ratlan fordulatok egy kelet-eur\u00f3pai orsz\u00e1g p\u00e1rtstrukt\u00far\u00e1j\u00e1ban.", "Ilyen lesz az eddigi legnagyobb akkus Samsung mobil\nA Samsung hamarosan egy vadonat\u00faj k\u00f6z\u00e9pkateg\u00f3ri\u00e1s telefonsz\u00e9ri\u00e1val fog el\u0151rukkolni, a s\u0171r\u0171s\u00f6d\u0151 sz\u00f3besz\u00e9dek pedig arra engedtetnek k\u00f6vetkeztetni, hogy a Galaxy M mobilok \u00e9rkez\u00e9s\u00e9re m\u00e1r t\u00e9nyleg nem kell sokat v\u00e1rni.\nEgyel\u0151re \u00fagy tudni, h\u00e1rom k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k lesz a csal\u00e1dban, az M10, az M20, illetve az M30.\nNem mellesleg \u00e1ll\u00edt\u00f3lag akkora aksi ker\u00fcl a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kbe, amekkora m\u00e9g nem volt Samsung telefonban.", "A Jobbikban leoszthatt\u00e1k el\u0151re az aleln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1st is - Hangfelv\u00e9tel!\nNemcsak az eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1st, az aleln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1st is el\u0151re leoszthatt\u00e1k a Jobbikban.\nA H\u00edr TV birtok\u00e1ba ker\u00fclt hangfelv\u00e9tel szerint Sz\u00e1vay Istv\u00e1n m\u00e1r \u00f3r\u00e1kkal a szavaz\u00e1s el\u0151tt tudta, kik lesznek az aleln\u00f6k\u00f6k \u00e9s, hogy h\u00e1nyan fognak szavazni r\u00e1juk a m\u00e1jusi tiszt\u00faj\u00edt\u00f3 kongresszuson.\nVona G\u00e1bor t\u00e1voz\u00e1sa ut\u00e1n, m\u00e1jus 12-\u00e9n tartottak a Jobbikban tiszt\u00faj\u00edt\u00e1st.\nAz aleln\u00f6k\u00f6kr\u0151l d\u00e9lut\u00e1n 2 \u00f3ra k\u00f6r\u00fcl kezd\u0151d\u00f6tt a szavaz\u00e1s.", "Seg\u00edts eligazodni a l\u00e1togat\u00f3idnak, gener\u00e1lj egy \u00e1tl\u00e1that\u00f3 oldalt\u00e9rk\u00e9pet a k\u00f6vetkez\u0151 WordPress b\u0151v\u00edtm\u00e9ny haszn\u00e1lat\u00e1val!\nHaszn\u00e1lata nagyon egyszer\u0171, csak egy r\u00f6vid k\u00f3dot kell elhelyezni a szerkeszt\u0151fel\u00fcleten \u00e9s az oldalt\u00e9rk\u00e9ppel el is k\u00e9sz\u00fclt\u00e9l!\nFelmer\u00fclt m\u00e1r benned az ig\u00e9ny, hogy egy-egy hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz milyen j\u00f3 lenne felt\u00f6lteni k\u00e9peket, mintegy illusztr\u00e1lva a v\u00e1laszt?\nJ\u00f3 h\u00edrem van!\nItt a megold\u00e1s, egy nagyon egyszer\u0171 b\u0151v\u00edtm\u00e9ny kieg\u00e9sz\u00edti a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s r\u00e9szt egy f\u00e1jlcsatol\u00e1s r\u00e9sszel.", "Amikor termeszt\u0151k\u00f6zeg nedvess\u00e9gtartalm\u00e1nak gyors \u00e9s pontos m\u00e9r\u00e9s\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g, az SM150 ide\u00e1lis m\u00e9r\u0151m\u0171szer\nAz SM150 n\u00f6v\u00e9nyek ezreinek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t teszi lehet\u0151v\u00e9 naponta.\nK\u00f6nnyen haszn\u00e1lhat\u00f3 a gy\u00f6kerek megs\u00e9rt\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s a HH150 egys\u00e9ggel kombin\u00e1lva egyszer\u0171, k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9kony megold\u00e1st k\u00edn\u00e1l a termeszt\u0151k\u00f6zeg nedvess\u00e9gtartalm\u00e1nak monitoringoz\u00e1s\u00e1ra.\nA m\u00e9rt adatok a HH150-es kijelz\u0151n jelennek meg\nA DELTA-T K\u00c9SZ\u00dcL\u00c9KEI BEV\u00c1LT \u00c9S PONTOS ESZK\u00d6ZEI A KERT\u00c9SZETI TALAJVIZSG\u00c1LATOKNAK", "\u00c1sz\u00e1r nev\u00e9vel az oklevelekben 1239-ben tal\u00e1lkozunk el\u0151sz\u00f6r, amikor a Z\u00e1ch nembeli Leust\u00e1ch fia P\u00e9ter a mosoni v\u00e1rjobb\u00e1gyok volt sz\u0151l\u0151ib\u0151l ad n\u00e9h\u00e1ny r\u00e9szt a h\u00e1ntai pr\u00e9posts\u00e1gnak.\n1403-ban Zsigmond kir\u00e1ly \u00c1sz\u00e1rr\u00f3l keltezte egyik oklevel\u00e9t.\n1489-ben Rozgonyi Istv\u00e1n\u00e9 a telep\u00fcl\u00e9s, aki itteni birtok\u00e1t szint\u00e9n a h\u00e1ntai pr\u00e9postnak adom\u00e1nyozta, a telep\u00fcl\u00e9s az adom\u00e1nyoz\u00f3lev\u00e9len Azar, \u00e9s Szolgagy\u0151ri Gy\u00f6rgy \u00f6zvegye, majd a Meszl\u00e9nyi \u00e9s Eszterh\u00e1zy csal\u00e1dok\u00e9.", "T\u00f6r\u00f6k utak Antalya Venezia Palace utaz\u00e1sok, utaz\u00e1s, \u00fcd\u00fcl\u00e9s, nyaral\u00e1s.\nUtaz\u00e1s le\u00edr\u00e1sa\nA 541 szob\u00e1val rendelkez\u0151 sz\u00e1lloda kb. 15 km-re tal\u00e1lhat\u00f3 Antalya rep\u00fcl\u0151ter\u00e9t\u0151l, Antalya belv\u00e1ros\u00e1t\u00f3l kb. 20 km-re, k\u00f6zvetlen\u00fcl a homokos-apr\u00f3kavicsos tengerparton.\nA nyug\u00e1gyak, naperny\u0151k \u00e9s strandt\u00f6r\u00f6lk\u00f6z\u0151k a medenc\u00e9n\u00e9l \u00e9s a tengerparton t\u00e9r\u00edt\u00e9smentesen \u00e1llnak rendelkez\u00e9sre.\nA sz\u00f3rakoz\u00e1sr\u00f3l soft anim\u00e1ci\u00f3s \u00e9s sport programok, valamint wellnes szolg\u00e1ltat\u00e1sok gondoskodnak.\n\u00f6sszenyithat\u00f3 szoba", "K\u00e9sz\u00edts\u00fck fel aut\u00f3nkat a tavaszi szezonra\nBek\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tt a tavasz, ez\u00e9rt a megn\u00f6vekedett t\u00e9li ig\u00e9nybev\u00e9tel ut\u00e1n aj\u00e1nlatos, a j\u00f3 id\u0151 bek\u00f6sz\u00f6nt\u00e9vel \u00e1tvizsg\u00e1ltatni a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veinket.\nFontos, ha tart\u00f3san 7 fok felett van az \u00e1tlagh\u0151m\u00e9rs\u00e9klet, akkor a t\u00e9li gumikat cser\u00e9lj\u00fck le ny\u00e1rira, mert ha t\u00e9li abroncsokkal vezet\u00fcnk a melegebb napokon, a gyeng\u00e9bb tapad\u00e1s miatt megn\u0151het a f\u00e9k\u00fat nagys\u00e1ga, valamint nehezebb\u00e9 v\u00e1lik a kocsi ir\u00e1ny\u00edthat\u00f3s\u00e1ga.\nFigyelj\u00fcnk oda az ablakt\u00f6rl\u0151kre is!", "RAPOOL-REPC\u00c9K: DARIOT - a sebezhetetlen\nA DARIOT az els\u0151 k\u00e9pvisel\u0151je annak a speci\u00e1lis RAPOOL nemes\u00edt\u00e9si ir\u00e1nyzatnak, amelynek c\u00e9lja hagyom\u00e1nyos nemes\u00edt\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6kkel megold\u00e1st tal\u00e1lni azokra a probl\u00e9m\u00e1kra, amelyek a repcetermel\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a neonikotinoid cs\u00e1v\u00e1z\u00e1s hi\u00e1nya miatt jelentkeznek.\nA PNN (post neonicotinoid) hibridek k\u00f6z\u00f6s jellemz\u0151je a hat\u00e9konyabb fotoszint\u00e9zis, a hat\u00e1rozottabb fejl\u0151d\u00e9si er\u00e9ly \u00e9s a jobb t\u00e1panyag-hasznos\u00edt\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g.", "Jelent\u0151s \u00e1talakul\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nt a Cosmos Calling febru\u00e1ri lemezbemutat\u00f3ja \u00f3ta kiss\u00e9 csendbe burkol\u00f3z\u00f3 Ozone Mam\u00e1ban: a zenekar oszlopos tagj\u00e1nak sz\u00e1m\u00edt\u00f3 Sz\u00e9kely M\u00e1rton \u00e9nekest a k\u00f6zelm\u00faltban Szeleczki D\u00e1vid (Jaggers) v\u00e1ltotta a fronton, a billenty\u0171s hangszereken 2016 \u00f3ta vend\u00e9gk\u00e9nt k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u0151 Luk\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3 (maj'besz\u00e9l\u00fcnk) pedig \u00e1lland\u00f3 tagk\u00e9nt folytatja a zenekarban.\nHogy siker\u00fcl-e a menek\u00fcl\u00e9s, kider\u00fcl a klipb\u0151l a hajt\u00e1s ut\u00e1n!\nIlyen volt egy\u00e9bk\u00e9nt tavaly a Kamchatka:", "Elkezd\u0151d\u00f6tt a k\u00e9tnapos PREGA\nT\u00f6bb mint 100 el\u0151ad\u00f3 \u00e9s 40 szakmai ki\u00e1ll\u00edt\u00f3 v\u00e1rja a k\u00e9tnapos Prec\u00edzi\u00f3s Gazd\u00e1lkod\u00e1si \u00e9s Agr\u00e1rinformatikai Konferencia \u00e9s Ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s r\u00e9szvev\u0151it.\nA 2019. febru\u00e1r 19-\u00e9n \u00e9s 20-\u00e1n az Aquaworld konferenciatermeiben zajl\u00f3 esem\u00e9nyen a prec\u00edzi\u00f3s gazd\u00e1lkod\u00e1s leg\u00fajabb megold\u00e1sait ismerhetik meg a l\u00e1togat\u00f3k, valamint szakmai el\u0151ad\u00e1sokat hallgathatnak, workshopokon vehetnek r\u00e9szt \u00e9s kerekasztal-besz\u00e9lget\u00e9seken cser\u00e9lhetnek eszm\u00e9t.", "A testben t\u00f6bb mint sz\u00e1z \u00edz\u00fclet, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi, hogy hordozza a testet.\n\u00c9s mindaz, ami k\u00e1ros\u00edthatja \u00d6nt, hogy t\u00falterhel\u00e9s, vissza\u00e9l\u00e9s vagy \u00e1llapot el\u0151tt van-e.A mai online megbesz\u00e9l\u00e9seket orvos k\u00e9pviselte.\nCsatlakozz hozz\u00e1nk egy olyan \u00fcl\u0151 \u00e9letm\u00f3dban, amely m\u00e9g mindig rendes.\nGyakorlatok az elm\u00e9vel.a fent eml\u00edtett OmegaShark.\nHogyan kell alkalmazni az OmegaShark kr\u00e9met, k\u00e9sz\u00edtm\u00e9nyt, t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3t\nMint az orvos \u00e1ltal aj\u00e1nlott bev\u00e1lt gy\u00f3gyszerek is.\nEz pszichol\u00f3giai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s.", "El\u0151fordult m\u00e1r, hogy egy \u00e1ll\u00e1shirdet\u00e9sr\u0151l beugrott egy ismer\u0151se, akinek azt\u00e1n el is k\u00fcldte annak linkj\u00e9t?\n\u00c9s olyan, hogy beaj\u00e1nlott valakit egy tutij\u00f3 \u00e1ll\u00e1sba?\nNa ugye.\nA Uber \u00e9s az Airbnb ut\u00e1n itt van m\u00e9g egy ipar\u00e1g, amelybe bel\u00e9pve p\u00e9nzt kereshet \u00fagy, hogy semmi m\u00e1st nem kell tennie, mint amit eddig is gyakran csin\u00e1lt - itt r\u00e1ad\u00e1sul most bel\u00e9p\u00e9si k\u00f6lts\u00e9g sincs.\nEgy pofonegyszer\u0171, fancy \u00fczleti modell egy hazai startupt\u00f3l.\nToborz\u00e1si munkat\u00e1rs?\nRecruiter specialist?\nUgyan m\u00e1r.", "Hongkongi di\u00e1kok \u00e9lik \u00e9let\u00fcket Toki\u00f3ban \u00e9s mindennel foglalkoznak a tanul\u00e1st kiv\u00e9ve.\nA nagyobb gondok akkor kezd\u0151dnek, amikor egyik\u00fck tal\u00e1lkozik a b\u00e1rban egy hongkongi l\u00e1nnyal, akivel \u00f6ssze szeretne j\u00f6nni.\nEz pedig, mint tudjuk, sosem jelent j\u00f3t.\nAmikor m\u00e9g a jap\u00e1nok grassz\u00e1ltak K\u00edna f\u00f6ldj\u00e9n, a V\u00f6r\u00f6s D\u00e9mon lecsapott \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g\u0171z\u0151k csak jelent\u0151s vesztes\u00e9gek \u00e1r\u00e1n tudt\u00e1k meg\u00e1ll\u00edtani.\nDe vajon...\nMivel csak vel\u00fck egy\u00fctt tudj\u00e1k...\nVan egy csal\u00f3, akinek a n\u0151j\u00e9t elveszi valaki m\u00e1s.", "Elrabolhatt\u00e1k az Esterh\u00e1zy csal\u00e1d egyik tagj\u00e1t\nA ny\u00edlt utc\u00e1n raboltak el a burgenlandi Kismartonban (Eisenstadt) egy 88 \u00e9ves asszonyt, osztr\u00e1k sajt\u00f3\u00e9rtes\u00fcl\u00e9sek szerint az Esterh\u00e1zy Alap\u00edtv\u00e1nyt kezel\u0151 Ottrubay Istv\u00e1n (Stefan Ottrubay) \u00e9desanyj\u00e1t.\nAz eset a d\u00e9lut\u00e1ni \u00f3r\u00e1kban t\u00f6rt\u00e9nt, a rend\u0151rs\u00e9g k\u00e9s\u0151 este t\u00e1j\u00e9koztatott r\u00f3la.\nAz id\u0151s asszony az utc\u00e1n s\u00e9t\u00e1lt \u00e1pol\u00f3ja k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben, amikor k\u00e9t, feltehet\u0151en k\u00fclf\u00f6ldi rendsz\u00e1mt\u00e1bl\u00e1j\u00fa fekete limuzin f\u00e9kezett le mellett\u00fck.", "A Bart\u00f3k B\u00e9la M\u0171vel\u0151d\u00e9si K\u00f6zpont \u00e9s K\u00f6nyvt\u00e1r id\u00e9n is meghirdette az \"\u00c9v hangja a sarkadi kist\u00e9rs\u00e9gben\" c\u00edm\u0171 szaval\u00f3verseny\u00e9t.\nAz el\u0151v\u00e1logat\u00f3t k\u00f6vet\u0151en a d\u00f6nt\u0151re \u00e1prilis 11-\u00e9n ker\u00fclt sor.\nIskol\u00e1nkb\u00f3l Gurbai Izmael 1.a oszt\u00e1lyos tanul\u00f3 2. helyez\u00e9st, Kov\u00e1cs Kevin 3.a oszt\u00e1lyos tanul\u00f3 1. helyez\u00e9st \u00e9s Szab\u00f3 Lili\u00e1na 3. a oszt\u00e1lyos tanul\u00f3 4. helyez\u00e9st \u00e9rt el.\nGratul\u00e1lunk azContinue reading Akikre b\u00fcszk\u00e9k vagyunk!\nA Kossuth utcai als\u00f3 tagozatos di\u00e1kok is megh\u00edv\u00e1st kaptak.\nKedves Sz\u00fcl\u0151k!", "Profi korrekci\u00f3val a szab\u00e1lyos fogsor\u00e9rt\n2018. 1. sz\u00e1m febru\u00e1r-m\u00e1rcius\nAz \u00e1polt, szab\u00e1lyos \u00e9s ig\u00e9nyes fogsor az \u00e9let legk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151bb ter\u00fcletein \u00edt\u00e9l sikerre benn\u00fcnket.\nFogaink eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek meg\u0151rz\u00e9se mellett, azok eszt\u00e9tikai min\u0151s\u00e9g\u00e9re is nagy hangs\u00falyt kell fektetn\u00fcnk.\nA fogszab\u00e1lyoz\u00e1s legmodernebb technol\u00f3gi\u00e1i \u00e9s mai professzion\u00e1lis alternat\u00edv\u00e1i garant\u00e1lj\u00e1k, hogy egyetlen koroszt\u00e1lynak se kelljen lemondani az eg\u00e9szs\u00e9ges, magabiztos mosolyr\u00f3l.\nIGAZ EZ AZ \u00c1LL\u00cdT\u00c1S?\nEz t\u00f6k\u00e9letesen \u00edgy van.", "... ,,k\u00fclf\u00f6ldre\" ker\u00fclt kedves somosk\u0151\u00fajfalui birtoka \u00e9s kedves ismer\u0151sei is...\nVisszat\u00e9rve az antantbizotts\u00e1g tagj\u00e1ra: a beteg eljutott Krepusk\u00e1hoz, aki sikeresen meggy\u00f3gy\u00edtotta az angol tisztet; k\u00f6zben pedig elpanaszolta neki is somosk\u0151\u00fajfalui birtoka elveszt\u00e9s\u00e9nek sajn\u00e1latos t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t, \u00e9s r\u00e1besz\u00e9lte p\u00e1ciens\u00e9t, hogy j\u00f6jj\u00f6n el vele a kor\u00e1bbi birtokra.\nHa ez nincs, hi\u00e1ba dolgozik minden rend\u0151r tisztess\u00e9gesen, m\u00e1rpedig higgye el, mindegyik \u00fagy dolgozik, elmarad a bizalom.", "Akadoz\u00f3 seg\u00e9lyek \u00e9s fert\u0151z\u00e9svesz\u00e9ly a t\u00e1jfun nyom\u00e1ban\nTizenegy nappal azt k\u00f6vet\u0151en, hogy a Haiyan nev\u0171 t\u00e1jfun v\u00e9gigs\u00f6p\u00f6rt a F\u00fcl\u00f6p-szigeteken, az orsz\u00e1gba \u00e9rkezett seg\u00e9lysz\u00e1ll\u00edtm\u00e1nyoknak csak negyede \u00e9rt c\u00e9lba, \u00e9s a legink\u00e1bb katasztr\u00f3fa s\u00fajtotta ter\u00fcleteken 600 ezer t\u00fal\u00e9l\u0151 m\u00e9g mindig nem jutott iv\u00f3v\u00edzhez \u00e9s \u00e9lelemhez - \u00e1ll az ENSZ november 19-\u00e9n kiadott jelent\u00e9s\u00e9ben.\nA ment\u00e9s \u00e9s a romok eltakar\u00edt\u00e1sa nehezen indult meg az apr\u00f3 szigetekre tagolt orsz\u00e1gban.", "Kauci\u00f3: 2 havi.\nA lak\u00e1s FEBRU\u00c1RT\u00d3L K\u00d6LT\u00d6ZHET\u0150.\nK\u00f6rny\u00e9k: AstoriaK\u00f6zleked\u00e9s: 7-es busz, Metro 3 k\u00e9k, Metro 2 piros Egyetem k\u00f6zeli: Andr\u00e1ssy Gyula Budapesti N\u00e9met Nyelv\u0171 Egyetem - ANNYE ( 0.488 km )\u00c1ltal\u00e1nos V\u00e1llalkoz\u00e1si F\u0151iskola - \u00c1VF ( 1.987 km )Budapesti Corvinus Egyetem - BCE-KIK ( 1.706 km )", "Kos: j\u00f3k a p\u00e9nz\u00fcgyi es\u00e9lyei\nKos (m\u00e1rcius 21.-\u00e1prilis 20.)\nA p\u00e9nz\u00fcgyek ter\u00e9n nagyon j\u00f3k az es\u00e9lyei, amit hamarosan a p\u00e9nzt\u00e1rc\u00e1ja is \u00e9rezni fog.\nAmennyiben okosan fekteti be a p\u00e9nz\u00e9t akkor ak\u00e1r meg is sokszorozhatja a j\u00f6vedelm\u00e9t.\nAzonban csak \u00e9sszer\u0171 v\u00e1llalkoz\u00e1sba kezdjen, k\u00fcl\u00f6nben vesztes\u00e9g \u00e9rheti, \u00e9s csak bottal \u00fctheti a nyom\u00e1t.\nAnyagi biztons\u00e1g\u00e1t hossz\u00fa id\u0151re megalapozhatja, de k\u00f6nny\u0171 sikerre ne sz\u00e1m\u00edtson.\nBika (\u00e1prilis 21.-m\u00e1jus 20.)\nIkrek (m\u00e1jus 21.\n- j\u00fanius 21.)\nR\u00e1k (j\u00fanius 22.", "Az EK\u00c1ER szab\u00e1lyrendszere komoly kih\u00edv\u00e1st jelent.\n\u00c9letbe l\u00e9p\u00e9se \u00f3ta sz\u00e1mos esetben v\u00e1ltoztak a szab\u00e1lyok.\nT\u00f6bblet EK\u00c1ER-k\u00f6telezetts\u00e9ge van p\u00e9ld\u00e1ul az \u00fajonnan alap\u00edtott magyar t\u00e1rsas\u00e1goknak, az \u00e1fak\u00f6rbe \u00fajonnan bel\u00e9p\u0151knek, de a gazdas\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcket Magyarorsz\u00e1gon megkezd\u0151 k\u00fclf\u00f6ldi t\u00e1rsas\u00e1goknak is.\nMely \u00fcgyletek sor\u00e1n kell EK\u00c1ER sz\u00e1mot ig\u00e9nyelni.\nMilyen adatokat kell bejelenteni, melyeket nem sz\u00fcks\u00e9ges, online fel\u00fclet bejelent\u00e9si k\u00e9rd\u00e9sek.", "Fogja a f\u00fcrd\u0151szobai fell\u00e9p\u0151t, m\u00e9rn\u00f6ki pontoss\u00e1ggal ir\u00e1nyba rakja, majd minden erej\u00e9vel ny\u00fal-ny\u00fal felfel\u00e9 a magasba.\nMegfesz\u00edtett kis ujjai felv\u00e1ltva billennek le egyik-m\u00e1sik nyakl\u00e1ncr\u00f3l, de rend\u00fcletlen\u00fcl pr\u00f3b\u00e1lja el\u00e9rni a legals\u00f3 gy\u00f6ngy\u00f6ket, rem\u00e9lve, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 szuszog\u00e1s el\u0151tt megszerzi az aznapi kincset.\nBen\u00e9zek csendben, hogy meg ne ijesszem.\nA Hello Kittys mamusz m\u00e1r olyan spicc poz\u00edci\u00f3ba ker\u00fclt, hogy m\u00e1r szinte v\u00e1rom mikor j\u00f6n egy piruett.L\u00e1ncvad\u00e1szat van \u00e9ppen.", "Intenz\u00edv teny\u00e9szt\u00e9ssel kezdtem (ezzel a technol\u00f3gi\u00e1val tudom\u00e1som szerint els\u0151k\u00e9nt az orsz\u00e1gban), a sikerek l\u00e1tt\u00e1n e mellett a f\u00e9lvad teny\u00e9szt\u00e9st is kipr\u00f3b\u00e1ltam, ami szint\u00e9n m\u0171k\u00f6dik.\nA teny\u00e9sztett mezei ny\u00fal a f\u00e1c\u00e1nnal \u00e9s a r\u00e9c\u00e9vel ellent\u00e9tben nem szel\u00edd\u00fcl!\nSzaporod\u00e1si r\u00e1t\u00e1ja sem gyeng\u00e9bb mint egy vad popul\u00e1ci\u00f3ban.\nA kell\u0151 s\u0171r\u0171s\u00e9gben, \u00e9s a megfelel\u0151 \u00e9l\u0151helyre telep\u00edtett teny\u00e9sztett mezei nyulak t\u00fal\u00e9l\u00e9si ar\u00e1nya j\u00f3val nagyobb mint az eml\u00edtett k\u00e9t m\u00e1sik apr\u00f3vadfaj\u00e9.", "2019.03.30 (szombat), 16:30-19:30 Ezen a workshopon a kart\u00e1maszos \u00e9s ford\u00edtott testhelyzetek \u00e1szana csoportokban fogunk elm\u00e9lyedni.\nHa esetleg m\u00e9g ezek a gyakorlatok nem mennek, de szeretn\u00e9d \u0151ket megtanulni, akkor ez egy remek lehet\u0151s\u00e9g mert a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e1szan\u00e1kra felk\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00e9s k\u00f6nny\u00edtett felv\u00e9teli m\u00f3dszerek is ismertet\u00e9sre ker\u00fclnek.\n2019. m\u00e1rcius 23-\u00e1n a Sarasvati Oktat\u00e1si K\u00f6zpont nemzetk\u00f6zi akkredit\u00e1ci\u00f3val elind\u00edtja a 100 \u00f3r\u00e1s Medit\u00e1ci\u00f3 az \u00e1szan\u00e1kon kereszt\u00fcl oktat\u00f3k\u00e9pz\u00e9s\u00e9t.", "Elhunyt Henning Mankell\nHenning Mankell 67 \u00e9ves volt, \u00e9vek \u00f3ta k\u00fcszk\u00f6d\u00f6tt a r\u00e1kkal.\nA Wallander-sorozat vil\u00e1gh\u00edr\u0171 szerz\u0151je ma hajnalban hunyt el g\u00f6teborgi otthon\u00e1ban.\nNem sokkal ezel\u0151tt jelent meg Fut\u00f3homok - Mit jelent embernek lenni? c\u00edm\u0171 k\u00f6nyve, amelyben a betegs\u00e9g\u00e9vel val\u00f3 szemben\u00e9z\u00e9sr\u0151l vall.\nSzeptemberben m\u00e9g \u00edgy nyilatkozott a n\u00e9met Die Weltnek: \"J\u00f3l vagyok, amennyire az adott k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt lehets\u00e9ges.\nTov\u00e1bbra is j\u00e1rok kezel\u00e9sekre, havonta egyszer megyek kivizsg\u00e1l\u00e1sra.", "Hadh\u00e1zy: Ha nem vigy\u00e1zunk, ez az \u00fat a diktat\u00far\u00e1ba vezet\n- mondta Hadh\u00e1zy \u00c1kos parlamenti k\u00e9pvisel\u0151 a Legf\u0151bb \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g Mark\u00f3 utcai \u00e9p\u00fclete el\u0151tt szerda kora este.\nHadh\u00e1zy \u00c1kos azut\u00e1n hirdetett tiltakoz\u00f3 megmozdul\u00e1st, hogy h\u00e9tf\u0151n a Polt P\u00e9ter vezette szervezet k\u00f6z\u00f6lte: elutas\u00edtotta a Sz\u00e9l Bernadettel k\u00f6z\u00f6s feljelent\u00e9s\u00fcket az MTVA biztons\u00e1gi \u0151rei ellen, akik december k\u00f6zep\u00e9n er\u0151szakkal dobt\u00e1k ki \u0151ket a k\u00f6zm\u00e9dia Kunigunda utcai sz\u00e9kh\u00e1z\u00e1b\u00f3l.\nMeg kell szervezni az ellenz\u00e9ket is.", "T\u00f6bb n\u0151t a fels\u0151 vezet\u00e9sbe!\nNagy l\u00e9p\u00e9st tett a nemi soksz\u00edn\u0171s\u00e9g jav\u00edt\u00e1sa fel\u00e9 az UniCredit\nAz UniCredit bejelentette: a csoport sz\u00e1m\u00e1ra c\u00e9lul t\u0171zte ki, hogy a fels\u0151 vezet\u0151i poz\u00edci\u00f3kban a n\u0151k ar\u00e1nya 2022-re \u00e9rje el a 20 sz\u00e1zal\u00e9kot.\nEz r\u00e9sze a bank soksz\u00edn\u0171s\u00e9gi cselekv\u00e9si terv\u00e9nek \u00e9s annak a k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1s\u00e1nak, melyet az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g Gazdas\u00e1gi \u00e9s P\u00e9nz\u00fcgyminiszt\u00e9rium\u00e1nak \"Women in Finance Charter\" dokumentum\u00e1hoz 2018 j\u00falius\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9nt csatlakoz\u00e1sakor tett.", "Lipol\u00e9zeres tavaszi fogyaszt\u00f3 csomag\nAz eredm\u00e9ny centikben m\u00e9rhet\u0151 lesz!\nSz\u00edvb\u0151l irigyled azokat az embereket, akik azt mondj\u00e1k a mozg\u00e1s a l\u00e9telem\u00fck, de Te jobban szeretsz ink\u00e1bb egy j\u00f3 k\u00f6nyv t\u00e1rsas\u00e1g\u00e1ban bekuck\u00f3zni?\nViszont szerencs\u00e9s vagy, mert nincs rajtad sok s\u00falyfelesleg, de tested nem el\u00e9g feszes?\nEz a szuper kezel\u00e9s, akkor \u00e9pp Neked val\u00f3.\nIgazi zs\u00edrgyilkos, b\u0151rfeszes\u00edt\u0151 csomagot \u00e1ll\u00edtottunk \u00f6ssze, mely sor\u00e1n a m\u00e9lt\u00e1n n\u00e9pszer\u0171 lipol\u00e9zert kombin\u00e1ltunk 4 m\u00e1sik kezel\u00e9ssel!", "Id\u00e9n h\u00fasv\u00e9tvas\u00e1rnap \u00e1prilis 21-re, h\u00fasv\u00e9th\u00e9tf\u0151 \u00e1prilis 22-re esik.\nA k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 alsz\u00e1ml\u00e1kon l\u00e9v\u0151 multipayes egyenlegeink j\u00f3l j\u00f6hetnek a h\u00fasv\u00e9ti vacsora el\u0151k\u00e9sz\u00fcletein\u00e9l, de az aj\u00e1nd\u00e9kok megv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sakor se felejts\u00fck otthon a k\u00e1rty\u00e1nkat!\nA h\u00fasv\u00e9ti aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1s szok\u00e1sa r\u00e9gi.\nA legenda szerint az els\u0151 h\u00fasv\u00e9ti kosarat Assisi Szent Ferenc kapta, aki a b\u00f6jt hat het\u00e9t egy napos it\u00e1liai szigeten t\u00f6lt\u00f6tte.\nEzzel fejezte ki Szent Ferencnek a sziget lak\u00f3inak szeretet\u00e9t.\nA toj\u00e1s \u00e9s a ny\u00fal \u00fcnnepe", "K\u0151r\u00f6si Csoma S\u00e1ndor \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a nemzeti \u00e9s az egyetemes kult\u00far\u00e1t egyszerre gyarap\u00edtja\n\u00c1prilis 4-6. k\u00f6z\u00f6tt imm\u00e1r harmincadik alkalommal rendezt\u00e9k meg a K\u0151r\u00f6si Csoma S\u00e1ndor Napokat Kov\u00e1szn\u00e1n.\nA tudom\u00e1nyos konferenci\u00e1val \u00e9s megeml\u00e9kez\u00e9ssel egybek\u00f6t\u00f6tt kultur\u00e1lis rendezv\u00e9ny szellemi atyja, Gazda J\u00f3zsef \u00edr\u00f3, szociogr\u00e1fus a rendezv\u00e9ny megnyit\u00f3j\u00e1n \u00edgy fogalmazott: \"Boldog vagyok, hogy harminc \u00e9vvel ezel\u0151tt az eml\u00e9kez\u00e9snek ezeket a f\u00e1kly\u00e1it fel tudtuk gy\u00fajtani.\"\n1818-ban visszat\u00e9rt Erd\u00e9lybe.", "Nekem is siker\u00fclt fix helyre tennem a t\u00e1vcs\u00f6vem.\nHideg napokon csak leakasztom a szekr\u00e9nyk\u00e9t a falr\u00f3l \u00e9s beviszem meleg helyre.\nK\u00f6sz\u00f6net M\u00e1dai Attil\u00e1nak \u00e9s Horv\u00e1th Zolt\u00e1nnak.\nAttila tan\u00e1csait megfogadva Zolt\u00e1n lakatos munk\u00e1j\u00e1nak eredm\u00e9nyek\u00e9nt a mobil tet\u0151 a f\u00e9m g\u00f6rg\u0151k\u00f6n k\u00e9t ujjal mozgathat\u00f3.\nA lakatos munka kiv\u00e9tel\u00e9vel minden csal\u00e1di kivitelez\u00e9sben k\u00e9sz\u00fclt.\nNincs meg a kell\u0151 jogosults\u00e1god a hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz csatolt \u00e1llom\u00e1nyok megtekint\u00e9s\u00e9hez.\n(V\u00edz nincs benne, ami megfagyhatna.)", "Az aj\u00e1nlatr\u00f3l:\nHa kismama vagy, biztosan szeretn\u00e9d meg\u00f6r\u00f6k\u00edteni ezt az id\u0151szakot, nemcsak saj\u00e1t k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u0171 k\u00e9peiddel, hanem egy profi fot\u00f3s seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel is.\nHa egy szakember k\u00e9sz\u00edti el a fot\u00f3kat, azok bizony minden k\u00e9pzeletet fel\u00fcl fognak m\u00falni, hiszen a fot\u00f3z\u00e1s is egy szakma, egy mesters\u00e9g, \u00edgy b\u00edzd hozz\u00e1\u00e9rt\u0151re!\nHa gondolkodsz m\u00e9g a kar\u00e1csonyi aj\u00e1nd\u00e9kon, a kupon egy figyelmes, kedves meglepet\u00e9s lehet p\u00e1rodnak.\nOlvass tov\u00e1bb a r\u00e9szletek\u00e9rt!\n(Ha s\u00fcrg\u0151s, kor\u00e1bban is.)", "Glenn Close \u00e9desanyj\u00e1r\u00f3l besz\u00e9lt, k\u00f6nnyeivel k\u00fczdve\n\"Azt mondta nekem: \u00fagy \u00e9rzem, nem \u00e9rtem el semmit\".\nA The Wife (A feles\u00e9g) c\u00edm\u0171 filmben, mely Meg Wolitzer 2003-mas reg\u00e9ny\u00e9n alapul, Glenn Close egy olyan n\u0151t alak\u00edt, aki t\u00fal sok\u00e1ig \u00e1llt h\u00edres reg\u00e9ny\u00edr\u00f3 f\u00e9rje \u00e1rny\u00e9k\u00e1ban, \u00e9s aki sz\u00f6rny\u0171 csal\u00f3dotts\u00e1got \u00e9l meg, visszatekintve az \u00e9let\u00e9re.\n\"\u00c9desany\u00e1m nem j\u00e1rt egyetemre\" - mondta a sajt\u00f3nak.\n\"Nagyon kor\u00e1n kezdte a gyermekv\u00e1llal\u00e1st.\nJ\u00f3 \u00e9rz\u00e9ke volt a m\u0171v\u00e9szetekhez.\n\u00c9desap\u00e1m seb\u00e9sz lett.", "Id\u00e9n \u00fcnnepli 10 \u00e9ves fenn\u00e1ll\u00e1s\u00e1t, a magyar Colt csoport\nA c\u00e9g 2008 \u00e1prilis\u00e1ban l\u00e9pett be a magyar piacra, az\u00f3ta a legkorszer\u0171bb szell\u0151z\u0151rendszereivel biztos\u00edtja az eg\u00e9szs\u00e9ges, k\u00e9nyelmes \u00e9s biztons\u00e1gos k\u00f6rnyezetet mind ipari, mind kereskedelmi \u00e9p\u00fcletekben.\nA Colt Hung\u00e1ria Kft. a piac stabil szerepl\u0151jek\u00e9nt jelenleg t\u00f6bb mint 100 elnyert projektet tudhat mag\u00e1\u00e9nak - ez a sz\u00e1m az \u00e9vek sor\u00e1n egyenletesen n\u0151tt.\nColt-t\u00f6rt\u00e9net a kezdetekt\u0151l\n\u00d6n\u00e1ll\u00f3 sikerek a magyar piacon", "Sokat tesz a k\u00f6rnyezet\u00e9rt a Veresmet\u00e1l\nNagyon fontos kell legyen minden ember sz\u00e1m\u00e1ra a k\u00f6rnyezetv\u00e9delem.\nSokan t\u00e9ved\u00e9sben \u00e9lnek, mert azt hiszik, a term\u00e9szetet az\u00e9rt kell megv\u00e9deni, hogy legyen hova elmenni kir\u00e1ndulni vagy \u00e9ppen az \u00e1llatoknak maradjon \u00e9lettere.\nVal\u00f3j\u00e1ban ez elemi k\u00e9rd\u00e9s, mert mi magunk is annak a r\u00e9szesei vagyunk.\nCsakis egy eg\u00e9szs\u00e9ges k\u00f6rnyezetben lehet\u00fcnk mi is azok.\nA Veresmet\u00e1l 2010-ben alakult meg, de csak 1 \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb nyitotta meg kapuit az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k el\u0151tt.", "A 18.\nHarley-Davidson Open Road Fest sajt\u00f3esem\u00e9ny\u00e9n a legnagyobb hazai rock szt\u00e1rok m\u00e9rt\u00e9k \u00f6ssze tud\u00e1sokat a Harley-Davidson Street Rod nyerg\u00e9ben.\nAz imm\u00e1r nagykor\u00fav\u00e1 \u00e9rett fesztiv\u00e1l sajt\u00f3esem\u00e9ny\u00e9n nem volt hi\u00e1ny az izgalmakb\u00f3l: a legnagyobb rock szt\u00e1rok j\u00f6ttek, l\u00e1ttak \u00e9s gy\u0151ztek, k\u00f6zben pedig az is kider\u00fclt, hogy milyen \u00faj\u00edt\u00e1sokkal k\u00e9sz\u00fcl a fesztiv\u00e1l.\nA Harley-Davidson Budapest b\u00e1zis\u00e1n Dobai Attila a fesztiv\u00e1l igazgat\u00f3ja \u00e9s Buza Sanyi k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte a vend\u00e9geket.\nROCKSTAR h\u00edrlev\u00e9l", "Ezen a h\u00e9ten a sz\u00edn\u00e9sz munk\u00e1ss\u00e1ga el\u0151tt tiszteleg a Paramount Channel\nDenzel Washington k\u00e9ts\u00e9gtelen\u00fcl korunk legnagyobb sz\u00edn\u00e9szei k\u00f6z\u00e9 tartozik, sz\u00ednes palett\u00e1t fel\u00f6lel\u0151 p\u00e1lyafut\u00e1sa sor\u00e1n a kom\u00e9di\u00e1t\u00f3l az akci\u00f3filmeken \u00e1t a dr\u00e1m\u00e1ig, szinte minden m\u0171fajban bizony\u00edtott; megform\u00e1lt p\u00e9ld\u00e1ul emberi jogi aktivist\u00e1t, bokszol\u00f3t, k\u00f6lt\u0151t, vagy \u00e9ppen drogb\u00e1r\u00f3t is.\nAlak\u00edt\u00e1sait a sz\u00e1mtalan szakmai elismer\u00e9s mellett k\u00e9t Oscar-d\u00edjjal \u00e9s h\u00e1rom Golden Globe-d\u00edjjal ismert\u00e9k el.", "Szersz\u00e1m k\u00e9szlet 27 db-os - Hordozhat\u00f3 \u00fcl\u0151k\u00e9ben\nKatt r\u00e1 a felnagy\u00edt\u00e1shoz\nSzerezhet\u0151 h\u0171s\u00e9gpontok:\nEz a praktikus szersz\u00e1m k\u00e9szlet - hordozhat\u00f3 \u00fcl\u0151k\u00e9ben olyan szersz\u00e1mokat tartalmaz, amelyek a h\u00e9tk\u00f6znapok sor\u00e1n a legsz\u00fcks\u00e9gesebbek lehetnek a kis szakembereknek a h\u00e1z k\u00f6r\u00fcli munk\u00e1k elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez.\nA hordozhat\u00f3 \u00fcl\u0151k\u00e9s t\u00e1rol\u00f3nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en \u00fclve is neki\u00e1llhatsz a munk\u00e1nak, vagy haszn\u00e1lhatod s\u00e1mlik\u00e9nt, ha a megjav\u00edtand\u00f3 dolog magasan helyezkedik el.", "Aki m\u00e1r l\u00e1tta az Operettsz\u00ednh\u00e1z \u00e1ltal bemutatott Koldusopera k\u00e9peit, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg els\u0151re produk\u00e1lt egy \"J\u00e9zusom!\" jelleg\u0171 klerik\u00e1lis kirohan\u00e1st.\nA nyers, fekete-feh\u00e9r d\u00edszletek, az abszurd par\u00f3k\u00e1k, \u00e9s a sz\u00edn\u00e9szek arc\u00e1t bor\u00edt\u00f3 kil\u00f3nyi smink felett\u00e9bb k\u00edv\u00e1ncsiv\u00e1 tettek, hogy m\u00e9gis mit hozott ki a t\u00e1rsas\u00e1g Brecht darabj\u00e1b\u00f3l.\nA sz\u00fcl\u0151k \u00fagy hat\u00e1roznak, \u00e9szhez t\u00e9r\u00edtik l\u00e1nyukat, Maxit pedig v\u00e9gre felakasztatj\u00e1k.\nA kolduskir\u00e1ly Jonathan Jeremiah Peachum-\u00f6t Balik\u00f3 Tam\u00e1s alak\u00edtotta.", "SPARTAN PR\u00c9MIUM sz\u00fcrke \u00e9s feh\u00e9r jade-val le\u00edr\u00e1sa\n10 mm-s sz\u00fcrke \u00e9s feh\u00e9r jade \u00e1sv\u00e1nyokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt rugalmas uniszex kark\u00f6t\u0151, cirkon k\u00f6ves sp\u00e1rtai sisakkal.\n20,5 cm hossz\u00fa, de ig\u00e9ny szerint elk\u00e9sz\u00edtem m\u00e1s m\u00e9retben is.\nAz \u00e9kszer m\u00e9rs\u00e9kelten v\u00edz\u00e1ll\u00f3.\nJADE B\u0151s\u00e9gkrist\u00e1ly - vonzza a p\u00e9nzt, kiegyens\u00falyozza a p\u00e9nz\u00fcgyi hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1st.\nV\u00e9delmez\u0151 krist\u00e1ly, seg\u00edt r\u00e1hangol\u00f3dni a term\u00e9szet j\u00f3t\u00e9kony hat\u00e1saira, b\u00e9k\u00e9t ny\u00fajt, seg\u00edt haladni az \u00e1raml\u00e1ssal.\nA tisztas\u00e1g, az egyens\u00faly k\u00f6ve.\nSzem\u00e9lyes \u00e1tv\u00e9tel", "Legyen bomba alakod egy h\u00e9t alatt!\nBikiniszezonra lend\u00fclj form\u00e1ba!\nA n\u0151i oldalak harsog\u00f3 c\u00edmei szinte az els\u0151 naps\u00fct\u00e9ses tavaszi napt\u00f3l ontj\u00e1k r\u00e1nk... a mit is?\nTan\u00e1csokat, tippeket, fogy\u00f3k\u00far\u00e1s m\u00f3dszereket, vagy elv\u00e1r\u00e1sokat tal\u00e1lunk az oldalakon?\nA modern nyugati n\u0151 teste szinte k\u00f6z\u00fcgy.\nNem tudsz olyan n\u0151i magazint mutatni, ahol ne k\u00f6sz\u00f6nne r\u00e1nk, hogy form\u00e1snak, fittnek, sz\u00e9pnek, csinosnak, szexinek kell lenn\u00fcnk.\nLegy\u00e9l te is vonz\u00f3!\nAz \u00f6reged\u00e9s \u00e9s a test v\u00e1ltoz\u00e1sa rossz, s\u0151t ijeszt\u0151.", "Ez a program emailben elk\u00fcldi a cikk c\u00edm\u00e9t \u00e9s bevezet\u0151j\u00e9t, \u00f6nnek csak a c\u00edmzett e-mail c\u00edm\u00e9t kell megadnia.\nP\u00e1r soros megjegyz\u00e9st is mell\u00e9kelhet az \u00fczenethez a \"Megjegyz\u00e9s\" rovatban.\nA NAPI Online nem v\u00e1llal felel\u0151s\u00e9get a cikk\u00fcld\u0151 \"Megjegyz\u00e9s\" mez\u0151j\u00e9be \u00edrt tartalom\u00e9rt \u00e9s kijelenti, hogy a cikk\u00fcld\u0151 kiz\u00e1r\u00f3lag l\u00e1togat\u00f3ink kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re k\u00fcld leveleket.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sul k\u00f6z\u00f6lj\u00fck, hogy a cikk\u00fcld\u0151 minden elk\u00fcld\u00f6tt lev\u00e9lben megjelen\u00edti a k\u00fcld\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 l\u00e1togat\u00f3 IP c\u00edm\u00e9t.", "Az egy\u00e9ni befizet\u00e9sek szerep\u00e9nek n\u00f6veked\u00e9s\u00e9vel egyre t\u00f6bben szeretn\u00e9k tudni, mire \u00e9s hogyan k\u00f6lthetik el a havonta elv\u00e1rt minim\u00e1lis befizet\u00e9st, amelyb\u0151l a p\u00e9nzt\u00e1r csup\u00e1n m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9get von.\nA t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6telez\u0151 tagd\u00edjnak nevezi azt az \u00f6sszeget, amit a p\u00e9nzt\u00e1rtagoknak minden h\u00f3napban be kell fizetni\u00fck, hogy fenntarts\u00e1k tags\u00e1gukat.\nA havi tagd\u00edj \u00f6sszeg\u00e9t a p\u00e9nzt\u00e1rak maguk hat\u00e1rozz\u00e1k meg, ami a Patikap\u00e9nzt\u00e1rban 3000, az \u00daj Pill\u00e9rben 10 000 forint.\nMire k\u00f6lthet\u0151 a befizet\u00e9s?", "Mint ismert, 2019-t\u0151l p\u00e9ld\u00e1ul az \u00f6nk\u00e9ntes p\u00e9nzt\u00e1ri munk\u00e1ltat\u00f3i hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sok csak b\u00e9rteher megfizet\u00e9se mellett adhat\u00f3ak, nem a kor\u00e1bbi kedvezm\u00e9nyes ad\u00f3z\u00e1ssal egyes meghat\u00e1rozott juttat\u00e1sk\u00e9nt.\nAmi nem j\u00f3 a munk\u00e1ltat\u00f3knak, sem a munkav\u00e1llal\u00f3knak, sem anyagi, sem pedig \u00f6ngondoskod\u00e1si szempontb\u00f3l.\nNy\u00edlt azonban egy kiskapu az eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1ri munk\u00e1ltat\u00f3i juttat\u00e1sok kedvezm\u00e9nyes ad\u00f3z\u00e1s\u00e1hoz.\n\u00c9s p\u00e9ld\u00e1ul az OTP Eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1r \u00e9lt is a k\u00edn\u00e1lkoz\u00f3 lehet\u0151s\u00e9ggel.\nMi is az a c\u00e9lzott t\u00e1mogat\u00e1s?", "Belf\u00f6ld, 2019.04.12\nAz Orsz\u00e1gos Meteorol\u00f3giai Szolg\u00e1lat jelenti:\nId\u0151j\u00e1r\u00e1si helyzet Eur\u00f3p\u00e1ban\nA Skandin\u00e1v-f\u00e9lsziget felett egy hatalmas kiterjed\u00e9s\u0171 anticiklon helyezkedik el, a benne uralkod\u00f3 lesz\u00e1ll\u00f3, sz\u00e1r\u00edt\u00f3 l\u00e9gmozg\u00e1sok hat\u00e1rozz\u00e1k meg kontinens\u00fcnk nyugati \u00e9s \u00e9szaki r\u00e9szeinek id\u0151j\u00e1r\u00e1s\u00e1t.\nKelet-Eur\u00f3p\u00e1ban egy hosszan elny\u00fal\u00f3, alig mozg\u00f3 front\u00e1lz\u00f3na tal\u00e1lhat\u00f3, mely az Ural el\u0151ter\u00e9t\u0151l Belorusszi\u00e1n \u00e1t eg\u00e9szen a K\u00e1rp\u00e1tok t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ig h\u00faz\u00f3dik.\nEl\u0151rejelz\u00e9s az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9re szombat estig", "A CASIO EDIFICE EQB-800D-1A kar\u00f3ra 10 BAR nyom\u00e1sig fokozottan v\u00edz\u00e1ll\u00f3, ez\u00fcstsz\u00edn\u0171 nemesac\u00e9l tokkal, edzett krist\u00e1ly\u00fcveggel, ez\u00fcstsz\u00edn\u0171 t\u00f6m\u00f6r szemekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 ac\u00e9lcsattal, nyit\u00e1sk\u00f6nny\u00edtett csatk\u00f6z\u00e9ppel k\u00e9sz\u00fcl.\nAndroid \u00e9s IOS oper\u00e1ci\u00f3s rendszer\u0171 telefonokkal Bluetooth kapcsolaton kereszt\u00fcl k\u00e9pes szinkroniz\u00e1lnia mag\u00e1t az \"atompontos\" NTP szerverek idej\u00e9hez.\nA teljesen felt\u00f6lt\u00f6tt akkumul\u00e1torral 5 h\u00f3napig b\u00edrja, ak\u00e1r korom s\u00f6t\u00e9tben is.\nAz \u00f3r\u00e1r\u00f3l a pontos id\u0151 mellett leolvashat\u00f3 a nap is.", "Orsz\u00e1g\u00fatis h\u00edrek k\u00fclf\u00f6ldr\u0151l: Neri Sottoli-Selle Italia KTM n\u00e9ven folytatja az ex Wilier Triestina csapat, egy 90 \u00e9ves masters versenyz\u0151 bukott meg doppinggal, Caleb Ewan megkapja a nagy lehet\u0151s\u00e9get, ott lehet a Gir\u00f3n \u00e9s a Touron is\nUtols\u00f3k\u00e9nt a volt Wilier Triestina-Selle Italia csapat mutatta be j\u00f6v\u0151 \u00e9vi szponzorait \u00e9s keret\u00e9t.\nAz m\u00e1r kor\u00e1bban is tudhat\u00f3 volt, hogy a sor megkapta a pro-kontinent\u00e1lis besorol\u00e1st, \u00e1m hossz\u00fa id\u0151n \u00e1t hom\u00e1ly fedte a nev\u00e9t \u00e9s a versenyz\u0151i nagy r\u00e9sz\u00e9t is.", "A k\u00e9t csapat nyolcadik alkalommal tal\u00e1lkozott egym\u00e1ssal az eur\u00f3pai kupaporondon: egy d\u00f6ntetlen \u00e9s k\u00e9t veres\u00e9g mellett a magyar csapat \u00f6t\u00f6dsz\u00f6r nyert, ezzel a m\u00e1sodik helyn\u00e9l rosszabb m\u00e1r nem lehet a B csoportban.\nA vend\u00e9gcsapat keret\u00e9b\u0151l a spanyol Pedro Rodr\u00edguez maradt ki taktikai okok miatt az eur\u00f3pai sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal a h\u00e9t rangad\u00f3j\u00e1nak nevezett m\u00e9rk\u0151z\u00e9sen.\nA szlov\u00e9n Dean Bombac ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1val j\u00f3l kezdett a Szeged (5-8).", "Budapest sz\u00edv\u00e9ben, az Opera \u00e9s a volt Balettint\u00e9zet szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ban \u00e1ll egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 \u00e9kszerdoboz - az \u00dajsz\u00ednh\u00e1z \u00e9p\u00fclete.\nA Lajta B\u00e9la tervezte, art-deco st\u00edlus\u00fa \u00e9p\u00fcletnek mozgalmas t\u00f6rt\u00e9nete van, de most biztons\u00e1gos pontk\u00e9nt v\u00e1rja a kult\u00far\u00e1ra szomjas k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get.\nA magyar dr\u00e1mairodalom klasszikusai mellett kort\u00e1rs magyar \u00edr\u00f3k m\u0171veit is sz\u00ednpadra viszik.\nHagyja, hogy est\u00e9r\u0151l est\u00e9re elvar\u00e1zsolj\u00e1k \u00d6nt!\nFeldobox \u00e9lm\u00e9nykupon az al\u00e1bbiak k\u00f6z\u00fcl egyre jelent megh\u00edv\u00e1st:\nHasznos inform\u00e1ci\u00f3k", "Vlagyimir Putyin \u00fajra a tr\u00f3nra \u00fclt.\nA c\u00e1rok volt koron\u00e1z\u00f3 term\u00e9ben iktatt\u00e1k be harmadszorra is Oroszorsz\u00e1g vezet\u0151j\u00e9nek, mik\u00f6zben az \u00fcres moszkvai utc\u00e1k m\u00e9g az el\u0151z\u0151 napi t\u00fcntet\u0151k \u00e9s a rend\u0151rs\u00e9g k\u00f6z\u00f6tti harcok nyomait viselt\u00e9k magukon.\nPutyin f\u00e1radtnak t\u0171nt, mintha m\u00e1r neki is elege lenne mindebb\u0151l a sz\u00ednj\u00e1t\u00e9kb\u00f3l.\nHat \u00e9vnyi nagyszab\u00e1s\u00fa \u00edg\u00e9ret k\u00f6vetkezik, az \u00edg\u00e9reteket pedig illik betartani, f\u0151leg, ha egy c\u00e1r sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l hangzanak el.\nAz utc\u00e1k most \u00fcresek \u00e9s kihaltak.\nA forgalmat lez\u00e1rt\u00e1k.", "2017 v\u00e9g\u00e9n elk\u00e9sz\u00fclt az EU a polg\u00e1rok \u00e1ltal projekt online kiadv\u00e1nya a p\u00e1rizsi Maison de l'Europe szervez\u00e9s\u00e9ben.\nA t\u00f6rt\u00e9nelmi \u00e1ttekint\u00e9s \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s t\u00edz eur\u00f3pai civil szervezet, k\u00f6zt\u00fck a Magyarorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa T\u00e1rsas\u00e1g k\u00e9t \u00e9ves k\u00f6z\u00f6s munk\u00e1j\u00e1nak eredm\u00e9nye.\nA MET csatlakozott a magyarorsz\u00e1gi civil szervezeteket n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u0151 MACI kamp\u00e1nyhoz.\nMagyarorsz\u00e1gi Eur\u00f3pa T\u00e1rsas\u00e1g\nA k\u00f6z\u00f6s Eur\u00f3pa k\u00edn\u00e1lta el\u0151ny\u00f6ket az eur\u00f3pai \u00e9s ezen bel\u00fcl a magyar polg\u00e1rok \u00e9rdek\u00e9ben ki lehet \u00e9s ki is kell akn\u00e1zni!", "Ha egy \u00e1tlagos munkanap k\u00f6zben 200%-on kell p\u00f6r\u00f6gni, nem csoda, hogy alig jut energi\u00e1nk \u00f6nmagunkra.\nEtt\u0151l persze m\u00e9g sz\u00fcks\u00e9g van azokra a percekre, amikor lelass\u00edthatunk, \u00e9s a testi-lelki felt\u00f6lt\u0151d\u00e9sre figyel\u00fcnk - a szervezet\u00fcnket hossz\u00fa t\u00e1von nem lehet becsapni.\nNapi 20 perc saj\u00e1tid\u0151 akkor is j\u00e1r, ha csak a nap v\u00e9g\u00e9n siker\u00fcl alkalmat tal\u00e1lni r\u00e1, ez\u00e9rt olyan tippeket gy\u0171jt\u00f6tt\u00fcnk \u00f6ssze, amik az otthon t\u00f6lt\u00f6tt esti \u00f3r\u00e1kban seg\u00edtenek kikapcsolni \u00e9s felt\u00f6lt\u0151dni.\nMKB szak\u00e9rt\u0151i", "Simicska Lajos\nA Simicska-korszak H\u00edr TV-j\u00e9nek borzalmas n\u00e9zetts\u00e9ge \u00e9s ellenz\u00e9ki elfogults\u00e1ga miatt sokszor megmosolygott, majd a H\u00edr TV visszav\u00e9tele ut\u00e1n kir\u00fagott m\u0171sorvezet\u0151je kem\u00e9ny k\u00fczdelmet folytat az\u00e9rt, hogy megmaradjon a n\u00e9z\u0151k eml\u00e9kezet\u00e9ben.\nAz m\u00e1r mindegy neki, hogy hogyan.\nMinden lehet\u0151s\u00e9get megragad.\nMost a k\u00f6zismert \u00e1lh\u00edrgy\u00e1r, a csepeli hajl\u00e9ktalanokat p\u00e9nzzel hazugs\u00e1gra b\u00edr\u00f3 24 oldal\u00e1n szerepel, nem is ak\u00e1rhogyan.\nEgy Ady Endre-verset szaval.\nK\u00e1lm\u00e1n Olga most \u00e9ppen szaval."]