["J\u00f6v\u0151re a nagy \u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00f6r\u00f6kl\u00e9s \u00e9s aj\u00e1nd\u00e9koz\u00e1s ut\u00e1n magasabb illet\u00e9ket kell fizetni.\nAz illet\u00e9kek k\u00f6z\u00f6tt megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00fcnk elj\u00e1r\u00e1si illet\u00e9keket \u00e9s vagyonszerz\u00e9si illet\u00e9keket.\nMi ez ut\u00f3bbi illet\u00e9kt\u00edpussal foglalkozunk most, mely saj\u00e1toss\u00e1ga, hogy a vagyont\u00e1rgyhoz val\u00f3 valamilyen form\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 hozz\u00e1jut\u00e1s ut\u00e1n esed\u00e9kes (szemben az ad\u00f3val, mely \u00e9pp ford\u00edtott esetben, a vagyont\u00e1rgy \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9sekor keletkezett j\u00f6vedelem alapj\u00e1n terhel minket).\nA vagyonszerz\u00e9si illet\u00e9knek h\u00e1rom fajt\u00e1ja van.", "Megh\u00f6kkent\u0151 mes\u00e9k: A retik\u00fcl .\nNo, gyertek m\u00e1r, gyertek!-k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6tt mag\u00e1ban Lucia.\nNem volt sz\u00e9p l\u00e1ny.\nTavaly k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt a nagyv\u00e1rosba, senkit sem ismert.\nN\u00e9h\u00e1ny fut\u00f3 kaland ellen\u00e9re tulajdonk\u00e9ppen egyed\u00fcl \u00e9lt huszonn\u00e9gy \u00e9vesen.\nA vegy\u00e9szeti technikum ut\u00e1n siker\u00fclt elhelyezkednie abban az \u00fczemben, ahol t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt robban\u00f3anyagot is gy\u00e1rtottak.\nAzut\u00e1n m\u00e1r mind t\u00f6bben j\u00e1rtak.\nKigy\u00faltak az est f\u00e9nyei.\nLucia a villog\u00f3 neonok k\u00f6z\u00f6tt ment, kirakatokat n\u00e9zegetett.", "A FiberNet Kommunik\u00e1ci\u00f3s Rt., Magyarorsz\u00e1g egyik legnagyobb k\u00e1beltelev\u00edzi\u00f3 rendszereket tulajdonl\u00f3 \u00e9s \u00fczemeltet\u0151 t\u00e1rsas\u00e1ga, jelenleg az orsz\u00e1g t\u00f6bb mint 80 telep\u00fcl\u00e9s\u00e9n mintegy 150 000 h\u00e1ztart\u00e1sban ny\u00fajt min\u0151s\u00e9gi k\u00e1beltelev\u00edzi\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1st, \u00e9s biztos befektet\u0151i h\u00e1tter\u00e9nek \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151 partnereinek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en k\u00e9pes a kor sz\u00ednvonal\u00e1nak megfelel\u0151 h\u00e1l\u00f3zati rendszerek m\u0171szaki felt\u00e9teleinek megteremt\u00e9s\u00e9re \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00e1sainak folyamatos b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9re.", "Pism\u00e1ny problematikus helyzete \u00e9vek \u00f3ta foglalkoztatja a szentendreieket \u00e9s a v\u00e1ros vezet\u0151it.\nMiakich G\u00e1bor polg\u00e1rmestert arr\u00f3l faggattam, mik\u00e9nt l\u00e1tja a bajokat.\n- Tal\u00e1n furcs\u00e1llja dr. K\u00e1roly Istv\u00e1n, de sok mindenben egyet\u00e9rt\u00fcnk.\n\u00d3ri\u00e1si hiba, mondhatn\u00e1m azt is, hogy b\u0171n volt a szentendrei \u00fcd\u00fcl\u0151fejleszt\u00e9s az ut\u00f3bbi 40 \u00e9vben.\nKeskeny, sokszor 3 m\u00e9teres utakon, hi\u00e1nyos infrastrukt\u00fara ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel, l\u00e9trehoztak \u00fcd\u00fcl\u0151ter\u00fcleteket, a v\u00e1ros k\u00f6zigazgat\u00e1si ter\u00fclet\u00e9nek t\u00f6bb mint egyharmad\u00e1n.", "Nem \u00e9rtek egyet, otthon is meg kell besz\u00e9lni az iskolai dolgokat.\n(Szent Jakab levele 5,12).\nA tizenn\u00e9gy \u00e9ves lapr\u00f3l Bethlenfalvy G\u00e1bor felel\u0151s kiad\u00f3val besz\u00e9lgett\u00fcnk.\nAz IGEN 1989-ben, m\u00e1r a puha diktat\u00far\u00e1ban, a rendszerv\u00e1lt\u00e1s el\u0151tt j\u00f6tt l\u00e9tre.\nBar\u00e1ti k\u00f6rb\u0151l alakultunk szerkeszt\u0151s\u00e9gg\u00e9.\nNem \u00fczleti, hanem ink\u00e1bb k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi alapon m\u0171k\u00f6d\u00fcnk, lapunkat egy katolikus egyes\u00fclet adja ki.\nSzeg\u00e9ny lap vagyunk, nek\u00fcnk dolgozni nem jelent biztos meg\u00e9lhet\u00e9si forr\u00e1st, hiszen nemigen fizet\u00fcnk honor\u00e1riumot.", "A TENS elnevez\u00e9s mag\u00e1t a m\u00f3dszert is jelenti: a b\u0151r\u00f6n \u00e1t t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elektromos idegingerl\u00e9s latin szavaib\u00f3l k\u00e9pzett mozaiksz\u00f3.\nMi a TENS l\u00e9nyege?\nTal\u00e1n hihetetlennek t\u0171nik, de m\u00e1r t\u00f6bb ezer \u00e9ves m\u00faltra tekint vissza az elektromoss\u00e1ggal val\u00f3 gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s.", "Kit\u00f6lt\u00e9s szab\u00e1lya: f\u0151sor hib\u00e1tlan, \u00e9s a kit\u00f6lt\u00f6tt \u00e1br\u00e1ban csak 5, vagy ann\u00e1l kevesebb a hib\u00e1s, vagy hi\u00e1nyz\u00f3 bet\u0171k sz\u00e1ma.\nA rejtv\u00e9ny \u00e9kezetek n\u00e9lk\u00fcl is j\u00f3.\n- Zuhan\u00f3 rep\u00fcl\u0151g\u00e9pr\u0151l s\u00fcllyed\u0151 haj\u00f3ra esni.", "Az inform\u00e1ci\u00f3s technik\u00e1t haszn\u00e1l\u00f3 innovat\u00edv pedag\u00f3giai gyakorlat defin\u00edci\u00f3j\u00e1nak megfogalmaz\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a szerz\u0151 pedag\u00f3gus szakembereket k\u00e9rdezett meg az \u00e1ltal\u00e1nos iskolai tan\u00edt\u00f3t\u00f3l az egyetemi tan\u00e1rokon \u00e1t a pedag\u00f3giai kutat\u00f3kig, hogy mikor nevezn\u00e9k innovat\u00edvnak a pedag\u00f3giai gyakorlatot.\nA v\u00e1laszokat egy-egy probl\u00e9mak\u00f6r k\u00f6r\u00e9 csoportos\u00edtva adjuk k\u00f6zre.", "\u0150szt\u0151l - tavaszig m\u0171anyagp\u00e1ly\u00e1s s\u00ed edz\u00e9s, k\u00f6ztes id\u0151ben fut\u00e1s, gimnasztika, ker\u00e9kp\u00e1roz\u00e1s.\nEl\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 edz\u00e9sek kezd\u0151knek, \u00e9s halad\u00f3knak.", "A h\u00e1rom eur\u00f3pai szabv\u00e1ny\u00fcgyi szervezet, a CEN, a CENELEC \u00e9s az ETSI konferenci\u00e1t rendez, amelynek k\u00f6zponti t\u00e9m\u00e1ja annak megvizsg\u00e1l\u00e1sa, hogyan seg\u00edtheti el\u0151 az eur\u00f3pai szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1s azt, hogy a fiatalok, az id\u0151sek, a mozg\u00e1skorl\u00e1tozottak, a speci\u00e1lis sz\u00fcks\u00e9gletek kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9t ig\u00e9nyl\u0151k, teh\u00e1t mindenki, a lehet\u0151 legsz\u00e9lesebb k\u00f6rben hozz\u00e1juthasson a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 korszer\u0171 term\u00e9kekhez \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz.", "1. A Korm\u00e1ny a 2002. m\u00e1rcius 19-ei \u00fcl\u00e9s\u00e9n m\u00f3dos\u00edtotta a fels\u0151oktat\u00e1sban szerezhet\u0151 v\u00e9gzetts\u00e9g k\u00f6vetelm\u00e9nyeir\u0151l sz\u00f3l\u00f3 azon k\u00e9pes\u00edt\u00e9si k\u00f6vetelm\u00e9nyekben a nyelvvizsga teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket, amelyeken 2002-ben \u00e9s 2003-ban m\u00e1r v\u00e9geznek hallgat\u00f3k.\nEzen \u00e1tmeneti id\u0151szak jellemz\u0151je az is, hogy 2005-ben az emelt szint\u0171 \u00e9retts\u00e9gi vizsga r\u00e9szek\u00e9nt a nyelvi k\u00f6vetelm\u00e9nyek teljes\u00edt\u00e9se k\u00f6zoktat\u00e1si feladatt\u00e1 v\u00e1lik.", "1946 kegyetlen\u00fcl neh\u00e9z esztend\u0151nek indult.\nA h\u00e1bor\u00fa ugyan m\u00e1r r\u00e9gen v\u00e9get \u00e9rt, de az igazi b\u00e9ke, amikor nemcsak a m\u00e1t\u00f3l, hanem a holnapt\u00f3l sem kell rettegni m\u00e9g v\u00e1ratott mag\u00e1ra.\nAz emberek m\u00e1r nem a bomb\u00e1z\u00e1sokt\u00f3l vagy a front fegyverropog\u00e1s\u00e1t\u00f3l f\u00e9ltek, hanem a k\u00f6vetkez\u0151 napokt\u00f3l \u00e9s hetekt\u0151l.\nPedig annyi milliomosa, milli\u00e1rdosa m\u00e9g sohasem volt e haz\u00e1nak, mint akkoriban, de nem is nyomorogtak \u00e9s rettegtek az \u00e9hhal\u00e1l r\u00e9m\u00e9t\u0151l \u00fagy milliomosok sehol a vil\u00e1gon, mint n\u00e1lunk 1946 tavasz\u00e1n.", "Ha megt\u00f6rt\u00e9nt...\nTesztelje tud\u00e1s\u00e1t!\nEl\u00e9g k\u00f6r\u00fcltekint\u0151?\nA Tr\u00f3jai programok magukat hasznos programnak \u00e1lc\u00e1z\u00f3 k\u00e1rtev\u0151k.\nEzek a programok nem sokszoros\u00edtj\u00e1k magukat, viszont k\u00e1rt tesznek a rendszerben.\n(F\u00e1jlokat t\u00f6r\u00f6lnek, meghajt\u00f3t form\u00e1znak, stb.)", "Amint az l\u00e1that\u00f3, sikeresen tartjuk magunkat a rendszertelens\u00e9ggel kapcsolatban tett \u00edg\u00e9ret\u00fcnkh\u00f6z.\n- H\u00e1t, nem pontosan de az \u0151 m\u00f3dszere sem rossz.\nR\u00e1di\u00f3 k\u00edv\u00e1ns\u00e1gm\u0171sor\u00e1ban:\n- J\u00f3 napot k\u00edv\u00e1nok, egy lass\u00fa sz\u00e1mot szeretn\u00e9k k\u00e9rni!\n- Rendben!\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6s m\u00f3don szabadult meg gy\u00f3gy\u00edthatatlan agytumorj\u00e1t\u00f3l egy amerikai f\u00e9rfi.\nFogta revolver\u00e9t, majd szob\u00e1j\u00e1ban hal\u00e1nt\u00e9kon l\u0151tte mag\u00e1t.\nBar\u00e1tai a f\u00f6ld\u00f6n fekve, egy v\u00e9rt\u00f3csa kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n leltek r\u00e1, \u00e9s kih\u00edvt\u00e1k a ment\u0151ket, mert Huey m\u00e9g \u00e9letjeleket produk\u00e1lt.", "1957-58 -ban \u00e9p\u00fclt, \u00e1llaga j\u00f3, az ablakok cser\u00e9re szorulnak.\nAz \u00e9p\u00fclet t\u00f6bb mint 100 \u00e9ves, \u00e1llaga rossz, oktat\u00e1si c\u00e9lra jelenlegi \u00e1llapot\u00e1ban nem alkalmas.\nCser\u00e9re szorul a teljes tet\u0151szerkezet, az ablakok.\nSzennyv\u00edzelvezet\u0151 rendszere elhaszn\u00e1l\u00f3dott.\nTeljes fel\u00faj\u00edt\u00e1sa igen sokba ker\u00fclne, nem gazdas\u00e1gos.\nKiv\u00e1lt\u00e1sa a k\u00f6zponti \u00e9p\u00fclet telk\u00e9n b\u0151v\u00edt\u00e9ssel oldhat\u00f3 meg.\nAz \u00e9p\u00fclet 1992-ban k\u00e9sz\u00fclt el, \u00e1llaga j\u00f3.\nH\u00e9tv\u00e9geken sport\u00f6lt\u00f6z\u0151nek haszn\u00e1ljuk, ez\u00e9rt \u00e1lland\u00f3 jav\u00edt\u00e1st, karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel.", "Az I. Orsz\u00e1gos K\u00f6zgazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Doktorandusz Konferencia a szervezeti v\u00e1ltoz\u00e1s \u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1svezet\u00e9sre illetve annak a vil\u00e1ggazdas\u00e1g trendjeivel val\u00f3 viszonyrendszer\u00e9re f\u00f3kusz\u00e1l, mely t\u00e9mak\u00f6r\u00f6k az ut\u00f3bbi \u00e9vtizedben vil\u00e1gszerte az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ba ker\u00fcltek.\nMagyarorsz\u00e1gon az elm\u00falt \u00e9vekben kor\u00e1bban soha nem tapasztalt m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e9s hat\u00f3k\u00f6r\u0171, sok esetben v\u00e1ratlanul bek\u00f6vetkezett \u00e9s meglehet\u0151sen gyorsan lezajlott v\u00e1ltoz\u00e1sok mentek v\u00e9gbe, \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben is \u00fajabb v\u00e1ltoz\u00e1sokra lehet sz\u00e1m\u00edtani.", "Ide v\u00e1rjuk \u00f6tleteid, javaslataid, \u00e9s itt kaphatsz v\u00e1laszt a k\u00e9rd\u00e9seidre.\nL\u00e1togasd meg f\u00f3rumunkat!\n29, 2003.09.21, V.\nHivatkoz\u00e1s \u00f6ssz.\nH\u00edrcsoport hiv.\nAz \u00f6sszes m\u00e9rt jellemz\u0151 \u00f6sszefoglal\u00e1sa egy t\u00e1bl\u00e1zatban.\nGyorsan \u00e1ttekinthet\u0151.\nA weblap egyedi -, \u00fajra -, \u00e9s \u00f6sszes\u00edtett let\u00f6lt\u00e9si adatai, valamint az \u00fajrat\u00f6lt\u00e9si ar\u00e1ny adatai.\nAz adatok napi, heti, havi, \u00e9ves, \u00f6sszes\u00edtett, \u00e9s \u00e1tlagolt n\u00e9zetekben tekinthet\u0151k meg.", "Az \u00e1lma, hogy a b\u00e1tyja mellett \u00e1llva hallgathassa a Himnuszt.\nHa ehhez m\u00e9g hozz\u00e1 j\u00f6nne, azaz apr\u00f3 t\u00e9ny, hogy ezt itthon tehetn\u00e9k meg a Margitszigeten, maga lenne a t\u00f6k\u00e9ly.\nVarg\u00e1\u00e9knak azt m\u00e1r siker\u00fclt el\u00e9rni\u00fck, hogy egy csapatban szerepeljenek a Vasasban, de a v\u00e1logatottban ezt m\u00e9g nem tehett\u00e9k meg.\nAz idei \u00e9v: bajnokcsapat\u00e1b\u00f3l a kupagy\u0151ztesbe igazolni.\nHa valakit ennyire akarnak \u00e9s megtudnak szerezni, akkor az a legjobbak k\u00f6z\u00e9 tartozik.", "4. p.-7. p.\nEgy \u00f6sszehasonl\u00edt\u00f3 tanulm\u00e1ny a profit \u00e9s nonprofit szektor tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9r\u0151l.\nVisszat\u00e9r\u0151 \u00e9szrev\u00e9tel az ut\u00f3bbi \u00e9vek nyugati menedzsment irodalm\u00e1ban, hogy a menedzsment tudom\u00e1ny meg\u00fajul\u00e1sa, tov\u00e1bbfejl\u0151d\u00e9se a 90-es \u00e9vekben legnagyobb val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel a nonprofit szervezetek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9ben megfigyelt tapasztalatokra, felismer\u00e9sekre, m\u00f3dszerekre alapoz\u00f3dik majd.\nP\u00e9ter Drucker \u00e9l\u0151 klasszikusa az amerikai menedzsment irodalomnak.", "Az al\u00e1bbiakban a le\u00edrt sz\u00ednek itt szerepl\u0151 angol nev\u00e9t a korszer\u0171bb b\u00f6ng\u00e9sz\u0151k \u00e9rtik.\nSz\u00edn meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1n\u00e1l teh\u00e1t a szok\u00e1sos m\u00f3dszerek mellett (hexadecim\u00e1lis k\u00f3d vagy rgb k\u00f3d megad\u00e1sa) be\u00edrhatjuk a sz\u00edn nev\u00e9t is.\nA t\u00e1bl\u00e1zatban 25, 50, vagy 100 sz\u00edn jelenik meg egyszerre.\nHa a sz\u00edn nev\u00e9re klikkelsz, az eg\u00e9sz ablak azzal a h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednnel lesz kit\u00f6ltve.\nA jobb oldali sz\u00f6vegmez\u0151vel egy sz\u00edn nev\u00e9re kereshetsz.\nA sz\u00ednlista 400 def\u00edni\u00e1lt sz\u00ednt tartalmaz.", "\u0150k \u00fagy h\u00edvj\u00e1k: a Frontvonal - egy utca Brixton-ban, London d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n, ahol sokkal t\u00f6bb \u0151r\u00fclts\u00e9get l\u00e1ttak, mint amennyiben r\u00e9szt is vettek.\nM\u00e9lyen a j\u00e1rd\u00e1k alatt \u00e9p\u00edtett\u00e9k fel st\u00fadi\u00f3jukat, egy t\u00f6rmel\u00e9kkel bor\u00edtott elhagyott \u00e9p\u00fcletben, amely illeg\u00e1lis \u00e9jszakai klubk\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u00f6tt kor\u00e1bban.\nMost itt vannak \u00e9s majdnem kilenc\u00e9vnyi csendet t\u00f6lt\u00f6ttek meg zen\u00e9vel.", "elv\u00e9gezz\u00fck a szem\u00e9ly alapelemz\u00e9s\u00e9t.\na f\u0151bb szem\u00e9lyis\u00e9gjel\u00f6l\u0151k poz\u00edci\u00f3ja alapj\u00e1n meghat\u00e1rozott legfontosabb tudnival\u00f3kat.\nV\u00e1zlatot k\u00f6zl\u00fcnk az egy\u00e9n \u00e9letben elfoglalt hely\u00e9r\u0151l, a k\u00f6rnyezethez val\u00f3 viszony\u00e1r\u00f3l \u00e9s a f\u0151bb ir\u00e1nyvonalakr\u00f3l.\nA horoszk\u00f3p terjedelme 4 nyomtatott oldal, cca. 4x1500 karakter.\nMegrendel\u00e9s\u00e9t v\u00e1laszt\u00e1sa szerint elektronikus lev\u00e9lben, faxon, vagy postai ut\u00e1nv\u00e9ttel, lev\u00e9lben teljes\u00edtj\u00fck.", "Itt \u00e9lned, halnod kell...\nA Fidesz felsz\u00f3l\u00edtja a korm\u00e1nyt: tegyen le a kistelep\u00fcl\u00e9si postahivatalok bez\u00e1r\u00e1s\u00e1r\u00f3l, illetve a vas\u00fati sz\u00e1rnyvonalak megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9r\u0151l - jelentette ki Szita K\u00e1roly, a Fidesz - Magyar Polg\u00e1ri Sz\u00f6vets\u00e9g \u00d6nkorm\u00e1nyzati Tagozat\u00e1nak eln\u00f6ke szerd\u00e1n a tagozat eln\u00f6ks\u00e9gi \u00fcl\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3n, Budapesten.", "K\u00e9tir\u00e1ny\u00fa gyors Internet el\u00e9r\u00e9s (Mach 6) kedvez\u0151bb \u00e1ron...\nA sz\u00e1ri teleh\u00e1z hamarosan megkezdi \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9t.\nA gyakorlati megval\u00f3s\u00edt\u00e1s k\u00f6zben felmer\u00fclt n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9rd\u00e9s.\nHol tudn\u00e1nk megtekinteni teleh\u00e1z vezet\u0151vel k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9smint\u00e1kat?\nl\u0151ss\u00e9gviszonyokra javaslatok.\nHogyan lehet ECDL-bizony\u00edtv\u00e1nyt kedvezm\u00e9nyesen megszerezni?\nMikor indul a mentorszolg\u00e1lat, milyen m\u00f3don fog seg\u00edteni?\nSzerkeszt\u0151je: Kissn\u00e9 P\u00e1sztor Irma a Szentp\u00e9terszegi teleh\u00e1z vezet\u0151je.", "A korm\u00e1ny precizit\u00e1s\u00e1t meghat\u00e1roz\u00f3 harmadik szempont a tengely r\u00f6gz\u00edt\u00e9se.\nEgy\u00e9rtelm\u0171, hogy ha tengely nem stabil, precizit\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3 sem lehet.\nA legegyszer\u0171bb megold\u00e1s a tengely r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re egy m\u0171anyag gy\u0171r\u0171.\nA legkifinomultabb megold\u00e1s egy j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 goly\u00f3s csap\u00e1gy.\nM\u00e1r most l\u00e1that\u00f3, hogy nem is olyan egyszer\u0171 egy korm\u00e1ny k\u00e9sz\u00edt\u00e9se, nem igaz?\nMindez f\u0151leg akkor nyilv\u00e1nval\u00f3, ha figyelembe vessz\u00fck, hogy a korm\u00e1nyker\u00e9kre \u00e9s a ped\u00e1lokra \u00e1ltal\u00e1ban j\u00f3val nagyobb er\u0151 hat, mint egy joystickre.", "A K\u00f6zalap\u00edtv\u00e1ny azokat a v\u00e1llalkoz\u00f3i tev\u00e9kenys\u00e9geket k\u00edv\u00e1nja t\u00e1mogatni, amelyeknek:\nE c\u00e9lra elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett t\u00e1mogat\u00e1si keretb\u0151l p\u00e1ly\u00e1zatonk\u00e9nt maximum 1,5 milli\u00f3 forint kamatmentes visszat\u00e9r\u00edtend\u0151 t\u00e1mogat\u00e1s ig\u00e9nyelhet\u0151.\nAz e c\u00e9lb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett \u0171rlapon p\u00e1ly\u00e1zhat minden olyan Magyarorsz\u00e1gon bejegyzett jogi szem\u00e9ly, jogi szem\u00e9lyis\u00e9g n\u00e9lk\u00fcli gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1g, egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3 \u00e9s \u0151stermel\u0151, aki, illetve amely:", "Meg\u00fajult a Berzsenyi D\u00e1niel F\u0151iskola k\u00f6nyvt\u00e1ra.\nVolt egyszer egy okt\u00f3ber...\nitt j\u00e1rt...\nAz elm\u00falt \u00e9vek legnagyobb vihart kavart b\u0171n\u00fcgye \u00fajabb \u00e1llom\u00e1s\u00e1hoz \u00e9rkezett.\nKedden ism\u00e9t t\u00e1rgyalj\u00e1k a Zs\u00f3fika meg\u00f6l\u00e9se miatt el\u00edt\u00e9lt T\u00e1nczos G\u00e1bor \u00fcgy\u00e9t.\nB\u00e1r T\u00e1ncos m\u00e1r t\u00f6bb mint 3 \u00e9ve \u00fcl, \u00fajra \u00e9s \u00fajra felteszik - hol a sajt\u00f3ban, hol a b\u00edrs\u00e1gon - a k\u00e9rd\u00e9st: B\u0171n\u00f6s, vagy \u00e1rtatlan?\n1998 tavasz\u00e1n K\u00f6rmenden meg\u00f6lt\u00e9k a t\u00edz \u00e9ves Zs\u00f3fik\u00e1t.", "1948-ban sz\u00fcletett Nagyv\u00e1radon.\nN\u0151s, fia k\u00f6zgazd\u00e1sz hallgat\u00f3.\nA G\u00e9p- \u00e9s Villamosipari Szakk\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ban \u00e9retts\u00e9gizett 1967-ben.\nEzt k\u00f6vet\u0151en munk\u00e1ba \u00e1llt \u00e9s 1976-ban a K\u00f6zgazdas\u00e1gi \u00e9s Munka\u00fcgyi Fels\u0151fok\u00fa Szaktanfolyamon szerzett k\u00e9pes\u00edt\u00e9st.\nEzut\u00e1n kezdett v\u00e1llalati szint\u0171 k\u00f6zgazdas\u00e1gi feladatok megold\u00e1s\u00e1val foglalkozni.", "A legend\u00e1k vil\u00e1ga, a marhatolvajok \u00fatja - ilyen \u00e9s ehhez hasonl\u00f3 fant\u00e1zian\u00e9vvel f\u00e9mjelzett lovas turisztikai programok cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k a j\u00f6v\u0151 szezont\u00f3l kezdve \u00c9szak-Magyarorsz\u00e1g \u00e9s az \u00c9szak-Alf\u00f6ldi r\u00e9gi\u00f3 t\u00e1jaira a kalandokban b\u0151velked\u0151 \u00e9s lovagl\u00e1ssal egybek\u00f6t\u00f6tt programok ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.", "A Szt\u00e1r FM reggeli m\u0171sor\u00e1nak h\u00e1zigazd\u00e1j\u00e1val, a n\u00e9pszer\u0171 B. T\u00f3th L\u00e1szl\u00f3val hamarosan riportot l\u00e1thattok az RTL Klub m\u0171sor\u00e1n.\nB. T\u00f3th L\u00e1szl\u00f3, aki t\u00falz\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl a magyar r\u00e1di\u00f3z\u00e1s egyik \u00e9l\u0151 legend\u00e1ja, feleleven\u00edtette a r\u00e9gi id\u0151ket.\nA m\u0171sorvezet\u0151-lemezlovas remek t\u00f6rt\u00e9neteket mes\u00e9lt arr\u00f3l az id\u0151szakr\u00f3l, amikor elkezdte a r\u00e1di\u00f3z\u00e1st, \u00e9s amikor a Poptarisznya c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1t k\u00e9sz\u00edtette.", "1 Miut\u00e1n \u00f6sszeh\u00edvta a tizenkett\u0151t, er\u0151t \u00e9s hatalmat adott nekik minden \u00f6rd\u00f6g felett, \u00e9s a betegs\u00e9gek gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n2 Azt\u00e1n elk\u00fcldte \u0151ket, hogy hirdess\u00e9k az Isten orsz\u00e1g\u00e1t, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtsanak.\n4 Amikor bet\u00e9rtek egy h\u00e1zba, ott maradjatok, \u00e9s onnan induljatok tov\u00e1bb.\n6 \u00datra keltek teh\u00e1t, \u00e9s j\u00e1rtak falur\u00f3l falura, hirdett\u00e9k az evang\u00e9liumot, \u00e9s gy\u00f3gy\u00edtottak minden\u00fctt.", "Az energia-h\u00e1ztart\u00e1si sz\u00e1m\u00edt\u00e1s c\u00e9lja a f\u00f6ldfelsz\u00edn napsug\u00e1rz\u00e1s okozta energiabev\u00e9tel\u00e9nek \u00e9s a felsz\u00edn hossz\u00fahull\u00e1m\u00fa kisug\u00e1rz\u00e1s okozta energia cs\u00f6kken\u00e9s\u00e9nek becsl\u00e9se.\nMindkett\u0151 alakul\u00e1s\u00e1ban meghat\u00e1roz\u00f3 szerepe van a felh\u0151k mennyis\u00e9g\u00e9nek \u00e9s fajt\u00e1j\u00e1nak.\nHavi \u00e9s \u00e9ves \u00e1tlagokat t\u00fckr\u00f6z\u0151 t\u00e9rk\u00e9peket k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk az 1992-1996 id\u0151szak Meteosat k\u00e9peib\u0151l, melyek az \u00e9ghajlatkutat\u00f3k \u00e9s energetikusok sz\u00e1m\u00e1ra jelentenek seg\u00edts\u00e9get.\nA SoDa (Solaire Data) EU5 projekt keret\u00e9ben v\u00e9gezt\u00fck a munk\u00e1t.", "Az 1935-ben alap\u00edtott gy\u00e1r eg\u00e9szen az ut\u00f3bbi id\u0151kig csal\u00e1di v\u00e1llalkoz\u00e1sk\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u00f6tt.\nA sz\u00e9kek gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1ban els\u0151rend\u0171 szempont az ergon\u00f3mia.\nA divatir\u00e1nyzatokat elker\u00fcl\u0151 id\u0151tlen design c\u00e9lja a hossz\u00fat\u00e1v\u00fa eszt\u00e9tikai \u00e9rt\u00e9kek megteremt\u00e9se.\nA dinamikus \u00fcl\u00e9s k\u00f6vetelm\u00e9nyeit h\u00edres tervez\u0151k k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek eredm\u00e9nyek\u00e9nt eszt\u00e9tikus, min\u0151s\u00e9gi term\u00e9kekkel biztos\u00edtja.\nA sikeres kooper\u00e1ci\u00f3t sz\u00e1mos tervez\u0151i d\u00edj jelzi.", "A munkater\u00fclet le\u00edr\u00e1sa: A mechatronika kifejez\u00e9s k\u00f6zel m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vtizede haszn\u00e1latos a fejlett ipari orsz\u00e1gokban.\nH\u00e1rom eredetileg egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen szakter\u00fclet szerves \u00f6sszekapcsol\u00f3d\u00e1s\u00e1nak a megtestes\u00edt\u0151je.\nAz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e1ltal elfogadott defin\u00edci\u00f3 szerint:\nA mechatronikai m\u0171szer\u00e9sz feladata ezen \u00fagynevezett mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val ell\u00e1tott g\u00e9pek berendez\u00e9sek \u00fczemeltet\u00e9se, karbantart\u00e1sa, jav\u00edt\u00e1sa.", "D\u00f6nt\u0151 fordulat \u00e1llt be a kecskem\u00e9ti b\u00e9bi\u00e9tel elnevez\u00e9s\u00e9rt foly\u00f3 k\u00fczdelemben.\n- A nagy hagyom\u00e1nyokkal rendelkez\u0151, t\u00f6bb mint sz\u00e1z\u00e9ves kecskem\u00e9ti gy\u00e1r ezent\u00fal a joger\u0151s v\u00e9djegyoltalom jegy\u00e9ben forgalmazhatja term\u00e9keit.\nBeurer Hung\u00e1ria Kft.\nAz \u00e1llam kisz\u00e1ll, a MOL pedig csek\u00e9ly hitel ut\u00e1n n\u00e9z...\nEgy forradalmian \u00faj lehet\u0151s\u00e9g k\u00edn\u00e1lkozik a nyitott gondolkod\u00e1s\u00fa utaz\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, ...\nAlapt\u0151ke-emel\u00e9sr\u0151l is d\u00f6nt a Globus Konzervipari Rt.\nAz ad\u00f3hat\u00f3s\u00e1g \u00faj \u00e9s egyre \u00fajabb...\nNincs mese egy eg\u00e9sz \u00e9leten \u00e1t...", "Sosem l\u00e1rm\u00e1zunk olyasmi\u00e9rt, amiben a bizalmunk teljes.\n\u00c9g\u0151 szemmel senki nem hordja a h\u00edr\u00e9t, hogy holnap f\u00f6lk\u00e9l a nap.\nTudni val\u00f3, hogy f\u00f6lk\u00e9l.\nAmikor az emberek politikai, vall\u00e1si vagy egy\u00e9b hitt\u00e9telek mellett t\u00f6rnek l\u00e1ndzs\u00e1t, a hitt\u00e9telek vesz\u00e9lyben forognak.\nM\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r kac\u00e9rkodtam a gondolattal, hogy \u00edrjak a Mereng\u0151re, most pedig \u00f6sszeszedtem a b\u00e1tors\u00e1gomat, vettem egy nagy leveg\u0151t \u00e9s...\nEgy kiny\u00fajtott k\u00e9z...", "Ha megfelel\u0151 sz\u00e1m\u00fa pontot szerezt\u00e9l, akkor ezt a filmet 798 pont\u00e9rt kaphatod meg ingyen t\u00f6l\u00fcnk.\nGy\u0171jtsd a pontokat, hogy miel\u0151bb megaj\u00e1nd\u00e9kozzunk egy ingyen filmmel !\nA 100 \u00e9ves Grimley Colliery R\u00e9zf\u00fav\u00f3s Zenekar a megsz\u0171n\u00e9s k\u00fcsz\u00f6b\u00e9n \u00e9l\u0151 kis sz\u00e9nb\u00e1ny\u00e1sz telep\u00fcl\u00e9s utols\u00f3 lehet\u0151s\u00e9ge, hogy az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9st a kisv\u00e1ros fel\u00e9 ford\u00edtsa.\nA zenekar egyetlen es\u00e9lye egy nemzeti r\u00e9zf\u00fav\u00f3s versenyen az \u00fajonnan \u00e9rkezett k\u00fcrt\u00f6sl\u00e1ny r\u00e9szv\u00e9tele a zenekarban.", "Van, hogy sz\u00f3n\u00e1l a hallgat\u00e1s er\u0151sebb, s van hogy a hallgat\u00e1sn\u00e1l jobb a sz\u00f3.\nFelh\u0151kr\u0151l l\u00f3gatom l\u00e1baim, s a tenger m\u00e9ly\u00e9r\u0151l csillagokat mer\u00edtek.\nhajak g\u00f6nd\u00f6rs\u00e9g\u00e9ben, fi\u00f3kok m\u00e9ly\u00e9n.\nAz est koboldjaival tartok, mikor lemegy az \u00e9j...\nA magamr\u00f3l, aminek k\u00e9t f\u00fcle van, k\u00e9t szeme \u00e9s embernek h\u00edvj\u00e1k.\nN\u0151nem\u0171 \u00e9s t\u00falzottan \u00e9lvezi az \u00e9letet.\nKinyitom a szemem reggel \u00e9s el\u00e1rasztanak az \u00e9let sz\u00ednei, form\u00e1i, zajai, \u00edzei.\nNem is tudom sokszor, mibe is fogjak el\u0151sz\u00f6r.", "Csapatunk 1991. december 26-\u00e1n indult els\u0151 t\u00far\u00e1j\u00e1ra .\nAz\u00f3ta minden \u00e9v j\u00fanius\u00e1t\u00f3l \u00e1prilis\u00e1ig havonk\u00e9nt nekiv\u00e1gunk egy egynapos kir\u00e1ndul\u00e1snak a Budapest-k\u00f6zeli hegyekben.\nEzen bejelentkez\u00e9st nem ig\u00e9nyl\u0151 programokr\u00f3l mindenkor honlapunkon, a M\u00e1sokban (meleg foly\u00f3irat, amely megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 a nagyobb \u00fajs\u00e1g\u00e1rusokn\u00e1l orsz\u00e1gszerte) \u00e9s a Labriszban (f\u00e9nym\u00e1solt leszbikus lap) olvashatnak az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k.\nA decemberi gyalogl\u00e1sra, amelyet este sz\u00fclet\u00e9snapi buli k\u00f6vet, mindig Kar\u00e1csony m\u00e1snapj\u00e1n ker\u00fcl sor.", "A nyugd\u00edjemel\u00e9sre vonatkoz\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyi rendelkez\u00e9sek \u00e9rtelm\u00e9ben 2000. \u00e9vben ker\u00fclt bevezet\u00e9sre az un. vegyes index\u00e1l\u00e1s rendszere, melynek l\u00e9nyege, hogy a nyugd\u00edjemel\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ban a b\u00e9rindex mellett a fogyaszt\u00f3i \u00e1rindex is szerepet kap.\nEnnek megfelel\u0151en a vegyes index\u00e1l\u00e1s - az 1996-1998-as \u00e9vek gyakorlat\u00e1val ellent\u00e9tben - a megel\u0151z\u0151 \u00e9vi t\u00e9nyleges helyett a t\u00e1rgy\u00e9vi tervezett mutat\u00f3kat, a tiszta b\u00e9rindex helyett pedig kevert b\u00e9r- \u00e9s \u00e1rindexet alkalmaz.", "Kult.- Sz\u00f3rak.\nA h\u00e9tv\u00e9g\u00e9n 10 szem\u00e9lyi s\u00e9r\u00fcl\u00e9ssel j\u00e1r\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9si baleset t\u00f6rt\u00e9nt, ebb\u0151l 6 k\u00f6nny\u0171, 2 s\u00falyos, s 2 hal\u00e1los s\u00e9r\u00fcl\u00e9ses.\nEz ut\u00f3bbiakr\u00f3l:\nA f\u00e9rfi olyan s\u00falyos s\u00e9r\u00fcl\u00e9seket szenvedett, hogy a helysz\u00ednen \u00e9let\u00e9t vesztette.\nFiat Puntoj\u00e1val Miskolc belter\u00fclet\u00e9n k\u00f6zlekedett.\nA j\u00e1rm\u0171 vezet\u0151je olyan s\u00falyosan s\u00e9r\u00fclt, hogy a helysz\u00ednen \u00e9let\u00e9t vesztette.\nOlyan szerencs\u00e9tlen\u00fcl l\u00e9pett le a mozg\u00f3 szerelv\u00e9nyr\u0151l, hogy az al\u00e1 esett, s a vonat kerekei hal\u00e1lra g\u00e1zolt\u00e1k.", "Volkswagen Touran...\nM\u00e9g soha nem volt.\nHa m\u00e9g nincs bejelentkezve, akkor a Felhaszn\u00e1l\u00f3n\u00e9v \u00e9s Jelsz\u00f3 mez\u0151ket kit\u00f6ltve sz\u00f3lhat hozz\u00e1 a f\u00f3rumhoz.\nNem hiszem, hogy akkora k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak.\nMondjuk az \u00e9rdekes, hogy amikor vetted mi\u00e9rt nem volt akkora \u00e1rk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g?\nGyanus a dolog.\nRem\u00e9lem j\u00f3l \u00e1tn\u00e9zt\u00e9tek.\n\u00dcdv attis.\nHozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sban haszn\u00e1lhat\u00f3 kifejez\u00e9sek:", "Gyakran n\u00e9zem ezt az oldalt.\nBe\u00e1ll\u00edtom kezd\u0151lapnak!\nTetszik ez az oldal.\nBerakom a Kedvencek k\u00f6z\u00e9!\n2002.09.19 \u00f3ta 469058 l\u00e1togat\u00f3nk volt.", "A fiatal-eur\u00f3pai l\u00e1nchegys\u00e9gek legjellegzetesebb k\u00e9pvisel\u0151je az Alpok, amely r\u00e9gi\u00f3nk nyugati hat\u00e1ra.\nA Francia- \u00e9s Olasz-Rivi\u00e9r\u00e1t\u00f3l h\u00faz\u00f3dik a K\u00e1rp\u00e1t-medence nyugati perem\u00e9ig.\n200 000 km 2 ter\u00fclet\u00e9n Olaszorsz\u00e1g, Franciaorsz\u00e1g, Sv\u00e1jc, Liechtenstein, Ausztria, N\u00e9metorsz\u00e1g \u00e9s Szlov\u00e9nia osztozik.\nAz Alpokot \u00e9szakon \u00e9s d\u00e9len egy-egy felt\u00f6lt\u00f6tt medence szeg\u00e9lyezi (P\u00f3-s\u00edks\u00e1g, Sv\u00e1jci- \u00e9s Fels\u0151-Duna-medence), amelyek kit\u00f6lt\u00e9se j\u00f3r\u00e9szt az alpi eredet\u0171 hordal\u00e9kb\u00f3l sz\u00e1rmazik.", "A Fogyaszt\u00f3v\u00e9delmi F\u0151fel\u00fcgyel\u0151s\u00e9g (FVF) munk\u00e1ja sor\u00e1n kiemelt figyelmet ford\u00edt a sz\u00ednesf\u00e9mhullad\u00e9kokra, azok forr\u00e1s\u00e1ra, kezel\u00e9s\u00e9re.\nA hivatal legut\u00f3bbi ellen\u0151rz\u00e9se sor\u00e1n t\u00edz megy\u00e9ben 257 sz\u00ednesf\u00e9mhullad\u00e9k-telepet ellen\u0151rz\u00f6tt.\nA vizsg\u00e1lat sor\u00e1n feltehet\u0151en lop\u00e1sokb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 f\u00e9mhullad\u00e9kot nem fedeztek fel.\nA kutakod\u00e1s tapasztalatai azt mutatj\u00e1k, hogy a hullad\u00e9kkereskedelemmel foglalkoz\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1ma az elm\u00falt \u00e9vekben folyamatosan cs\u00f6kkent.", "A POLIGON SZERVIZ fogadja azokat az \u00fcgyfeleket, akik nem boldogulnak sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9peik \u00fczemel-tet\u00e9s\u00e9vel, esetlegesen v\u00edrusokat szedtek \u00f6ssze, vagy valamilyen r\u00e9szegys\u00e9g hib\u00e1sodott meg.\nHa a monitor els\u00f6t\u00e9t\u00fcl, vagy a nyomtat\u00f3 nem nyomtat, el\u0151bb-ut\u00f3bb a POLIGON szakemberei ny\u00fajtanak seg\u00edts\u00e9get.", "\u00dajra tal\u00e1lkozhatsz vel\u00fcnk a 2002. febru\u00e1r 3-\u00e1n, vas\u00e1rnap 20-\u00f3r\u00e1t\u00f3l megrendezett koncert\u00fcnk\u00f6n, a Rocktogon Rock Klubban (1066 Budapest, Mozs\u00e1r utca 9.).\nA k\u00f6vetkez\u0151 koncert\u00fcnk febru\u00e1r 15-\u00e9n ugyanitt, majd ezt k\u00f6vet\u0151en k\u00e9t hetente p\u00e9ntekenk\u00e9nt.\nMindenkit sok szeretettel v\u00e1runk!\nHa elnyerte tetsz\u00e9s\u00e9t a zen\u00e9nk, az \u00faj CD-nk m\u00e1r kaphat\u00f3 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a MediaMarkt budapesti \u00fczleteiben.\nA teljes oldal szerz\u0151i jogv\u00e9delem alatt.\nEgy kis \u00edzel\u00edt\u0151 az albumon szerepl\u0151 dalokb\u00f3l.", "Ez az oldal a Ny\u00edregyh\u00e1zi vitorl\u00e1z\u00f3rep\u00fcl\u00e9ssel kapcsolatos.\nA rep\u00fcl\u0151t\u00e9r f\u00f6ldrajzi adatai, \u00fczemeltet\u0151je, rep\u00fcl\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok,...", "Mivel a r\u00e1di\u00f3hull\u00e1mok k\u00f6d\u00f6n, f\u00fcst\u00f6n, felh\u0151k\u00f6n (s\u0151t, amint azt a r\u00e1di\u00f3k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k\u00fcnk m\u0171k\u00f6d\u00e9se igazolja: m\u00e9g a falakon) \u00e1t is terjednek, ezek a k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek az \u00e9jjeli s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben, a f\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra \u00e1tl\u00e1tszatlan t\u00e1rgyakon \u00e1t is kit\u0171n\u0151en l\u00e1tnak.\nIsmert, hogy a denev\u00e9rek vagy delfinek ultrahang-lok\u00e1tora kiv\u00e1l\u00f3 \u00e9rz\u00e9kszervk\u00e9nt m\u0171k\u00f6dik.\nEzek az \u00e1llatok az \u00e1ltaluk kibocs\u00e1jtott, \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 t\u00e1rgyakr\u00f3l, \u00e9l\u0151l\u00e9nyekr\u0151l visszaver\u0151d\u0151 ultrahangot \u00e9rz\u00e9kelik, \u00edgy azokat felismerik \u00e9s a hely\u00fcket is meghat\u00e1rozz\u00e1k.", "Az \u00faj textilk\u00edm\u00e9l\u0151 mos\u00f3g\u00e9pdobnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a l\u00fagszivatty\u00fa nem ig\u00e9nyel karbantart\u00e1st.\nA mos\u00f3g\u00e9pdob kev\u00e9s \u00e9s apr\u00f3 lyukai miatt t\u00f6bb\u00e9 nem tudnak nagyobb idegen testek a l\u00fagszivatty\u00faba jutni.", "A F\u0151v\u00e1rosi B\u00edr\u00f3s\u00e1g els\u0151 fokon elutas\u00edtotta a Tilos R\u00e1di\u00f3 m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1ggal szembeni kereset\u00e9t, amiben a r\u00e1di\u00f3 jogszer\u0171tlennek tal\u00e1lta az elj\u00e1r\u00e1st, ahogyan az ORTT egy f\u0151v\u00e1rosi frekvenci\u00e1r\u00f3l d\u00f6nt\u00f6tt.\nEls\u0151fok\u00fa d\u00f6nt\u00e9s\u00e9ben a F\u0151v\u00e1rosi B\u00edr\u00f3s\u00e1g nem adott igazat a m\u00e9diahat\u00f3s\u00e1got perbe fog\u00f3 Tilos R\u00e1di\u00f3 nak.\nA Tilos a f\u0151v\u00e1rosi 88,8-as frekvenci\u00e1ra be\u00e9rkezett p\u00e1ly\u00e1zatok \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se miatt fordult b\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz, melyet az ORTT a R\u00e1di\u00f3 C -nek, az els\u0151 magyarorsz\u00e1gi roma r\u00e1di\u00f3nak \u00edt\u00e9lt oda.", "(Albert Schweitzer) Megkaparintott lelkek:\n\u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttem, mostant\u00f3l csak azok juthatnak be erre a weblapra, akik hajland\u00f3ak egy kicsit j\u00e1tszani.\nA s\u00e1t\u00e1nizmussal t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sekre kell felelni, mert a bejut\u00e1s felt\u00e9tele a r\u00e9szv\u00e9tel.\n(Nyugodtan tippelhetsz is, ha nincs kialakult v\u00e9lem\u00e9nyed!)\nA k\u00e9rd\u00e9sek minden alkalommal v\u00e1ltoznak, \u00e9s azt is megn\u00e9zheted, m\u00e1s miket v\u00e1laszolt.\nAm\u00edg ez a k\u00e9rd\u0151\u00edves oldal k\u00f6sz\u00f6nt, addig biztos lehetsz abban, hogy a r\u00e9gi Scythe-ot tal\u00e1lod m\u00f6g\u00f6tte.", "Eml\u00e9kirataiban Borsos Mikl\u00f3s barlanglak\u00f3 vadzseninek, troglodit\u00e1nak nevezi fiatalabb p\u00e1lyat\u00e1rs\u00e1t, J\u00e1ndi D\u00e1vidot (1893-1944).\n\u00c9s val\u00f3ban, m\u00e9g azok is, akik monografikus m\u0171ben dolgozt\u00e1k f\u00f6l a nagyb\u00e1nyai fest\u0151 munk\u00e1ss\u00e1g\u00e1t (Sz\u00fccs Gy\u00f6rgy - Zwickl Andr\u00e1s, 1994) alig-alig tal\u00e1ltak t\u0151le olyan sz\u00f6veget, amely l\u00e9tk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeir\u0151l, t\u00f6rekv\u00e9seir\u0151l, kiv\u00e1l\u00f3 m\u0171vek sorozat\u00e1t alkot\u00f3 egyedi m\u0171v\u00e9szet\u00e9r\u0151l b\u00e1rmi l\u00e9nyegest el\u00e1rult volna.\nAnekdotikus t\u00f6rt\u00e9netek viszont b\u0151ven maradtak \u00e9let\u00e9nek minden korszak\u00e1r\u00f3l.", "FVM SZAKK\u00c9PZ\u0150 INT.\nAz EU-INFO szolg\u00e1ltat\u00e1s az FVM \u00e9s a GAK Kht. (G\u00f6d\u00f6ll\u0151) j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l \u00e9rhet\u0151 el.\nEur\u00f3pai uni\u00f3s elk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t hangoztatta szerd\u00e1n a T. H\u00e1z el\u0151tt a korm\u00e1ny \u00e9s valamennyi parlamenti p\u00e1rt azon a vitanapon, melyet a Fidesz kezdem\u00e9nyezett Magyarorsz\u00e1g EU-csatlakoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l.", "Postafi\u00f3kj\u00e1ba k\u00fcldj\u00fck a Kisalf\u00f6ld Online legfontosabb h\u00edreit.\nE-mail c\u00edm:\nNy\u00e1ron sem feledkeznek meg a gyermekekr\u0151l Sopronban \u00e9s a k\u00f6rny\u00e9k falvaiban.\nA napokban t\u00f6bb helyen is t\u00e1borban fogadj\u00e1k az elfoglalts\u00e1got \u00e9s sz\u00f3rakoz\u00e1st keres\u0151 lurk\u00f3kat.\nA ny\u00e1ri vak\u00e1ci\u00f3 alatt sz\u00e1mos di\u00e1k eljut valamilyen t\u00e1borba.\nManaps\u00e1g m\u00e1r v\u00e1logatni lehet a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 lehet\u0151s\u00e9gek k\u00f6z\u00fcl, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a helyben szervezett t\u00e1borok is igazi kikapcsol\u00f3d\u00e1st ny\u00fajthatnak a gyerekeknek.", "2003-ban 162 csoport jelentkezett a T\u00e1jseb\u00e9szet p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1ra.\nEddig 805 lerak\u00f3t jelentettek be.\nEbb\u0151l 83 lerak\u00f3t fel is sz\u00e1moltak!\naz adatok feldolgoz\u00e1sa folyamatos.\nNapokon bel\u00fcl megjelenik a Kukab\u00fav\u00e1r 2003. tavaszi sz\u00e1ma.\nK\u00f6rnyezetk\u00edm\u00e9l\u0151bb h\u00e1z \u00e9s kert II.\nMi\u00e9rt nincs \u00fajrapap\u00edrb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt f\u00fczet?\nVegyem vagy ne vegyem?\nEddig 74467 l\u00e1togat\u00f3 volt k\u00edv\u00e1ncsi r\u00e1nk.", "A B\u00e9k\u00e9scsaba ellen csapatunk teljes\u00edtette a k\u00f6telez\u0151t, begy\u0171jt\u00f6tte a h\u00e1rom bajnoki pontot.\nA mieink mindk\u00e9t f\u00e9lid\u0151ben egy-egy g\u00f3lt szereztek, \u00e1m az els\u0151 j\u00e1t\u00e9kr\u00e9szben mutatott j\u00e1t\u00e9kkal aligha lehettek el\u00e9gedettek a j\u00e1t\u00e9kosok.\nHasonl\u00f3an \u00e9rez vezet\u0151edz\u0151nk Egerv\u00e1ri S\u00e1ndor is, aki marad\u00e9ktalanul csak a gy\u0151zelemnek \u00f6r\u00fclt.\n-Nehezebben \u00e9s akadozva sz\u00fcletett meg a gy\u0151zelm\u00fcnk, mint amire el\u0151re sz\u00e1m\u00edtottunk.", "MTI Rt.\nEUR\u00d3PAI UNI\u00d3 - 2003 M\u00c1RC.-\u00c1PR.\nIRAKI V\u00c1LS\u00c1G - 2003 M\u00c1RC.\n(OS) - Az Orsz\u00e1gos Sajt\u00f3szolg\u00e1lat az al\u00e1bbi ny\u00edlt lev\u00e9l kiad\u00e1s\u00e1ra kapott felk\u00e9r\u00e9st.\nAz MTV Rt. \u00dczemi Tan\u00e1csa tudom\u00e1sul veszi, hogy az MTV vezet\u00e9s\u00e9nek \u00e9s a kurat\u00f3rium\u00e1nak cselekv\u00e9si k\u00f6re a Magyar Telev\u00edzi\u00f3 gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1val kapcsolatban korl\u00e1tozott.\nFelh\u00edvjuk figyelm\u00fcket, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz val\u00f3 csatlakoz\u00e1s pillanat\u00e1ban d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa egy j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 k\u00f6zszolg\u00e1lati telev\u00edzi\u00f3 l\u00e9te.", "Mint minden mag\u00e1ra ad\u00f3 szerepj\u00e1t\u00e9knak, a K\u00f3dexnek is van k\u00e9pe, m\u00f6g\u00f6ttes gondolatai, mondanival\u00f3ja a m\u00e1gi\u00e1r\u00f3l.\nHa ebben a KM \u00e9s a j\u00e1t\u00e9kos elm\u00e9ly\u00fcl, az saj\u00e1tos hangulatot, egy\u00e9ni \u00edzt ad a Grimo\u00e1rnak, de nem elengedhetetlen\u00fcl fontos a j\u00e1t\u00e9khoz.\nAz al\u00e1bbi fejezet a K\u00f3dex m\u00e1giak\u00e9p\u00e9t t\u00e1rja fel az olvas\u00f3 el\u0151tt.\nBemutatja mindazon term\u00e9szetfeletti jelens\u00e9geket \u00e9s emberi tev\u00e9kenys\u00e9geket, amit \u00f6sszefoglal\u00f3 n\u00e9ven m\u00e1gi\u00e1nak nevez\u00fcnk - term\u00e9szetesen a Zorawa vil\u00e1gn\u00e9zet szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 563 vend\u00e9g \u00e9s 22 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nEl\u0151sz\u00f6r regisztr\u00e1lnod kell magadat ahhoz, hogy bel\u00e9phess.\nKi lett\u00e9l tiltva a F\u00f3rumr\u00f3l (ebben az esetben egy \u00fczenet jelenik meg)?\nL\u00e9pj kapcsolatba a webmesterrel, vagy az Adminisztr\u00e1torral, hogy mi\u00e9rt.", "2003. j\u00falius 4-\u00e9n Tolna megy\u00e9ben Medgyessy P\u00e9ter \u00e9s Csillag Istv\u00e1n gazdas\u00e1gi \u00e9s K\u00f6zleked\u00e9si miniszter \u00e1tadt\u00e1k az M9-es aut\u00f3 utat \u00e9s a Szent L\u00e1szl\u00f3 Duna-hidat.\nA minisztereln\u00f6k besz\u00e9de ut\u00e1n Csillag Istv\u00e1n enged\u00e9lyezte a h\u00edd \u00e9s az \u00fat forgalomba helyez\u00e9s\u00e9t.\nA kifesz\u00edtett nemzeti szalag \u00e1tv\u00e1g\u00e1sa ut\u00e1n a Minisztereln\u00f6k \u00far a vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3k, beruh\u00e1z\u00f3k , a k\u00f6rny\u00e9kbeli polg\u00e1rmesterek \u00e9s a k\u00f6rnyez\u0151 telep\u00fcl\u00e9sekr\u0151l ide \u00e9rkezett emberekkel egy\u00fctt tesz s\u00e9t\u00e1t a hidon.", "A j\u00f6v\u0151 \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s agr\u00e1rfejezete csal\u00f3d\u00e1st okoz, mivel abb\u00f3l nem lehet finansz\u00edrozni a magyar mez\u0151gazdas\u00e1g sikeres uni\u00f3s csatlakoz\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t - k\u00f6z\u00f6lte Glattfelder B\u00e9la, reag\u00e1lva a f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9si t\u00e1rca vezet\u0151j\u00e9nek szavaira.", "Min k\u00e9ne v\u00e1ltoztatni? stb.\n\u00c1LLATIAN HUM\u00c1NUS...\nM\u00e9diahelyzet K\u0151szegen.\nMi\u00e9rt kell nek\u00fcnk osztr\u00e1k szok\u00e1s?\naikido K\u0151szegen?\nTemet\u0151 utcai g\u00f6dr\u00f6k kijav\u00edt\u00e1sa!\n\u00c9rdemes v\u00e1llalkozni K\u0151szegen?\nA topic c\u00edm\u00e9t\u0151l teljesen f\u00fcggetlen\u00fcl, a vit\u00e1hoz val\u00f3 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s sz\u00e1nd\u00e9ka n\u00e9lk\u00fcl a K\u0151szegi Polg\u00e1ri K\u00f6r nev\u00e9ben meg\u00edg\u00e9rem, hogy j\u00fanius 4-\u00e9n lesz K\u0151szegen megeml\u00e9kez\u00e9s, m\u00e9lt\u00f3 lesz, \u00e9s mindenkit v\u00e1runk.\nJ\u00fanius 4-\u00e9n menjenek az emberek az utc\u00e1ra 10 \u00f3rakor \u00e9s eml\u00e9kezzenek csendben Trianonra....", "R\u00e9gi magyar k\u00f6nyvek nyom\u00e1ban B\u00fav\u00e1rlatok \u00e9s tal\u00e1latok Egyetlen valaha is kinyomtatott \u00edr\u00e1snak sem szabad kiesnie a nemzet eml\u00e9kezet\u00e9b\u0151l, hiszen egy\u00fcttes\u00fck \u0151rzi meg m\u0171velts\u00e9g\u00fcnk, \u00e9letm\u00f3dunk egy-egy korban \u00e9rv\u00e9nyes k\u00e9p\u00e9t.\nA Sz\u00e9ch\u00e9nyi K\u00f6nyvt\u00e1r munkat\u00e1rsai v\u00e1llalj\u00e1k a lehetetlent: teljess\u00e9gre t\u00f6rekednek a r\u00e9gi magyar k\u00f6nyvek felkutat\u00e1s\u00e1ban.\nA k\u00f6nyv pedig nem ismer hat\u00e1rokat.\nK\u00e1rp\u00e1talj\u00e1n az ungv\u00e1ri Egyetemi K\u00f6nyvt\u00e1rban 1993-ban ny\u00edlt lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk az adatgy\u0171jt\u00e9sre.", "Int\u00e9zet\u00fcnk t\u00f6rt\u00e9nete, szervezeti fel\u00e9p\u00edt\u00e9se ...\nC\u00edm\u00fcnk, Telefonsz\u00e1maink ...\nSzakk\u00e9pz\u00e9s, tov\u00e1bbk\u00e9pz\u00e9s, t\u00e1voktat\u00e1s...\nSzakk\u00e9pz\u00e9s, tov\u00e1bbk\u00e9pz\u00e9s, t\u00e1voktat\u00e1s...\nPartnerek,tananyag, csal\u00e1dter\u00e1pia...\nk\u00e9pz\u00e9st ind\u00edtottunk.\na GTK k\u00e9pz\u00e9sein\u00e9l jelenik meg.\nminden tov\u00e1bbi \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s a F\u0151iskola Szakk\u00e9pz\u00e9si Int\u00e9zet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9nik.\nA hallgat\u00f3k anyaint\u00e9zm\u00e9nye a F\u0151iskolai Kar.\nm\u00e1sr\u00e9szr\u0151l a GTK oktat\u00f3i.\nA nem szakmai t\u00e1rgyakat f\u0151iskol\u00e1nk oktat\u00f3i tan\u00edtj\u00e1k.", "A megadott szem\u00e9lyes adatokat (e-mail c\u00edm, n\u00e9v) csak ezen cikk tov\u00e1bb\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1ljuk fel \u00e9s semmilyen form\u00e1ban nem \u0151rizz\u00fck meg.\nA tavalyi, nagy siker\u0171 rendezv\u00e9ny ut\u00e1n id\u00e9n augusztus 25-\u00e9n 12 \u00f3r\u00e1t\u00f3l ism\u00e9t megrendezik a l\u00e1tv\u00e1nyos felvonul\u00e1st, a Budapest Par\u00e1d\u00e9t.\nA m\u00falt \u00e9vi k\u00e9tsz\u00e1zezer vend\u00e9g ut\u00e1n ebben az \u00e9vben m\u00e1r k\u00f6zel f\u00e9lmilli\u00f3 \u00e9rdekl\u0151d\u0151t v\u00e1rnak a szervez\u0151k a budapesti fesztiv\u00e1lsorozat nagyszab\u00e1s\u00fa z\u00e1r\u00f3esem\u00e9ny\u00e9re.", "F\u0151oldal :.\nBelf\u00f6ld :.\nK\u00fclf\u00f6ld :.\nSajt\u00f3t\u00fck\u00f6r :.\nP\u00e1ly\u00e1zatok :.\nK\u00f6zlem\u00e9nyek :.\nKult\u00fara :.\nArch\u00edvum :.\nA Magyar Honv\u00e9ds\u00e9g Szoci\u00e1lpolitikai Alap\u00edtv\u00e1ny kurat\u00f3riuma a legut\u00f3bbi \u00fcl\u00e9s\u00e9n az \u00e1ltala t\u00e1mogathat\u00f3k \u00e9letk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeiben bek\u00f6vetkezett v\u00e1ltoz\u00e1sokra tekintettel m\u00f3dos\u00edtotta a t\u00e1mogat\u00e1si rendszer egyes elemeit, a seg\u00e9lyez\u00e9s felt\u00e9teleit.\nA hader\u0151strukt\u00fara \u00e1talak\u00edt\u00e1sa, valamint az \u00f6nk\u00e9ntes hader\u0151re val\u00f3 \u00e1tt\u00e9r\u00e9s elker\u00fclhetetlen\u00fcl l\u00e9tsz\u00e1mcs\u00f6kkent\u00e9ssel is j\u00e1r.", "Az MDF eur\u00f3pai uni\u00f3s t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si irod\u00e1ja - a magyar p\u00e1rtok k\u00f6z\u00fcl els\u0151k\u00e9nt - hivatalosan is elind\u00edtotta a p\u00e1rt integr\u00e1ci\u00f3s honlapj\u00e1t, az EU-f\u00f3rumot.\nEzt D\u00e1vid Ibolya p\u00e1rteln\u00f6k \u00e9s Her\u00e9nyi K\u00e1roly frakci\u00f3vezet\u0151 jelentette be a k\u00e9pvisel\u0151csoport cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n, Budapesten.", "Elhunyt Sz\u00e1sz Endre Munk\u00e1csy-d\u00edjas fest\u0151m\u0171v\u00e9sz.\nA m\u0171v\u00e9szt, aki az elm\u00falt \u00e9vekben a Somogy megyei V\u00e1rd\u00e1n alkotott, hosszas betegs\u00e9g ut\u00e1n, 78 \u00e9ves kor\u00e1ban, h\u00e9tf\u0151n d\u00e9lel\u0151tt \u00e9rte a hal\u00e1l.\nSz\u00e1sz Endr\u00e9t a Nemzeti Kultur\u00e1lis \u00d6r\u00f6ks\u00e9g Miniszt\u00e9riuma \u00e9s a Somogy Megyei \u00d6nkorm\u00e1nyzat saj\u00e1t halottj\u00e1nak tekinti.\nTemet\u00e9s\u00e9r\u0151l k\u00e9s\u0151bb int\u00e9zkednek.\nIgazi profi volt.\nM\u0171v\u00e9szk\u00e9nt is hasonl\u00f3 magabiztoss\u00e1g jellemezte.", "A TRAINEX Gazdas\u00e1gi \u00e9s \u00dczleti Adminisztr\u00e1ci\u00f3s Szakk\u00f6z\u00e9piskola piack\u00e9pes k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s emelt szint\u0171 szakk\u00e9pz\u00e9sei k\u00f6z\u00fcl v\u00e1laszthatsz sz\u00e1modra megfelel\u0151t.\nAkkor is \u00e9rdemes szakm\u00e1ink k\u00f6z\u00fcl v\u00e1lasztanod, ha hossz\u00fa t\u00e1von a tov\u00e1bbtanul\u00e1sban b\u00edzol, hiszen az itt megszerzett v\u00e9gzetts\u00e9g el\u0151nyt jelenthet egyes fels\u0151oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyek felv\u00e9teli vizsg\u00e1in\u00e1l.\nA Szakk\u00f6z\u00e9piskola min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszere az ISO 9001:2000 szabv\u00e1ny szerint m\u0171k\u00f6dik, iskolarendszeren k\u00edv\u00fcli k\u00e9pz\u00e9se akkredit\u00e1lt.", "A k\u00f6telez\u0151 eg\u00e9szs\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1s ell\u00e1t\u00e1sair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 1997. \u00e9vi LXXXIII. tv.\nA K\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclet felhatalmazza a Polg\u00e1rmestert a fenti szerz\u0151d\u00e9sm\u00f3dos\u00edt\u00e1s al\u00e1\u00edr\u00e1s\u00e1ra.\nK. m. f.\nMiakich G\u00e1bor s. k. Dr. Dombov\u00e1ri Ott\u00f3 s. k.", "(bimb\u00f3kat), m\u00e1sodik \u00e9vben a bec\u0151term\u00e9st.\ncs\u00edr\u00e1z\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t 4-5 \u00e9vig tartja meg.\nK\u00f6rnyezeti ig\u00e9nye :\nk\u00e1rosod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl elviselik.\noptim\u00e1lisnak, a nagy meleget kev\u00e9sb\u00e9 t\u0171ri.\nhelyen a bimb\u00f3k laz\u00e1k maradnak.\nhasznos\u00edtj\u00e1k a talajnedvess\u00e9get, hazai viszonyaink k\u00f6z\u00f6tt mindenk\u00e9ppen \u00f6nt\u00f6zni kell.\nKifejezetten a p\u00e1r\u00e1s kl\u00edm\u00e1t ig\u00e9nyli.\nnitrog\u00e9nt \u00e9s k\u00e1liumot ig\u00e9nyel.\nMikroelemek k\u00f6z\u00fcl a b\u00f3rhi\u00e1nyra \u00e9rz\u00e9keny.\nA fajt\u00e1k feloszt\u00e1sa :\n\u00e9r\u0151, hossz\u00fa teny\u00e9szidej\u0171 fajt\u00e1kat termesztik, ezek 130-160 naposak.", "- Pakli oldal: M\u00e1sol\u00e1s-Beilleszt\u00e9s (Copy-Paste) funkci\u00f3 haszn\u00e1lhat\u00f3 a pakli lapon bel\u00fcl is.\nAz eredeti helyr\u0151l automatikusan t\u00f6rl\u0151dnek a lapok.\n(\u00dagy ahogy az a Kiv\u00e1g\u00e1s-Beilleszt\u00e9s (Cut-Paste) funkci\u00f3 est\u00e9ben is t\u00f6rt\u00e9nne, de az, mint a figyelmeztet\u00e9sben is olvashat\u00f3, nem haszn\u00e1lhat\u00f3, mert elrontja a hivatkoz\u00e1sokat!)\n- Pakli oldal: T\u00f6bb lap nev\u00e9t kijel\u00f6lve a kijel\u00f6l\u00e9s automatikusan b\u0151v\u00fcl a lapok darabsz\u00e1m\u00e1ra is.", "J\u00e1t\u00e9klehet\u0151s\u00e9g biztos\u00edt\u00e1sa a senior kor\u00fa, \u00e1m m\u00e9g versenyezni akar\u00f3 j\u00e1t\u00e9kosok r\u00e9sz\u00e9re.\nSenior versenyek rendszeresebb\u00e9 t\u00e9tele, \u00e9s a r\u00e9gi versenyek hangulat\u00e1nak megid\u00e9z\u00e9se.\nNevezhet minden olyan t\u00e1rsas\u00e1g, amely egy minimum n\u00e9gy f\u0151b\u0151l \u00e1ll\u00f3 csapatot ki tud \u00e1ll\u00edtani minden fordul\u00f3ra.\nNem k\u00f6telez\u0151, hogy a csapat tagjai bejegyzett egyes\u00fcletn\u00e9l igazolt j\u00e1t\u00e9kosok legyenek.\nMindazok, akik \u00fagy d\u00f6ntenek, hogy csapatot alkotnak, v\u00e1lasztanak egy nevet, \u00e9s ha elfogadj\u00e1k a versenyszab\u00e1lyzatot, indulhatnak.", "B\u00e1r lehet, hogy most k\u00e9sz\u00fclnek a pozit\u00edv kamp\u00e1nyra...\n\u00daj \u00e9v \u00faj arcok... tal\u00e1n v\u00e1laszok is j\u00f6nnek..\nJa \u00e9s k\u00edv\u00e1ncsi vagyok, hogy Komondor \u00e9s elvbar\u00e1tai mikor fedezik fel ezt a f\u00f3rumot is.\n\u00c9rdekelne a m\u00e1sik oldal v\u00e9lem\u00e9nye is.\n\u00edrt, a Lajcsi t\u00e9nyleg egyre jobban radikaliz\u00e1l\u00f3dik.\nTavaly pl a gyerekeknek k\u00f6telez\u0151en v\u00e9gig kellett hallgatniuk egy el\u0151ad\u00e1st, amit a Magyar F\u00f3rum egyik \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3ja tartott...\nAz ut\u00f3bbi id\u0151ben t\u00f6bb tan\u00e1r is t\u00e1vozott a NL-b\u0151l, \u00e1ll\u00edt\u00f3lag \u00e9pp az ilyen jelens\u00e9gek miatt.", "Tegnap avatt\u00e1k fel azt a k\u00e9t h\u00edv\u0151t, akiknek siker\u00fclt \u00f6sszegy\u0171jteni\u00fck a rubint fokozat\u00fav\u00e1 v\u00e1l\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges 3500 pontot.\nA pontot, mint olvas\u00f3ink bizony\u00e1ra tudj\u00e1k, h\u00edv\u0151 network ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00e9s ezen kereszt\u00fcl a Szent Csodal\u00e1basok, a szent Filofax \u00e9s Szent Takar\u00edt\u00f3szer-csomag \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s\u00e9vel lehet el\u00e9rni.\nBrennberger Guszt\u00e1v testv\u00e9r\u00fcnknek, kor\u00e1bbi k\u00e9zi aut\u00f3mos\u00f3 tulajdonosnak, 2 \u00e9v alatt siker\u00fclt el\u00e9rnie az \u00e1lom 3500 pontot, ezzel a lelki elm\u00e9ly\u00fcl\u00e9s legmagasabb fok\u00e1t.", "Itt egy helyen l\u00e1thatja a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 id\u0151z\u00f3n\u00e1kban tal\u00e1lhat\u00f3 v\u00e1rosokban m\u00e9rt pontos id\u0151t.\nFigyelem: a doboz nem friss\u00fcl mag\u00e1t\u00f3l!", "Gondolom, sokan ismerik azt a viccet, hogy az ifj\u00fa atya robog a k\u00f3rh\u00e1zba, hadd l\u00e1ssa els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, \u00d6d\u00f6nk\u00e9t.\nAz els\u0151 ajt\u00f3n azt olvassa, hogy sz\u00e9p \u00e9s okos gyermekek.\nRem\u00e9nykedve l\u00e9p be, de nem leli a csemet\u00e9t.\nMegy a m\u00e1sodik ajt\u00f3hoz, ott az a felirat, hogy cs\u00fanya, de okos gyermekek.\nA harmadik ajt\u00f3n ez \u00e1ll: cs\u00fanya \u00e9s buta gyermekek.\nDe h\u00e1t ott sincs az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt.\nHalotts\u00e1padtan botork\u00e1l a folyos\u00f3n, azt\u00e1n megl\u00e1tja az utols\u00f3 ajt\u00f3n: \u00d6d\u00f6nke!", "Salg\u00f3tarj\u00e1n v\u00e1ross\u00e1 nyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s\u00e1nak 80. \u00e9vfordul\u00f3ja \u00e9s a Magyar Kult\u00fara Napja tisztelet\u00e9re rendeztek a k\u00f6zelm\u00faltban v\u00e1rosi \u00fcnneps\u00e9get a J\u00f3zsef Attila M\u0171vel\u0151d\u00e9si K\u00f6zpontban.\nAz \u00fcnnepi \u00f6sszej\u00f6vetelen Puszta B\u00e9la polg\u00e1rmester k\u00f6sz\u00f6nt\u00f6tte a megjelenteket, majd elmondta \u00fcnnepi besz\u00e9d\u00e9t.\nA d\u00edsz\u00fcnneps\u00e9g keret\u00e9ben adt\u00e1k \u00e1t a v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata \u00e1ltal alap\u00edtott d\u00edjakat, majd Salg\u00f3tarj\u00e1nb\u00f3l elsz\u00e1rmazott m\u0171v\u00e9szek adtak magas sz\u00ednvonal\u00fa g\u00e1lam\u0171sort a v\u00e1ros sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1ra.", "Az Orsz\u00e1gos Mez\u0151gazdas\u00e1gi K\u00f6nyvt\u00e1r \u00e9s Dokument\u00e1ci\u00f3s K\u00f6zpont orsz\u00e1gos fela- datk\u00f6r\u0171, nyilv\u00e1nos, tudom\u00e1nyos szakk\u00f6nyvt\u00e1r.\nHaz\u00e1nk leggazdagabb mez\u0151gazdas\u00e1gi dokumentumgy\u0171jtem\u00e9ny\u00e9vel rendelkezik.\nA nemzetk\u00f6zikiadv\u00e1nycsere kapcsolatok r\u00e9v\u00e9n t\u00f6bb mint 40 orsz\u00e1g k\u00f6zel 320 int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9nek kiadv\u00e1nyait biztos\u00edtja a l\u00e1togat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.\nA szakirodalom legfrissebb eredm\u00e9nyeir\u0151l 302 magyar \u00e9s 180-f\u00e9le k\u00fclf\u00f6ldi foly\u00f3iratb\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dhatnakaz olvas\u00f3k.", "Azt a v\u00e1ltozatot szeretn\u00e9m f\u00f6lvezetni, amit ez id\u0151 szerint a k\u00f6zigazgat\u00e1si fejleszt\u00e9si programbizotts\u00e1g elfogadott.\nA k\u00f6zigazgat\u00e1s alatt k\u00e9t nagy blokkot \u00e9rtenek, a k\u00f6zponti \u00e1llamigazgat\u00e1st \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati igazgat\u00e1st.\nA k\u00f6zponti k\u00f6zigazgat\u00e1s is tov\u00e1bb tagolhat\u00f3, k\u00f6zponti szervekre \u00e9s centr\u00e1lis ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si ter\u00fcleti szervekre.\nA k\u00f6zigazgat\u00e1sban 4000 szervezet van ez id\u0151 szerint, ez kb. 105.000 embert foglalkoztat \u00e9s kb. 18.000 sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p m\u0171k\u00f6dik.\nEz a pillanatnyi \u00e1llapot.", "Hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k ad\u00f3t (a tov\u00e1bbiakban: ad\u00f3) kell fizetni az ad\u00f3alany \u00e1ltal belf\u00f6ld\u00f6n teljes\u00edtett term\u00e9k\u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sny\u00fajt\u00e1s, valamint a term\u00e9kimport ut\u00e1n, \u00e1rucsere vagy nem p\u00e9nzbeli ellenszolg\u00e1ltat\u00e1s eset\u00e9n is.\nAz ad\u00f3t meg kell fizetni:\nFeldolgoz\u00e1sra \u00e1tadott anyagok maradv\u00e1ny\u00e1ra, ha azt nem sz\u00e1ll\u00edtj\u00e1k vissza a term\u00e9kkel.\nA javak t\u00e1rsas\u00e1gb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kivon\u00e1s\u00e1n\u00e1l.\nT\u00e1rsas\u00e1g javainak m\u00e1s t\u00e1rsas\u00e1gba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1tad\u00e1s\u00e1n\u00e1l.\nFelsz\u00e1mol\u00e1s, cs\u0151d vagy k\u00e9nyszerfizet\u00e9s eset\u00e9n.", "\u00dcdv\u00f6zl\u00f6m, ma 2003. okt\u00f3ber 12. vas\u00e1rnap van.\nT\u00e1rskeres\u0151 adatb\u00e1zis, t\u00f6bbf\u00e9le keres\u00e9si szempont alapj\u00e1n v\u00e1logathatsz.\nAz \u00fat\u00e9p\u00edt\u00e9sen a f\u0151n\u00f6k odamegy a munk\u00e1sokhoz.\n- Sajn\u00e1lom fi\u00fak, ma t\u00e1masz n\u00e9lk\u00fcl maradtok.\n- Mi\u00e9rt, f\u0151n\u00f6k? - k\u00e9rdezik.\n- Mert nem \u00e9rkeztek meg a lap\u00e1tok.", "Az Egyetem minden adott f\u00e9l\u00e9vben beiratkozott hallgat\u00f3ja jogosult az \u0151t oktat\u00f3 tan\u00e1rok oktat\u00f3 munk\u00e1j\u00e1nak v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re.\nJelen szab\u00e1lyzat hat\u00e1lya kiterjed az Egyetemen oktat\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gz\u0151k oktat\u00f3i munk\u00e1j\u00e1nak v\u00e9lem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re, a v\u00e9lem\u00e9nyez\u0151 k\u00e9rd\u0151\u00edvek feldolgoz\u00e1s\u00e1ra, az adatok k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9re, t\u00e1rol\u00e1s\u00e1ra \u00e9s az \u00edgy felt\u00e1rt kiemelked\u0151 oktat\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9gek elismer\u00e9s\u00e9re, a hi\u00e1nyoss\u00e1gok orvosl\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9re.", "\u00daj hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s...\nIgen, megkaptam a levelet.\nIde is nyugodtan \u00edrhattad volna, nem b\u0171n az, ha szeretsz egy sz\u00edn\u00e9szt, \u00e9s elismered a munk\u00e1j\u00e1t!\nAKKOR fejl\u0151d\u00e9sre szorult, de mint \u00edrtam, b\u00edzok benne, hogy k\u00e9pes fejl\u0151dni, be\u00e9rik, \u00e9s igaz\u00e1n j\u00f3 sz\u00edn\u00e9sz v\u00e1lik bel\u0151le.\nJ\u00f3 es\u00e9lye van r\u00e1 (azt hiszem)!\nEl\u0151sz\u00f6r f\u0151iskol\u00e1sk\u00e9nt l\u00e1ttam A dzsungel k\u00f6nyv\u00e9ben, a Pesti sz\u00ednh\u00e1zban, akkor - megvallom \u0151szint\u00e9n - nem tetszett.", "Bagoly mondja...\nB\u00e1r Mika rajong\u00f3 nem vagyok.\nK\u00edv\u00e1ncsi lenn\u00e9k, hogy \u00e9l\u0151ben is ekkora sz\u00e1ja lenne-e...\nF\u0151leg, mikor mind ott \u00e1llunk vele szemben.\nTe nem vagy ver\u00e9b, te ember vagy.\nEllent\u00e9tben egyesekkel!\nAzt sem tudja, melyik sportr\u00f3l van itt sz\u00f3...\nJaj, csak \u00fagy \u00e1rad bel\u0151led a negat\u00edv kisug\u00e1rz\u00e1s.\nIlyenkor azt kell mondani, hogy j\u00f3 a kedved.\nDe komolyan, pr\u00f3b\u00e1lj meg nem foglalkozni vele, mert k\u00fcl\u00f6nben lesz enn\u00e9l sokkal rosszabb is...\nFel a fejjel!", "(Mt 28:20) \u0150 egyh\u00e1za lelki vezet\u0151je, \u00e9s azt szeretn\u00e9 l\u00e1tni, hogy a tagok egy sz\u00edvvel s l\u00e9lekkel hat\u00e1rozz\u00e1k el, hogy siettetik Isten orsz\u00e1g\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t.\nMunk\u00e1sai, akik egyben \u00f6r\u00f6k\u00f6sei is, a Nagy Tan\u00edt\u00f3t\u00f3l kapt\u00e1k megb\u00edzat\u00e1sukat.\nK\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 talentum\u00fa \u00e9s k\u00e9pess\u00e9g\u0171 embereket h\u00edv el erre a munk\u00e1ra.\nN\u00e9h\u00e1nyan tal\u00e1n nem olyanok, akiket te is v\u00e1lasztan\u00e1l, de a tapasztalatok alapj\u00e1n megl\u00e1thatod, hogy Isten felmagasztalja azokat az embereket, akiket te magad als\u00f3bbrend\u0171nek tartott\u00e1l.", "A hazai k\u00f6zszolg\u00e1lati elektronikus m\u00e9diumok egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve \u00faj h\u00edr\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9get alap\u00edtan\u00e1nak.\nA jelenlegi sz\u00e1m\u00edt\u00e1sok szerint a terv megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az els\u0151 szakaszban m\u00e1sf\u00e9l milli\u00e1rd forintra lenne sz\u00fcks\u00e9g.\nA Duna Telev\u00edzi\u00f3 \u00e9s a Magyar R\u00e1di\u00f3 volt eln\u00f6ke, S\u00e1ra S\u00e1ndor \u00e9s Hajd\u00fa Istv\u00e1n tavaly ny\u00e1ron v\u00e9gleges\u00edtette az alap\u00edt\u00e1si meg\u00e1llapod\u00e1st a K\u00e1rp\u00e1t-medencei Region\u00e1lis H\u00edrszolg\u00e1lat l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nAz egyeztet\u00e9seken r\u00e9szt vett a Magyar Telev\u00edzi\u00f3 is, de a konkr\u00e9t meg\u00e1llapod\u00e1st\u00f3l akkor visszal\u00e9ptek.", "Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n megkezd\u0151dik Berlinben a m\u00e1sodik \u00fasz\u00f3, m\u0171ugr\u00f3, m\u0171\u00fasz\u00f3 \u00e9s hossz\u00fat\u00e1v\u00fasz\u00f3 Eur\u00f3pa-bajnoks\u00e1g.\nSportol\u00f3ban az\u00e9rt \u00edgy sem lesz hi\u00e1ny a n\u00e9met f\u0151v\u00e1ros Eurosportpark nev\u0171 l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny\u00e9ben, hiszen a nevez\u00e9sek alapj\u00e1n 38 orsz\u00e1g 786 indul\u00f3j\u00e1ra sz\u00e1m\u00edtanak.\nA magyarok 20 \u00fasz\u00f3val, 3 hossz\u00fat\u00e1v\u00fasz\u00f3val, 3 m\u0171ugr\u00f3val \u00e9s 10 m\u0171\u00fasz\u00f3val, azaz n\u00e9pes csapattal, 36 f\u0151vel k\u00e9pviseltetik magukat.", "A test\u00fclet nemr\u00e9giben fogadta el az idei k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st, amelyben m\u00e1r szerepelnek a 2002-es fejleszt\u00e9sekre f\u00e9lretett \u00f6sszegek is.\nSaj\u00e1t beruh\u00e1z\u00e1sra \u00fagysem telne, hiszen a f\u00e9lretett p\u00e9nz is csak arra elegend\u0151, hogy p\u00e1ly\u00e1zati nyertesk\u00e9nt, be tudj\u00e1k mutatni a bankban az \u00f6nr\u00e9szre sz\u00e1nt p\u00e9nzt.\nA 29 milli\u00f3s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9sb\u0151l a k\u00f6rjegyz\u0151s\u00e9g (Magyarb\u00f3ly, Kislipp\u00f3, Lap\u00e1ncsa, Illocska) fenntart\u00e1s\u00e1ra 1,5 milli\u00f3t kell \u00e1tutalniuk.", "Bal\u00e1zs: Nem rend\u0151r n\u00e9lk\u00fcl voltak a ny\u00edregyh\u00e1ziak..\nHa j\u00f3l tudom busszal vitt\u00e9k \u0151ket oda-vissza a stadion meg a p\u00e1lyaudvar k\u00f6z\u00f6tt.K\u00e9t \u00f3r\u00e1val mecss el\u0151tt beterelt\u00e9k \u0151ket a vend\u00e9gszektorba, a stadion is tele volt rend\u0151rrel, \u00e9s visszafel\u00e9 is kaptak k\u00eds\u00e9retet.\nCsak azt\u00e1n a p\u00e1lyaudvaron magukra hagyt\u00e1k \u0151ket, \u00e9s ezt a ziccert haszn\u00e1lt\u00e1k ki, \u00edgy t\u00e1madtak meg n\u00e9h\u00e1ny szurkol\u00f3t.\nMegjegyz\u00e9s t\u00f6rl\u00e9se:", "A biol\u00f3gi\u00e1ban forradalom van - mondja G. R. Taylor Biol\u00f3giai pokolg\u00e9p c\u00edm\u0171, 1968-ban megjelent nagyhat\u00e1s\u00fa k\u00f6nyv\u00e9ben.\nElemzi az akkoriban foly\u00f3 biol\u00f3giai kutat\u00e1sokat \u00e9s el\u0151re vet\u00edti azok lehets\u00e9ges \u00e9s v\u00e1rhat\u00f3an elk\u00e9peszt\u0151 k\u00f6vetkezm\u00e9nyeit.\nCsaba Gy\u00f6rgy \u00e9s V\u00f6r\u00f6s L\u00e1szl\u00f3 Ma \u00e9s holnap c\u00edm\u0171 k\u00f6nyv\u00e9ben (1975) a v\u00e1rhat\u00f3 t\u00e1rsadalmi hat\u00e1sokr\u00f3l gondolkodik.\nAz a k\u00f6nyv, melyet az al\u00e1bbiakban szeretn\u00e9nk bemutatni, mintha egyenes folytat\u00e1sa volna Taylor gondolatainak.", "A k\u00f6rnyezetv\u00e9delem \u00e9rdek\u00e9ben hozott eur\u00f3pai el\u0151\u00edr\u00e1sok \u00e9s az azoknak megfelel\u0151 magyar rendeletek \u00e9letbe l\u00e9p\u00e9s\u00e9r\u0151l, illetve az ezut\u00e1n kiadand\u00f3 rendeletekr\u0151l \u00edr a K\u00f6rnyezetv\u00e9delmi Miniszt\u00e9rium szak\u00e9rt\u0151je.\nA kl\u00edm\u00e1knak nevezett k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek bizonyos fajt\u00e1ja tulajdonk\u00e9ppen nem kl\u00edma, hanem l\u00e9gh\u0171t\u0151 vagy l\u00e9gf\u0171t\u0151 k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k.\nMa m\u00e1r nem megfelel\u0151 a hagyom\u00e1nyos ajt\u00f3-ablakszell\u0151ztet\u00e9s, mivel a ny\u00edl\u00e1sz\u00e1r\u00f3k l\u00e9g\u00e1tereszt\u00e9se \u00e9s a hat\u00e1rol\u00f3 szerkezetek h\u0151\u00e1tbocs\u00e1t\u00e1sa jelent\u0151sen v\u00e1ltozott az ut\u00f3bbi id\u0151kben.", "1. Az apas\u00e1gra val\u00f3 felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9sk\u00e9nt, el\u0151sz\u00f6r menj le a legk\u00f6zelebbi h\u00e1ztart\u00e1si boltba, \u00f6ntsd a penzt\u00e1rc\u00e1d tartalmat a pultra, \u00e9s mondd a p\u00e9nzt\u00e1rosnak, hogy nyugodtan szolg\u00e1lja ki mag\u00e1t.\nAzut\u00e1n menj a szupermarketbe, \u00e9s int\u00e9zd el, hogy a fizet\u00e9sedet k\u00f6zvetlen\u00fcl nekik utalj\u00e1k \u00e1t.\nMajd menj haza \u00e9s vedd el\u0151 az \u00fajs\u00e1got, \u00e9s most utolj\u00e1ra olvasd el.", "Ez a programunk 1999-ben megv\u00e1ltozott felt\u00e9telekkel folytat\u00f3dik.\nA p\u00e1ly\u00e1zat c\u00e9lja:\nAz Alap\u00edtv\u00e1ny a p\u00e1ly\u00e1zatot magyar \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1g\u00fa, diplom\u00e1s fiatal szakemberek \u00e9s el\u0151ad\u00f3m\u0171v\u00e9szek r\u00e9sz\u00e9re hirdeti r\u00f6vid idej\u0171 k\u00fclf\u00f6ldi tanulm\u00e1ny\u00fatjuk, szakmai tov\u00e1bbk\u00e9pz\u00e9sen val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00fck t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra.\nA prefer\u00e1lt korhat\u00e1r 45 \u00e9v.\nA p\u00e1ly\u00e1zhattak:", "Elindult egy rovat, amely azokat k\u00edv\u00e1nja szolg\u00e1lni, akik hajlanak a kulin\u00e1ris hedonizmusra, de t\u00e1vol az otthon k\u00e9nyelm\u00e9t\u0151l v\u00e1gyaik kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9re csak egy g\u00e1zf\u0151z\u0151 meg egy l\u00e1bas (esetleg serpeny\u0151) szolg\u00e1l.\nHa a kedves szakk\u00f6r\u00f6s\u00f6k magukat a fenti kateg\u00f3ri\u00e1ba sorolj\u00e1k, \u00e9s vannak titkos fog\u00e1saik illetve receptjeik, tov\u00e1bb\u00e1 ezek nem titkosak, akkor legyenek oly kedvesek, \u00e9s k\u00fcldj\u00e9k el nekem , mindannyiunk boldogs\u00e1g\u00e1ra.\nEls\u0151 k\u00f6rben s\u00e1tort\u00e1rsas\u00e1gunk kikis\u00e9rletezett gy\u00f6ngyszemeket tessz\u00fck k\u00f6zre.", "\u00e1lmodunk, a hazug v\u00e1gyak v\u00e1szn\u00e1n ott a f\u00e9ny.\na c\u00e9ljainkhoz jutni nem tudunk.\n\u00e1lmaink sz\u00ednpad\u00e1n a gy\u0151zelemre v\u00e1r.\nde nincs r\u00e1 hatalma, mert \u00e1lom csup\u00e1n.\n\u00e9bred\u00fcnk, \u00e9s k\u00f6rbevesz egy hazug, torz vil\u00e1g.\nkeres\u00fcnk egy apr\u00f3 kis rem\u00e9nyt.\ns ha nincs vel\u00fcnk m\u00e1s, adjuk minden\u00fcnket: \u00f6r\u00f6k \u00e9let\u00fcnket.\nhidd el, hogy az a j\u00f3, ha mindig t\u00e1madunk.\nez az, hol Megv\u00e1lt\u00f3d az Aty\u00e1hoz elvezet.\na menyorsz\u00e1gban szentek serege v\u00e1r.\nez az, hol Megv\u00e1lt\u00f3d az Aty\u00e1hoz elvezet.\na menyorsz\u00e1gban szentek serege v\u00e1r.", "Ha szerencs\u00e9d van, egy \u00e9ven kereszt\u00fcl mi sz\u00f3rakoztatunk.\nA kisorsolt nyertesek havonta 3X2 mozijegyet, 2X2 partibel\u00e9p\u0151t \u00e9s 1X2 sz\u00ednh\u00e1zjegyet nyernek.\n4. Az akci\u00f3 menete Regisztr\u00e1lj az est.hu honlapon az akci\u00f3 id\u0151tartam\u00e1n bel\u00fcl \u00e9s ezzel beker\u00fclsz az okt\u00f3ber 30-i sorsol\u00e1s potenci\u00e1lis nyertesei k\u00f6z\u00e9.\n5. Nyerem\u00e9ny Sorsol\u00e1s: 2003. okt\u00f3ber 30-\u00e1n, k\u00f6zjegyz\u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben.", "Az InfoGraph \u00e1ltal kifejlesztett Budapest-4000 (1:4000 ma.) digit\u00e1lis t\u00e9rk\u00e9pi adatb\u00e1zis a felhaszn\u00e1l\u00f3k saj\u00e1t adatb\u00e1zisaihoz szolg\u00e1ltat t\u00e9rinformatikai h\u00e1tt\u00e9radatb\u00e1zist.\nAz adatb\u00e1zist \u00fagy alak\u00edtott\u00e1k ki, hogy min\u00e9l t\u00f6bb felhaszn\u00e1l\u00f3i rendszer sz\u00e1m\u00e1ra szolg\u00e1ltasson h\u00e1tt\u00e9radatokat.\nAlfanumerikus adatok: k\u00f6zter\u00fclet neve, ker\u00fclet, p\u00e1ros oldal kezd\u0151 h\u00e1zsz\u00e1m, p\u00e1ros oldal v\u00e9gs\u0151 h\u00e1zsz\u00e1m, p\u00e1ratlan v\u00e9gs\u0151 h\u00e1zsz\u00e1m.", "Id\u00e9zem a m\u00faltat...\nM\u00c9LYK\u00daTF\u0150 - M\u00e9lyk\u00fat k\u00f6z\u00e9leti lapja.\nA M\u00e9lyK\u00faft\u0151 k\u00f6z\u00e9leti lap tulajdonosa K\u00e1r\u00e1sz P\u00e9ter.\nAz lapra jellemz\u0151 strukt\u00fara, a grafiakai elemek, a megjelen\u0151 fot\u00f3k \u00e9s \u00edr\u00e1sok tov\u00e1bbiakban tartalom, egyed\u00fcl \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag K\u00e1r\u00e1sz P\u00e9ter tulajdon\u00e1t k\u00e9pezi.\nAzon tartalmak amelyek eredet\u00e9tnek m\u00e1s tulajdonost jel\u00f6l\u00fcnk meg ott a megjel\u00f6lt tulajdonos gyakorolja a szerz\u0151i jogokat.", "Ha \u00e9pp nem vagyok itt akkor is el tudsz \u00e9rni, csak nem lev\u00e9lben, hanem a mobilomon.\nTisztelt H\u00f6lgyeim.\nElad\u00f3 egy mag\u00e1nyos fi\u00fa sz\u00edve.\nM\u00fcszaki le\u00edr\u00e1s:\nRendk\u00edv\u00fcl megb\u00edzhat\u00f3, odaad\u00f3, \u0151szinte.\nNagyon vid\u00e1m, n\u00e9ha id\u00e9tlen.\nT\u00f6bb funkci\u00f3s: szeret\u0151k\u00e9nt \u00e9s bar\u00e1tk\u00e9nt is \u00fczemel.\nKicsit s\u00e9r\u00fclt, de megfelel\u0151 kezel\u00e9ssel jav\u00edthat\u00f3.\nFolyamatos karbantart\u00e1st ig\u00e9nyel.\nsz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9rem jelentkezzen.\nAz ide\u00e1lis jel\u00f6ltem........h\u00e1t igen........ilyen nekem is van, mint minden fi\u00faknak.", "A Meteor olvas\u00e1sa el\u00e9...\nA bemutatott cikkek csup\u00e1n egy kis \u00edzel\u00edt\u0151t jelentenek foly\u00f3iratunkb\u00f3l, a teljess\u00e9g ig\u00e9nye n\u00e9lk\u00fcl.\nT\u00e1mogat\u00f3nk a Nemzeti Kultur\u00e1lis Alap, az ELTE Alkalmazott \u00e9s K\u00f6rnyezetf\u00f6ldtan Tansz\u00e9ke \u00e9s a Hungary.Network .", "K\u00f6rt\u00fara: t\u00e1vols\u00e1g 26 km, ebb\u0151l f\u00f6ld\u00fat 11 km.\nMenetid\u0151: gyalog 6,5 \u00f3ra, ker\u00e9kp\u00e1rral 2,5 \u00f3ra.\nA Beretty\u00f3 h\u00eddj\u00e1n \u00e1tkelve, a bal oldali t\u00f6lt\u00e9sen DNy-i ir\u00e1nyba, lefel\u00e9 indulunk.\nEgy km ut\u00e1n el\u00e9rj\u00fck a V\u00e9szt\u0151re vezet\u0151 vas\u00fati hidat, tov\u00e1bbra is a foly\u00f3 partj\u00e1n haladunk a Papp-zugi szivatty\u00fahoz vezet\u0151 beton\u00faton.\nA t\u0151l\u00fcnk balra es\u0151 ter\u00fcletet a szeghalmiak Kistula-K\u00f6r\u00f6snek nevezik. \u00e9s a Beretty\u00f3t\u00f3l a v\u00e9szt\u0151i k\u00f6z\u00fatig terjed.\nA foly\u00f3szab\u00e1lyoz\u00e1sok el\u0151tt itt kanyarodott a Sebes-K\u00f6r\u00f6s haj\u00f3zhat\u00f3 medre.", "Az \u00e9rdi v\u00e1rosk\u00f6zpont...\nKert\u00e9szked\u00e9si pr\u00f3b\u00e1l...\nNeked mi nem tetszik...\nKuty\u00e1k - macsk\u00e1k - h...\nL\u00e9tezik-e a lakoss\u00e1g...\nMit kapt\u00e1l ma \u00c9rd V\u00e1...\na v\u00edz helyzet r\u00f6gz\u00edt...\nA leend\u0151 \u00faj aut\u00f3p\u00e1ly...\nEl\u0151sz\u00f6r regisztr\u00e1lnod kell magadat ahhoz, hogy bel\u00e9phess.\nKi lett\u00e9l tiltva a F\u00f3rumr\u00f3l (ebben az esetben egy \u00fczenet jelenik meg)?\nL\u00e9pj kapcsolatba a webmesterrel, vagy az Adminisztr\u00e1torral, hogy mi\u00e9rt.", "P\u00e9ter G\u00e1bor 1906-ban sz\u00fcletett.\nSzab\u00f3munk\u00e1sk\u00e9nt dolgozott, majd az 1920-as \u00e9vek v\u00e9g\u00e9n bekapcsol\u00f3dott a munk\u00e1smozgalomba.\n1931-t\u0151l a kommunista p\u00e1rt tagja.\nR\u00e9szt vett a magyarorsz\u00e1gi V\u00f6r\u00f6s Seg\u00e9ly tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9ben \u00e9s a szakszervezeti ellenz\u00e9k munk\u00e1j\u00e1ban.\n1943-ban tagja lett a B\u00e9kep\u00e1rt vezet\u0151s\u00e9g\u00e9nek.\n1945 janu\u00e1rj\u00e1t\u00f3l a Magyar \u00c1llamrend\u0151rs\u00e9g Budapesti F\u0151kapit\u00e1nys\u00e1ga Politikai Rend\u00e9szeti Oszt\u00e1ly\u00e1nak, majd az \u00c1VO-nak, illetve \u00c1VH-nak a vezet\u0151je.", "Sz\u00f3rakoz\u00e1s, h\u00edrek \u00e9s \u00fczlet...\nAz utols\u00f3 Erd\u00e9lyi fejedelem 300 \u00e9ve robbantotta ki a szabads\u00e1gharcot.\nAz el\u0151ad\u00e1sokb\u00f3l \u00e9s Kenyeres D\u00e9nes hadt\u00f6rt\u00e9neti valamint Sebesty\u00e9n Imre k\u00e9peslapgy\u0171jtem\u00e9ny\u00e9b\u0151l a szabads\u00e1gharc minden mozzanat\u00e1t figyelemmel k\u00eds\u00e9rhett\u00e9k az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k.\nIgaz ezt kicsit borong\u00f3ss\u00e1 teszi az a t\u00e9ny, hogy a k\u00fczdelmeket a magyar n\u00e9p a saj\u00e1t koron\u00e1s fejedelme ellen, \u00e9s annak nem magyar tartom\u00e1nyai ellen viselte.", "Ehhez a hirdet\u00e9shez nem tartozik k\u00e9p.\nHaszn\u00e1lja ki az interneten kereszt\u00fcli SPORTFOGAD\u00c1S lehet\u0151s\u00e9geit, fogadjon sportm\u00e9rk\u0151z\u00e9sekre a nap 24 \u00f3r\u00e1j\u00e1ban b\u00e1rmikor.\nN\u00e9h\u00e1ny m\u00e9rk\u0151z\u00e9sre fogadhat a sportm\u00e9rk\u0151zes alatt is, miut\u00e1n m\u00e1r r\u00e9g elkezd\u0151d\u00f6tt.\nMindezekhez csak egy banksz\u00e1ml\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9ge b\u00e1rmelyik magyarorsz\u00e1gi bankban (ha nincs, k\u00f6nnyen nyithat egy szem\u00e9lyi sz\u00e1ml\u00e1t b\u00e1rmelyik bankban).", "Iskol\u00e1nk 1963-ban j\u00f6tt l\u00e9tre azzal a c\u00e9llal, hogy a vonz\u00e1sk\u00f6rzet\u00e9ben \u00e9l\u0151 munk\u00e1sparaszt sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa fiataloknak lehet\u0151s\u00e9get adjon a tanul\u00e1sra.\nA k\u00e9toszt\u00e1lyos gimn\u00e1zium t\u00edz \u00e9vig m\u0171k\u00f6d\u00f6tt k\u00f6z\u00f6s igazgat\u00e1ssal az \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1val, mint \u00c1ltal\u00e1nos Iskola \u00e9s Gimn\u00e1zium.\n\u00c9vfordul\u00f3j\u00e1n \u00faj \u00e9p\u00fcletbe k\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt, s Gimn\u00e1zium \u00e9s K\u00f6zleked\u00e9si Szakk\u00f6z\u00e9piskolak\u00e9nt m\u0171k\u00f6d\u00f6tt tov\u00e1bb.\nR\u00e9gi \u00e9p\u00fclete ma az \u00c1ltal\u00e1nos Iskol\u00e1nak ad otthont.", "Kiz\u00e1r\u00f3lag a regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3knak van lehet\u0151s\u00e9g\u00fck megismerni az aktu\u00e1lis, video.bigtits.hu -ra vonatkoz\u00f3 jelsz\u00f3t.\nHa m\u00e9g nem regisztr\u00e1lt\u00e1l, akkor kattints ide !\nJelenleg 12 vend\u00e9g \u00e9s 1 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nHa m\u00e9g nem lenn\u00e9l regisztr\u00e1lva, akkor kattints ide !\nA video.bigtits.hu-t csak regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3ink \u00e9rhetik el!\nV\u00e1logatott k\u00e9pek a szerkeszt\u0151k aj\u00e1nl\u00e1s\u00e1val.\n- N\u00c9METO.\nT\u00e1rhely\u00fcnket a webtar szolg\u00e1ltatja.", "Egy r\u00e9gi\u00f3 arc\u00e1t keresve a kutat\u00f3 \u00f6nk\u00e9ntelen\u00fcl is az identit\u00e1s vagy az \u00f6nmeghat\u00e1roz\u00e1s jeleire bukkan.\nA m\u0171v\u00e9szet nyelvezete a globalit\u00e1s ir\u00e1ny\u00e1ban halad, m\u00e9gis felmer\u00fcl a k\u00e9rd\u00e9s, mi adja ezek alapj\u00e1t, m\u00e1s sz\u00f3val mif\u00e9le l\u00e1bakon \u00e1ll az \u00f6ntudat?\nA v\u00e1lasz, m\u00e9g ha egyszer\u0171nek is t\u0171nik, igen sokf\u00e9le lehet: a m\u0171v\u00e9szet dinamizmus\u00e1b\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an sz\u00e1mtalan tendenci\u00e1ban \u00e9s \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sban ismerhet\u0151k fel a lokalit\u00e1s jegyei.", "A zs\u00fafolt v\u00e1rosokban viszont nem k\u00f6nny\u0171 k\u00e9nyelmes sz\u00e1ll\u00e1shoz jutni, \u00e9s ha igen, annak megk\u00e9rik az \u00e1r\u00e1t.\nEgy\u00e9rtelm\u0171, hogy abbitac\u00e9l fegyverzetet a kir\u00e1lys\u00e1gban \u00e9rdemes kov\u00e1csoltatni, mint ahogy az sem j\u00e1r rosszul, aki j\u00f3 borra \u00e9s sz\u00f3rakoz\u00e1sra v\u00e1gyik.\nAz orsz\u00e1g eg\u00e9sz\u00e9re \u00e9rv\u00e9nyes, hogy a k\u00f6zbiztons\u00e1g kimondottan rossz, a nagyv\u00e1rosokban egyenesen pocs\u00e9k.\nLegrosszabb esetben j\u00f3 kapcsolatokkal \u00e9s kell\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 ken\u0151p\u00e9nzzel b\u00e1rmikor kiv\u00e1ghatja mag\u00e1t a balszerencs\u00e9s utaz\u00f3.", "Az \u00e1llami szuverenit\u00e1s elve mindm\u00e1ig v\u00e9delmezi a kisebb, katonailag gy\u00f6ng\u00e9bb \u00e1llamokat att\u00f3l, hogy az er\u0151sebb \u00e1llamok r\u00e1juk k\u00e9nyszer\u00edts\u00e9k, sz\u00e1nd\u00e9kaik vagy \u00e9rdekeik ellen\u00e9re, akaratukat.\nEzt f\u00f6l\u00f6sleges bizonygatni Magyarorsz\u00e1gon, mely 1933 ut\u00e1n Hitler, 1945 ut\u00e1n pedig Szt\u00e1lin, Hruscsov \u00e9s Brezsnyev nyom\u00e1s\u00e1nak nem b\u00edrt ellen\u00e1llni.", "Luther M\u00e1rton: Jer, \u00f6rvendj\u00fcnk kereszty\u00e9nek!\nFundamentum - \u00c9l\u0151V\u00edz - EgyH\u00e1zunk-Egy(-k\u00e9t)Hete - KeresztUtak - eVil\u00e1g - Kult\u00farK\u00f6r\u00f6k - Kereszt\u00e9ny szemmel - Nem mi \u00edrtuk...\nHit\u00e9breszt\u0151, hitm\u00e9ly\u00edt\u0151 \u00edr\u00e1sok, bizonys\u00e1gt\u00e9telek, az Ig\u00e9re mutat\u00f3 sz\u00e9pirodalmi szemelv\u00e9nyek.\nNem mi \u00edrtuk...\nAz Ev\u00c9let OnLine sajt\u00f3figyel\u0151je.\n(A m\u00e1sodk\u00f6zl\u00e9sre \u00e9rdemes\u00edtett inform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s cikkek nem felt\u00e9tlen\u00fcl szerepelnek az Evang\u00e9likus \u00c9let nyomtatott sz\u00e1m\u00e1ban.)\nA nyomtatott lapsz\u00e1m tematikus oldal\u00e1n megjelent \u00edr\u00e1sok.", "A k\u00e9tr\u00e9teg\u0171 parketta nagy m\u00e9retpontoss\u00e1g\u00fa, k\u00e9t r\u00e9tegben ragasztott, csappal \u00e9s horonnyal ell\u00e1tott fa alapanyag\u00fa padl\u00f3burkolat.\nFel\u00e9p\u00edt\u00e9se (az \u00e1br\u00e1n l\u00e1that\u00f3 jel\u00f6l\u00e9sekkel):\nA parketta fel\u00fclete csiszolt, lakkozott.\nA fel\u00fcletkezel\u00e9s old\u00f3szer-mentes selyemf\u00e9ny\u0171 UV akril lakkal t\u00f6rt\u00e9nik, mely t\u00f6bb r\u00e9tegben ker\u00fcl felhord\u00e1sra.\nA term\u00e9ket lerak\u00e1s ut\u00e1n lakkozni nem sz\u00fcks\u00e9ges, de ig\u00e9ny szerint p\u00f3tl\u00f3lagos fel\u00fcletkezel\u00e9s is elv\u00e9gezhet\u0151.", "Az al\u00e1bbiakban a le\u00edrt sz\u00ednek itt szerepl\u0151 angol nev\u00e9t a korszer\u0171bb b\u00f6ng\u00e9sz\u0151k \u00e9rtik.\nSz\u00edn meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1n\u00e1l teh\u00e1t a szok\u00e1sos m\u00f3dszerek mellett (hexadecim\u00e1lis k\u00f3d vagy rgb k\u00f3d megad\u00e1sa) be\u00edrhatjuk a sz\u00edn nev\u00e9t is.\nA t\u00e1bl\u00e1zatban 25, 50, vagy 100 sz\u00edn jelenik meg egyszerre.\nHa a sz\u00edn nev\u00e9re klikkelsz, az eg\u00e9sz ablak azzal a h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednnel lesz kit\u00f6ltve.\nA jobb oldali sz\u00f6vegmez\u0151vel egy sz\u00edn nev\u00e9re kereshetsz.\nA sz\u00ednlista 400 def\u00edni\u00e1lt sz\u00ednt tartalmaz.", "Magyar K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi Arany \u00c9rdemkereszt : Dr. Nov\u00e1k Mih\u00e1ly egyetemi tan\u00e1r (Fizikai K\u00e9miai Tansz\u00e9k), Ez\u00fcst \u00c9rdemkereszt: Dr. Galb\u00e1cs Zolt\u00e1n egyetemi docens (Szervetlen \u00e9s Analitikai K\u00e9miai Tansz\u00e9k).\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 a szakk\u00e9pz\u00e9si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sok ez \u00e9vi \u00e1ll\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 a MAB Akkredit\u00e1ci\u00f3s Jelent\u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9r\u0151l.\nT\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 a Biol\u00f3giai \u00e9p\u00fclet egy sz\u00e1rny\u00e1nak meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l.", "Mert a v\u00edz term\u00e9szeti kincs\u00fcnk, az \u00f6sszes \u00e9l\u0151l\u00e9ny (n\u00f6v\u00e9nyek, \u00e1llatok, emberek) sz\u00e1m\u00e1ra n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen, b\u00f6lcs\u0151nk \u00e9s \u00e9ltet\u0151nk.\nAz\u00e9rt l\u00e9nyeges a sokf\u00e9le v\u00edzzel val\u00f3 j\u00e1t\u00e9kos tapasztalat, vizsg\u00e1l\u00f3d\u00e1s, mert \u00edgy v\u00e1lik \u00e9rthet\u0151v\u00e9 sz\u00e1m\u00e1ra a v\u00edzv\u00e9delem \u00e9s takar\u00e9koss\u00e1g fontoss\u00e1ga.\nMindkett\u0151be egy sz\u00e1l tulip\u00e1nt tesz\u00fcnk.\nBesz\u00e9lget\u00fcnk a szennyezett v\u00edz k\u00f6vetkezm\u00e9nyeir\u0151l.\nMegfigyelj\u00fck, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik az olajjal; hol helyezkedik el.\nMegbesz\u00e9lj\u00fck ennek hat\u00e1s\u00e1t a benne \u00e9l\u0151kre.", "A kutya a gerincesek t\u00f6rzs\u00e9be, azon bel\u00fcl az eml\u0151s\u00f6k oszt\u00e1ly\u00e1ba \u00e9s v\u00e9g\u00fcl a ragadoz\u00f3k, vagyis a Canis nemzets\u00e9g\u00e9be, azon bel\u00fcl a Linn\u00e9 Canis famili\u00e1risba tartoznak.\nA kutya term\u00e9szetes szaporulat\u00e1t mam\u00e1r az ember szab\u00e1lyozza, s l\u00e9trehoz \u00fajabb fajt\u00e1kat is.\nA fajta tisztas\u00e1g miatt nagyon vigy\u00e1znak arra az igazi teny\u00e9szt\u0151k, hogy ne keveredjenek egym\u00e1ssal a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 fajt\u00e1k.\nA kutya sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1t illet\u0151en rengeteg ellent\u00e9tes gondolatok terjengenek.", "Ez a f\u00f3rum nem rekl\u00e1mfel\u00fclet weboldalak, v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra.\nAmennyiben hirdetni k\u00edv\u00e1n, tekintse meg hirdet\u00e9si aj\u00e1nlatunkat !\nSchwarz Kinga vagyok \u00e9s a seg\u00edts\u00e9gedet szeretn\u00e9m k\u00e9rni a k\u00f6vetkez\u0151ben.\nNem tal\u00e1lom az interneten a k\u00f6vetkez\u0151t:\n83-85 k\u00f6r\u00fcli Kawasaki AX80 t\u00edpus\u00fa motornak a kapcsol\u00e1si k\u00f6t\u00e9s ir\u00e1ny\u00e1t.\nNem tudn\u00e1d megmondani, hogy hol tal\u00e1lhatn\u00e1m ezt meg.\nAz az igazs\u00e1g, hogy van egy motorunk, amit szeretn\u00e9nk \u00f6sszerakni, de a szerel\u0151nek k\u00e9ne a kapcsol\u00e1si k\u00f6t\u00e9s ir\u00e1nya.", "Erre akarok v\u00e1llalkozni.\nIskol\u00e1nk 21 \u00e9ves fenn\u00e1ll\u00e1sa \u00f3ta a kapuv\u00e1ri lak\u00f3telep kultur\u00e1lis szigete, k\u00f6zpontja.\nInt\u00e9zm\u00e9ny\u00fcnket a nyitotts\u00e1g jellemzi.\nNemcsak a tanulni v\u00e1gy\u00f3 di\u00e1kokat, volt tan\u00edtv\u00e1nyokat, sz\u00fcleiket, hanem a lak\u00f3telepen \u00e9l\u0151 feln\u0151tteket, sportszeret\u0151ket is sz\u00edvesen fogadjuk.", "Az iraki h\u00e1bor\u00fa m\u00e9g be sem fejez\u0151d\u00f6tt, amikor Blair, brit korm\u00e1nyf\u0151 \u00e9s Bush, amerikai eln\u00f6k el\u0151bb Washingtonban, majd Belfastban is bejelentette, hogy az Egyes\u00fclt \u00c1llamokb\u00f3l, az Eur\u00f3pai Uni\u00f3b\u00f3l, az Oroszorsz\u00e1gb\u00f3l \u00e9s az ENSZ-b\u0151l \u00e1ll\u00f3 Kvartett b\u00e9ke \u00fatiterv\u00e9t nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozz\u00e1k.\nAmint az \u00fajonnan kinevezett palesztin minisztereln\u00f6k, Mahmoud Abbasz megalak\u00edtja korm\u00e1ny\u00e1t.\nBlair saj\u00e1t p\u00e1rtj\u00e1nak l\u00e1zad\u00f3it akarja vele visszah\u00f3d\u00edtani.", "Sz\u00e9phidi Kl\u00e1ra voln\u00e9k.\nHa gondolod h\u00edvj fel!\nA boldogs\u00e1g egyetlen akad\u00e1lya a val\u00f3s\u00e1g.\nA v\u00e9lem\u00e9ny olyan, mint a segglyuk: mindenkinek van, de senki sem k\u00edv\u00e1ncsi a m\u00e1sik\u00e9ra.\nA j\u00f6v\u0151ben az a legjobb, hogy csak egynapi adagokban j\u00f6n.\nAz Alzheimer-kor j\u00f3 oldala, hogy mindennap \u00faj emberekkel tal\u00e1lkozol!\nAz egyetlen dolog, amit az \u00e9letemben el\u00e9rtem, a kilincs volt.\nAz \u00e9let el\u0151ttem \u00e1ll, \u00e9s nem l\u00e1tok t\u0151le semmit.\nAz \u00e9letem egy film, melynek nem t\u00fal j\u00f3 a szereposzt\u00e1sa \u00e9s r\u00e1ad\u00e1sul a sztorij\u00e1t sem \u00e9rtem.", "Az alum\u00ednium s\u00ednben fut\u00f3 rol\u00f3 b\u00e1rmilyen magass\u00e1gban r\u00f6gz\u00edthet\u0151ek.\nA rol\u00f3 hajt\u00e1s\u00e9lei hossz\u00fa \u00e9vek haszn\u00e1lata ut\u00e1n is megmaradnak.\n\u00c9l\u00e9nk sz\u00edn\u00fckkel \u00e9s m\u00e1rv\u00e1nyos mint\u00e1zatukkal k\u00fcl\u00f6nleges hangulatot biztos\u00edtanak a tet\u0151t\u00e9rben.", "A huszonn\u00e9gy \u00e9ves \u00c9va (Kov\u00e1cs Patr\u00edcia) \u00e9vek \u00f3ta egyed\u00fcl \u00e9l sz\u00fcleit\u0151l r\u00e1maradt kis lak\u00e1s\u00e1ban.\nSz\u0171kre szabott \u00e9let\u00e9nek egyetlen \u00e9rtelme Tiborral (M\u00e1t\u00e9 G\u00e1bor), egy negyvenh\u00e1rom \u00e9ves h\u00e1zasemberrel folytatott titkos szerelmi viszonya.\n\u00c9va h\u00e9tr\u0151l-h\u00e9tre mindig ugyanarra a k\u00e9t napra v\u00e1r: a szerd\u00e1kra \u00e9s a szombatokra, amelyeket egy\u00fctt t\u00f6lthet a f\u00e9rfival.\n\u00dagy t\u0171nik azonban, hogy Tibor csak \u00e1ltatja \u00e9s nem akarja elhagyni feles\u00e9g\u00e9t, Kl\u00e1r\u00e1t.", "Mi van a h\u00e1tt\u00e9rben?\nA digit\u00e1lis technol\u00f3gia fejl\u0151d\u00e9s\u00e9vel lehet\u0151v\u00e9 v\u00e1lt az interakt\u00edv anim\u00e1ci\u00f3k sz\u00e9lesk\u00f6r\u0171 elterjed\u00e9se.\nHa ilyeneket szeretn\u00e9 haszn\u00e1lni, komolyabb eszk\u00f6z\u00f6kre is sz\u00fcks\u00e9ged lesz.\nJobban meggondolva m\u00e1r az is egy interakt\u00edv anim\u00e1ci\u00f3, amikor az eg\u00e9rrel fel-le g\u00f6rgeted a sz\u00f6veget, \u00e9s term\u00e9szetesen ehhez nem kell anim\u00e1ci\u00f3s seg\u00e9dprogram, de te val\u00f3sz\u00edn\u0171leg arra gondolt\u00e1l, fogsz valamit haszn\u00e1lni.", "A falu 750 \u00e9ves \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1ra meghirdetett p\u00e1ly\u00e1zatra k\u00e9sz\u00fclt festm\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl sok m\u0171v\u00e9sz hagyott k\u00e9pet a falunak, \u00edgy ezeket mutatjuk be a H\u00f3rv\u00f6lgye M\u0171vel\u0151d\u00e9si H\u00e1zban.\nNyitva tart\u00e1s: m\u00e1jus 01-t\u0151l szeptember 30-ig keddt\u0151l szombatig.", "A szeretetr\u0151l...\nA szerelemr\u0151l...\nA Proslogion megjelen\u00e9se ut\u00e1n Gaunilo, a Marmoutierbeli szerzetes v\u00e1laszt \u00edrt Anzelmnek, s ebben gyakorlatilag ostobas\u00e1ggal v\u00e1dolta \u00f6t.\nAzt \u00e1ll\u00edtja ugyanis, hogy amennyiben Anzelm \u00e9rvel\u00e9se helyt\u00e1ll\u00f3, akkor nem csak Isten l\u00e9tez\u00e9s\u00e9t lehet bebizony\u00edtani Anzelm \u00e9rv\u00e9hez hasonl\u00f3 gondolatmenettel.\nN\u00e9zz\u00fck hogyan \u00e9rvel Gaunilo:", "a) Az adatok 1989-ig az iparhoz tartoz\u00f3 gazd\u00e1lkod\u00f3 szervezetekre vonatkoznak.\nb) Az adatok az 50 f\u0151s \u00e9s az azt meghalad\u00f3 l\u00e9tsz\u00e1m\u00fa szervezetekre terjednek ki.\nc) 1993-ig az adatok a gazd\u00e1lkod\u00f3k egy r\u00e9sz\u00e9nek teljes k\u00f6r\u0171, m\u00e1sik r\u00e9sz\u00e9nek mintav\u00e9teles megfigyel\u00e9s\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaznak.\nTeljes k\u00f6r\u0171 adatszolg\u00e1ltat\u00f3k: az ipari \u00e1gazathoz tartoz\u00f3, 50 f\u0151 feletti jogi szem\u00e9lyis\u00e9g\u0171 gazdas\u00e1gi szervezetek, a kett\u0151s k\u00f6nyvvitelt vezet\u0151 jogi szem\u00e9lyis\u00e9g n\u00e9lk\u00fcli gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gok \u00e9s egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3k.", "J\u00f3 sz\u00f3rakoz\u00e1st!\nA K\u00e9pt\u00e1ron tov\u00e1bbi fejleszt\u00e9seket v\u00e9geztem, valamint t\u00f6bb hely\u00fctt is \u00faj oldall\u00e9ptet\u00e9s ker\u00fclt fel, \u00edgy a M\u00e1gustoronyban \u00e9s a K\u00e9pess\u00e9gekn\u00e9l is.\n\u00dagy hozta a sors, hogy ism\u00e9t hozz\u00e1tok fordulok seg\u00edts\u00e9g\u00e9rt.\nA lap karbantart\u00e1sa napi t\u00f6bb \u00f3r\u00e1t vesz ig\u00e9nybe, emellett sem id\u0151m, sem energi\u00e1m nem marad ford\u00edtani.\nKeresek h\u00e1t valakit, aki otthonosan mozog az angolban, s hajland\u00f3 lenne var\u00e1zslatokat, k\u00e9pess\u00e9geket, alkalmank\u00e9nt cikkeket ford\u00edtani (mindent magam k\u00fcld\u00f6k).", "1999. m\u00e1rcius 3-\u00e1n szokatlan konferencia volt az MTA-sz\u00e9kh\u00e1z nagyterm\u00e9ben.\nSzokatlan volt a t\u00e9ma is, hiszen \u0171rkutat\u00e1sr\u00f3l, de f\u0151k\u00e9pp nemzetk\u00f6zi \u0171rprogramokr\u00f3l sajnos az ut\u00f3bbi \u00e9vtizedekben kev\u00e9s sz\u00f3 esik az Akad\u00e9mi\u00e1n.\nDe m\u00e9g ritk\u00e1bb esem\u00e9ny, hogy a f\u00e9lnapos el\u0151ad\u00e1ssorozatot k\u00f6z\u00f6sen szervezte egy t\u00e1rsadalmi egyes\u00fclet, a Magyar Asztronautikai T\u00e1rsas\u00e1g \u00e9s az MTA Eln\u00f6ki Ismeretterjeszt\u0151 Bizotts\u00e1ga.\nT\u00e1rsrendez\u0151 volt a Magyar \u0170rkutat\u00e1si Iroda, a rendezv\u00e9ny szponzora a Boeing Company.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 427 vend\u00e9g \u00e9s 15 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "2003. okt\u00f3ber 10-ig kell jelentkezni az iskolatitk\u00e1rn\u00e1l.\nIskol\u00e1nk indul\u00f3 oszt\u00e1lyair\u00f3l \u00e9s a felv\u00e9teli k\u00f6vetelm\u00e9nyekr\u0151l a 2003. okt\u00f3ber 11-i Ny\u00edlt Napon is t\u00e1j\u00e9koztatjuk az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.\nA Ny\u00edlt Nap programj\u00e1t a www.moricz-bp.sulinet.hu c\u00edm\u00fcnk\u00f6n meg lehet tekinteni!\nTant\u00e1rgyank\u00e9nt 2-2 csoport 30-30 f\u0151vel indul.\n2003. okt\u00f3ber 10-ig kell jelentkezni az iskolatitk\u00e1rn\u00e1l.\nIskol\u00e1nk indul\u00f3 oszt\u00e1lyair\u00f3l, a felv\u00e9teli k\u00f6vetelm\u00e9nyekr\u0151l a 2003. okt\u00f3ber 11-i Ny\u00edlt Napon is t\u00e1j\u00e9koztatjuk az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket.", "Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l j\u00f6v\u00f6k...\nMagyarorsz\u00e1gr\u00f3l j\u00f6v\u00f6k...\nEgy rengeteg indulatot kiv\u00e1lt\u00f3 \u00fcgy az otthonsz\u00fcl\u00e9s.\nEgy m\u00e1sik, nem kevesebb vit\u00e1t gener\u00e1l\u00f3 a nyelvvizsga h\u00edj\u00e1n diploma n\u00e9lk\u00fcl marad\u00f3 f\u0151iskol\u00e1sok.\n\u00c9s v\u00e9g\u00fcl egy igaz\u00e1n csak \u00f6r\u00f6met hoz\u00f3 mozgalom, a Habitat, amelynek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel olyanok juthatnak lak\u00e1shoz, akiknek erre nemigen lenne k\u00fcl\u00f6nben m\u00f3dja.\nA Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l j\u00f6v\u00f6k szerkeszt\u0151je ma Varga J\u00falia, a m\u0171sorvezet\u0151 Elek L\u00e1szl\u00f3.", "2003-ban 162 csoport jelentkezett a T\u00e1jseb\u00e9szet p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1ra.\nEddig 802 lerak\u00f3t jelentettek be.\nEbb\u0151l 83 lerak\u00f3t fel is sz\u00e1moltak!\naz adatok feldolgoz\u00e1sa folyamatos.\nPers\u00e1nyi nem emberv\u00e9delmi, hanem k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00e9s v\u00edz\u00fcgyi miniszter.\nNem arr\u00f3l van sz\u00f3, hogy rosszul m\u00e9ri fel a priorit\u00e1sokat, csak m\u00e1sk\u00e9pp gondolkodik, mint te.\nA k\u00f6rnyezetv\u00e9delem hat\u00e1ra pedig -- tetszik, avagy sem, de ink\u00e1bb sem -- nem \u00e1ll meg a nagyt\u00e9t\u00e9nyi neh\u00e9zf\u00e9mszennyez\u00e9sn\u00e9l.", "N\u00e9pszabads\u00e1g Rt.\nA bemutatkoz\u00e1s k\u00f6zponti eleme egy ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s lesz, amely a k\u00eds\u00e9r\u0151 rendezv\u00e9nyekkel egy\u00fctt a hat\u00e1ron \u00e1tny\u00fal\u00f3 r\u00e9gi\u00f3 kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t \u00e9s a most elfogadott k\u00f6z\u00f6s fejleszt\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1t t\u00e1rja a l\u00e1togat\u00f3k el\u00e9.", "Ha szerencs\u00e9d van, egy \u00e9ven kereszt\u00fcl mi sz\u00f3rakoztatunk.\nA kisorsolt nyertesek havonta 3X2 mozijegyet, 2X2 partibel\u00e9p\u0151t \u00e9s 1X2 sz\u00ednh\u00e1zjegyet nyernek.\n4. Az akci\u00f3 menete Regisztr\u00e1lj az est.hu honlapon az akci\u00f3 id\u0151tartam\u00e1n bel\u00fcl \u00e9s ezzel beker\u00fclsz az okt\u00f3ber 30-i sorsol\u00e1s potenci\u00e1lis nyertesei k\u00f6z\u00e9.\n5. Nyerem\u00e9ny Sorsol\u00e1s: 2003. okt\u00f3ber 30-\u00e1n, k\u00f6zjegyz\u0151 jelenl\u00e9t\u00e9ben.", "SZOMBATON RANGAD\u00d3 A...\nRANGAD\u00d3 A SERIE A-B...\nBarcelona Fan ...\nMindenki a Managerz...\nSzeress\u00fck egy\u00fctt Ca...\nBajnokok Lig\u00e1ja 200...\nVINCENZO MONTELLA F...\nKi nyeri az UEFA ku...\nArr\u00f3l k\u00e9rdezt\u00fck l\u00e1togat\u00f3inkat, hogy vajon mi\u00e9rt bukott el a Gellei-csapat az Eb-selejtez\u0151k\u00f6n.\nVan olyan, aki szerint sz\u00f3 sincs kudarcr\u00f3l, a magyar v\u00e1logatott San Marino el\u0151tti negyedik helye a realit\u00e1s, m\u00edg egyesek szerint nagyszer\u0171en j\u00e1tszottak a mieink.", "A Magyar Nemzeti Gal\u00e9ri\u00e1ban ker\u00fclt sor 2002. okt\u00f3ber 3-\u00e1n arra a rendezv\u00e9nyre, melynek keret\u00e9ben Margot Wallstr\u00f6m , az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi f\u0151biztosa adott \u00e1t k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi d\u00edjakat n\u00e9gy kateg\u00f3ri\u00e1ban az \u00fczleti szektor k\u00e9pvisel\u0151inek.\nA d\u00edjkioszt\u00e1sra els\u0151 alkalommal ker\u00fclt sor olyan orsz\u00e1gban, mely nem tag\u00e1llama az Uni\u00f3nak, tov\u00e1bb\u00e1 el\u0151sz\u00f6r vehettek r\u00e9szt a versenyben olyan v\u00e1llalatok, melyek nem uni\u00f3s tagorsz\u00e1gban tev\u00e9kenykednek.", "Az emberi tudatr\u00f3l, az \u00e1ltud\u00e1sr\u00f3l, a hiedelemr\u0151l, vagyis l\u00e9nyeg\u00e9ben az emberi gondolkod\u00e1sr\u00f3l \u00e9s annak \u00e9l\u0151 eszk\u00f6z\u00e9r\u0151l, az agyr\u00f3l sz\u00f3l \u00c1d\u00e1m Gy\u00f6rgy akad\u00e9mikus Az emberi elme sz\u00edne \u00e9s fon\u00e1kja c\u00edmmel megjelent, sz\u00e9p kivitelez\u00e9s\u0171 k\u00f6tete, amelyben az id\u00e9n 80. \u00e9v\u00e9t bet\u00f6lt\u0151 n\u00e9pszer\u0171 tud\u00f3s k\u00f6z\u00e9rdekl\u0151d\u00e9sre sz\u00e1mot tart\u00f3 publicisztikai \u00edr\u00e1saib\u00f3l, interj\u00faib\u00f3l, m\u00e9g kor\u00e1ntsem lez\u00e1rult \u00e9letm\u0171v\u00e9nek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9b\u0151l olvashatunk soksz\u00edn\u0171 \u00e9s figyelmet \u00e9rdeml\u0151 v\u00e1logat\u00e1st.", "M\u0171anyaggal jav\u00edtott, silicafume-ot tartalmaz\u00f3 egykomponenses cementhabarcs, tapad\u00e1sk\u00f6zvet\u00edt\u0151 r\u00e9tegk\u00e9nt a r\u00e9gi beton \u00e9s az \u00faj fel\u00fcletk\u00e9pz\u00e9s k\u00f6z\u00f6tt, integr\u00e1lt korr\u00f3zi\u00f3 elleni v\u00e9delemmel.\na megfelel\u0151 v\u00edzmennyis\u00e9ggel alaposan el kell keverni, felhordhat\u00f3 kef\u00e9vel vagy sz\u00f3r\u00e1ssal, g\u00e9pi \u00faton.\n\u00c1KMI Kht. alkalmaz\u00e1si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s sz\u00e1ma:", "Az SZDSZ nem \u00e9rt egyet a B\u00fcntet\u0151 t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak a korm\u00e1ny \u00e1ltal elfogadott tervezet\u00e9vel, amely a gy\u0171l\u00f6letbesz\u00e9d szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra vonatkozik - \u00e1ll a p\u00e1rt cs\u00fct\u00f6rt\u00f6ki, az MTI-hez eljuttatott k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben.\nAz SZDSZ szerint a korm\u00e1ny \u00e1ltal elfogadott m\u00f3dos\u00edt\u00e1s alkotm\u00e1nyoss\u00e1gi agg\u00e1lyokat vet fel, ez\u00e9rt ezt a p\u00e1rt jelenlegi form\u00e1j\u00e1ban nem t\u00e1mogatja.\nFodor G\u00e1bor \u00fcgyviv\u0151 az MTI \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s\u00e9re elmondta: a sz\u00f3l\u00e1s- \u00e9s a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1ga semmilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nem korl\u00e1tozhat\u00f3.", "Nos, nincs igaza, hisz a nagymam\u00e1k - az \u00e9n k\u00e9t nagyim is - eg\u00e9sz j\u00f3l megvannak n\u00e9lk\u00fcle.\nEnnek ellen\u00e9re az E\u00c9 \u00fagy d\u00f6nt\u00f6tt, ideje megjelenn\u00fcnk a vil\u00e1gh\u00e1l\u00f3n.\nEzen \u00edr\u00e1s azon t\u00fal, hogy felh\u00edvja a kedves olvas\u00f3 figyelm\u00e9t a weboldalunkra, n\u00e9mi seg\u00edts\u00e9get is k\u00edv\u00e1n ny\u00fajtani ahhoz, hogy kellemes perceket (\u00f3r\u00e1kat) t\u00f6lthessenek az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p el\u0151tt.\nAz Egyetemi \u00c9let honlapja ugyanis t\u00f6bb akar lenni, mint maga a lap.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 228 vend\u00e9g \u00e9s 10 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "V\u00e9get \u00e9rt a vizsgaid\u0151szak, az egyetemen is kit\u00f6rt a ny\u00e1ri sz\u00fcnet.\nCsordultig megtelt a helys\u00e9g, az tette j\u00f3l, aki t\u00f6r\u00fclk\u00f6z\u0151t is hozott mag\u00e1val.\nA hangulat is ennek megfelel\u0151en alakult, a vizsgaid\u0151szak viszontags\u00e1gai ut\u00e1n mindenkiben meger\u0151s\u00f6d\u00f6tt ism\u00e9t az \u00e9rz\u00e9s: \u00e9rdemes egyetemist\u00e1nak lenni.", "perc van h\u00e1tra.\nJelenleg senki sem besz\u00e9lget.\nA Ferencv\u00e1ros Labdar\u00fag\u00f3 \u00e9s Sport Kft. Simon Tibor tegnapi hal\u00e1la ut\u00e1n ma reggel azzal a k\u00e9r\u00e9ssel fordult a Magyar Labdar\u00fag\u00f3 Lig\u00e1hoz, hogy a klub legend\u00e1s j\u00e1t\u00e9kosa eml\u00e9k\u00e9re \u00e9s tisztelet\u00e9re Simi egykori mez\u00e9t, a 2-es sz\u00e1m\u00fa mezt visszavonultathassa.\nAz id\u00e9n eddig ezzel a mezsz\u00e1mmal a h\u00e1t\u00e1n futballoz\u00f3 Balog Zolt\u00e1n a j\u00f6v\u0151ben a 78-as mezben j\u00e1tszik. majd.\nOldalainkra eddig 14852181 alkalommal voltak kiv\u00e1ncsiak.\nAz oldalt az FTC Rt. \u00fczemelteti.", "Tegnap \u00e9jszaka landolt Ferihegyen a Karitat\u00edv Sz\u00f6vets\u00e9g (Karisz) speci\u00e1lis ment\u0151csoportj\u00e1nak rep\u00fcl\u0151g\u00e9pe.\nAz alg\u00e9riai f\u00f6ldreng\u00e9s \u00e1ldozatai ut\u00e1n kutat\u00f3 magyar \u00f6nk\u00e9ntesekkel egy\u00fctt a k\u00e9t szolnoki ment\u0151kuty\u00e1s k\u00fcl\u00f6n\u00edtm\u00e9ny tagjai is hazat\u00e9rtek.\nK\u00f6z\u00fcl\u00fck T\u00fari L\u00e1szl\u00f3, az \u00c9letjel Ment\u0151csapat vezet\u0151je t\u00e1j\u00e9koztatta lapunkat az elm\u00falt napok esem\u00e9nyeir\u0151l.", "A szerz\u0151r\u0151l ..............................\nA szelekci\u00f3s k\u00eds\u00e9rletek specifit\u00e1s\u00e1t rovarok mesters\u00e9ges szelekci\u00f3s k\u00eds\u00e9rlet\u00e9vel is bebizony\u00edtott\u00e1k.\nWilliam Cade t\u00fccsk\u00f6kkel folytatott szabadf\u00f6ldi vizsg\u00e1lat\u00e1val felfedezte, hogy egyes egyedek hossz\u00fa \u00f3r\u00e1kon kereszt\u00fcl ciripelnek \u00e9jszaka, m\u00edg m\u00e1sok csak n\u00e9h\u00e1ny \u00f3r\u00e1ig, ugyancsak m\u00e1sok szinte sohasem ciripelnek.", "V\u00e1rosi legenda az a sztori, amit valamilyen form\u00e1ban m\u00e1r sokan hallottak, de igaz\u00e1n senki sem eml\u00e9kszik arra, kivel is t\u00f6rt\u00e9nhetett meg pontosan a t\u00f6rt\u00e9net.\nA bar\u00e1ti k\u00f6rben, kolleg\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt, fodr\u00e1szn\u00e1l vagy \u00e9ppen kocsm\u00e1ban sz\u00e1jr\u00f3l-sz\u00e1jra terjed\u0151 sztoriknak k\u00f6z\u00f6s jellemz\u0151je, hogy mindig egy ismer\u0151s ismer\u0151se a f\u0151szerepl\u0151, n\u00e9v, forr\u00e1s sose ker\u00fcl el\u0151.", "Mozg\u00e1sszervi betegs\u00e9gben szenved\u0151knek orvos \u00edrja fel, a gy\u00f3gyf\u00fcrd\u0151 k\u00far\u00e1ra utalt betegekn\u00e9l a ter\u00e1pia r\u00e9sze a testmassz\u00e1zs.\nA massz\u00e1zs az egyik leg\u0151sibb gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 elj\u00e1r\u00e1s.\nEls\u0151 \u00edr\u00e1sos eml\u00e9k\u00fcnk i.e.\n2698-b\u00f3l, K\u00edn\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik, de nagy kultusza volt az \u00f3kori Indi\u00e1ban, Jap\u00e1nban, Egyiptomban is, innen ker\u00fclt \u00e1t az \u00f3kori g\u00f6r\u00f6g kult\u00far\u00e1ba, t\u0151l\u00fck pedig a r\u00f3maiak vett\u00e9k \u00e1t.\nEur\u00f3p\u00e1ban csak a 19. sz\u00e1zadt\u00f3l terjedt el gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 elj\u00e1r\u00e1sk\u00e9nt.", "Pozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Elozekeny elado, gyors ugyintezes, csak ajanlhatom.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Val\u00f3ban bizonytalan volt a kezd\u00e9s.. k\u00f6sz a biztat\u00e1st \u00e9s a j\u00f6v\u0151ben igyekszem majd elker\u00fclni az ehhez hasonl\u00f3 \u00fcgyetlens\u00e9geket.\nAkkor az a legjobb ha gyorsan megismerkedik vele.\nAkkor j\u00e1r a legjobban.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: N\u00e9lk\u00fcle a Vatera, nem lenne ilyen, amilyen.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Korrekt, rugalmas partner.\nB\u00e1tran aj\u00e1nlom mindenkinek!\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Korrekt, rugalmas partner.\nB\u00e1tran aj\u00e1nlom mindenkinek!", "Azt besz\u00e9lik...\nviteli munkat\u00e1rs...\nEr\u0151s\u00f6d\u0151 Phyla...\nLesz p\u00e9nz a B...\n3000 Ft felet...\nMedgyessy, De...\nAntal Imre ki...\n- T\u00fara kajakok, kenuk, verseny kajakok, kenuk gy\u00e1rt\u00e1sa, forgalmaz\u00e1sa.\n- 2003-as \u0151szi min\u0151s\u00e9gi feh\u00e9rnem\u0171 kollekci\u00f3 m\u00e1r kaphat\u00f3 a nagykerben.\nKeresked\u0151ket kiszolg\u00e1lunk.\n- Hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa egy\u00fctt m\u0171k\u00f6d\u00e9st keres\u00fcnk min\u0151s\u00e9gi feh\u00e9rnem\u0171t forgalmaz\u00f3 partnerekkel.\n- Az \u00d6n fogyaszt\u00f3programj\u00e1nak kialak\u00edt\u00e1sa most ingyenes.\nSzentendrei sz\u00e9ps\u00e9gszalon a Paprikab\u00edr\u00f3 utc\u00e1ban.", "Pozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Korrekt, megb\u00edzhat\u00f3.\nHamar v\u00e9gbement a tranzakci\u00f3.\nSajnos nem m\u0171k\u00f6d\u00f6tt a mem\u00f3ria kompatibilit\u00e1si gondok miatt, de 3 napos garanci\u00e1ba visszavette.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Volt t\u00fcrelme kiv\u00e1rni a f\u00f6ldg\u00f6mb elsz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, ami kifog\u00e1stalan min\u0151s\u00e9gben maradt meg.\nA t\u00f6bb hetes k\u00e9sleked\u00e9sem\u00e9rt ezuton k\u00e9rek eln\u00e9z\u00e9st \u00e9s k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a jellemz\u00e9st,igaz.Csak sajnos ez az id\u00f6- \u00e9s p\u00e9nzhi\u00e1nyom miatt t\u00f6rt\u00e9nik nem a jellemem miatt.OK.\nPozit\u00edv v\u00e9lem\u00e9ny: Korrekt, gyors.", "A k\u00f6tet a nemzeti k\u00f6zigazgat\u00e1sok \u00e9s az eur\u00f3pai uni\u00f3s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi jog viszonyrendszer\u00e9t vizsg\u00e1lja a tag\u00e1llamok k\u00f6r\u00e9ben.\nAz els\u0151 r\u00e9sz alapfogalmakat tiszt\u00e1z, amelyen bel\u00fcl nagy hangs\u00falyt kap mag\u00e1nak a k\u00f6zigazgat\u00e1snak az meghat\u00e1roz\u00e1sa, az ellen\u0151rz\u00e9s, v\u00e9grehajt\u00e1s, alkalmaz\u00e1s, valamint a verseng\u0151, p\u00e1rhuzamos, kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lagos hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k \u00e9s felhatalmaz\u00e1sok k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6re.", "Lassan 3 \u00e9ves a Demokr\u00e1cia...\n\u00cdrj k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t!\nNem \u00e9lsz h\u00e1zass\u00e1gban, de szeretn\u00e9l magadnak egy gyereket?\nFogadj egyet \u00f6r\u00f6kbe!\nAzok a gyerekek, akiknek sz\u00fclei meghaltak, \u00f6r\u00f6kbefogadhat\u00f3ak az \u00c1rvah\u00e1z men\u00fcpont alatt!\nL\u00e1togasd gyakran, ha \u00e9ppen \u00fcres!", "A francia forradalom folyamat volt, m\u00e9gpedig olyan folyamat, amely az 1789-ben j\u00f3r\u00e9szt kialakulatlan, de a t\u0151k\u00e9s fejl\u0151d\u00e9s saj\u00e1t \u00fatj\u00e1n megindult francia nemzet soksz\u00edn\u0171 \u00e9s ellentmond\u00e1sos val\u00f3s\u00e1g\u00e1ban gy\u00f6kerezett - \u00e1ll\u00edtja a neves t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szprofesszor, akinek forradalomt\u00f6rt\u00e9neti monogr\u00e1fi\u00e1ja a 18. sz\u00e1zaddal foglalkoz\u00f3k n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen k\u00e9zik\u00f6nyve.", "A Geszteny\u00e9skertben elfogadott alap\u00edt\u00f3lev\u00e9l....\nHa egy kicsit rosszabbul p\u00e1ly\u00e1zunk, akkor bizony lejjebb cs\u00faszik az egy f\u0151re jut\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s.\nTeh\u00e1t arr\u00f3l vitatkozni, hogy mennyi k\u00f6zvetlen haszna van egy magyar \u00e1llampolg\u00e1rnak az els\u0151 h\u00e1rom \u00e9vben az Uni\u00f3s csatlakoz\u00e1sr\u00f3l, \u00edgy rendk\u00edv\u00fcl demag\u00f3g vita.", "Ne nyugtalankodj\u00e9k sz\u00edvetek \u00e9s ne cs\u00fcggedjen, mondta J\u00e9zus felt\u00e1mad\u00e1sa ut\u00e1n tan\u00edtv\u00e1nyainak.\nB\u00e1tor\u00edt\u00e1sra szorulunk, mert az emberi term\u00e9szet ilyen - S\u00c9R\u00dcLT.\nAz apostolokn\u00e1l is J\u00e9zusnak el\u0151sz\u00f6r a nyugtalans\u00e1got \u00e9s cs\u00fcggedts\u00e9get kell orvosolnia.\nPedig \u0150k K\u00e9zzelfoghat\u00f3 tan\u00fai voltak a Felt\u00e1madt J\u00e9zus gy\u0151zelm\u00e9nek, A J\u00d3KNAK nem el\u00e9g csak v\u00e1gyakozni valami sz\u00e9p \u00e9s emberi vil\u00e1g ut\u00e1n.\nHanem tenni kell.\nIsten olyannak teremtett benn\u00fcnket, akik dolgaikat maguk int\u00e9zhetik.", "Ahogyan jelenleg eln\u00e9zem az oszt\u00e1lyt, er\u0151s k\u00e9ts\u00e9geim t\u00e1madnak afel\u0151l, hogy most val\u00f3ban tan\u00f3ra van-e.\nAzt pedig, hogy milyen, igaz\u00e1b\u00f3l \u00e9n se tudom, b\u00e1r ez nem is fontos.\nHiszen egyfolyt\u00e1ban tanulunk, \u00f3r\u00e1r\u00f3l \u00f3r\u00e1ra \u00e9l\u00fcnk, \u00f6sszefolyik az id\u0151.\nHa j\u00f3 az anyag, akkor f\u0151leg.\nDe ki lehet b\u00edrni.\nCsak p\u00e9ldak\u00e9ppen, itt van ez a mellettem \u00fcl\u0151 fick\u00f3.", "Tilk L\u00e1szl\u00f3 G\u00e9za: Csak egy apr\u00f3, de sz\u00e1munkra sajn\u00e1latos helyesb\u00edt\u00e9st kell tegyek.\nA gyulai lak\u00e1s\u00e9p\u00edtkez\u00e9s \u00fcgye legjobb tudom\u00e1som szerint megfeneklett.\nAz olaszok dr\u00e1g\u00e1nak tartott\u00e1k az itt fel\u00e9p\u00edtend\u0151 lak\u00e1sok fajlagos \u00e1r\u00e1t a felm\u00e9rt fizet\u0151k\u00e9pes kereslethez, \u00edgy nem \u00edt\u00e9lt\u00e9k j\u00f6vedelmez\u0151nek a befektet\u00e9st.\nPersze ehhez hozz\u00e1j\u00e1rult n\u00e9mileg az is, hogy olyan ter\u00fcletre lehetett volna ezt kivitelezni, amit m\u00e9g m\u0171vel\u00e9si \u00e1g al\u00f3l ki kellett volna vonni.", "Nemcsak gy\u00f3gy\u00edtanak a k\u00f3rh\u00e1zban...\nL\u00e1mp\u00e1snak lenni...\nMez\u0151k\u00f6vesden k\u00e9t olyan - sz\u00e1z \u00e9ve sz\u00fcletett - fest\u0151 tisztelet\u00e9re rendeztek t\u00e1rlatot a V\u00e1rosi Gal\u00e9ri\u00e1ban, akik meghat\u00e1roz\u00f3i voltak a v\u00e1ros kult\u00fart\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek.\n(Mindketten 1985-ben hunytak el.)\nAz \u00fcnnep\u00e9lyes megnyit\u00f3n Nagy Istv\u00e1n hajdani gimn\u00e1ziumi igazgat\u00f3, Dala J\u00f3zsef \u00e9letm\u0171v\u00e9t mutatta be.\nDala S\u00e1rv\u00e1ron sz\u00fcletett, \u00e9s 1927-t\u0151l \u00e9lt Mez\u0151k\u00f6vesden, ahol rajztan\u00e1ri \u00e1ll\u00e1st kapott.", "Mintha lenne valami a v\u00edzben, ami arra k\u00e9sztet, hogy a f\u00e9l men\u00fct kirendeld a legk\u00f6zelebbi pizz\u00e1z\u00f3ban.\n\u00dagy t\u0171nik azonban, alaptalanul v\u00e1doljuk a vizet az \u00e9tv\u00e1gygerjeszt\u00e9ssel.\nEgy kutat\u00e1s kimutatta, hogy egy 45 perces aerob edz\u00e9s ut\u00e1n, legyen az bicikliz\u00e9s, fut\u00e1s vagy \u00fasz\u00e1s, ugyanannyira \u00e9hezik meg az ember, a sportoknak teh\u00e1t nincs ebben a tekintetben elt\u00e9r\u0151 hat\u00e1suk.\nEgy dologban azonban m\u00e1s az \u00fasz\u00e1s: a v\u00edzben valahogy nem \u00e9rezz\u00fck, hogy negyed\u00f3r\u00e1nk\u00e9nt folyad\u00e9kot kellene p\u00f3tolni.", "Nem olcs\u00f3k a d\u00edszes vir\u00e1gcserepek, kasp\u00f3k, ker\u00e1miatart\u00f3k.\nNem musz\u00e1j megterhelni p\u00e9nzt\u00e1rc\u00e1j\u00e1t.\nTanuljon t\u0151l\u00fcnk.\nP\u00e9nzk\u00edm\u00e9l\u0151 megold\u00e1s: \u00e9rdekesebbek \u00e9s egy\u00e9nibbek lesznek vir\u00e1gcserepei, ha saj\u00e1tkez\u0171leg d\u00edsz\u00edti fel valamennyit.\nDe mivel?\nMohasz\u0151nyeget a vir\u00e1gboltokban vehet.\nBurkolja be vele a cserepet, majd v\u00e1gja kell\u0151 nagys\u00e1g\u00fara.\nUt\u00e1na fogja k\u00f6rbe a cser\u00e9pen, \u00e9s v\u00e9kony dr\u00f3ttal r\u00f6gz\u00edtse.\nA fent kil\u00f3g\u00f3 sz\u00e9leket hajtsa be, nyomkodja a f\u00f6ldbe, alul v\u00e1gja le.", "Id\u00e9n imm\u00e1ron 41. alkalommal ker\u00fcl megrendez\u00e9sre a rekl\u00e1malkot\u00e1sok glob\u00e1lis megm\u00e9rettet\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 Clio Rekl\u00e1mfesztiv\u00e1l.\nAz el\u0151ad\u00e1sok \u00e9s szemin\u00e1riumok keret\u00e9ben term\u00e9szetesen hallhatunk az on-line valamint hagyom\u00e1nyos m\u00e9dia \u00f6sszeolvad\u00e1s\u00e1nak k\u00f6vetkezm\u00e9nyir\u0151l, az ez\u00e1ltal jelentkez\u0151 \u00faj kih\u00edv\u00e1sokr\u00f3l \u00e9s lehets\u00e9ges megold\u00e1sokr\u00f3l.\nFelt\u00f6rekv\u0151 kreat\u00edv \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek besz\u00e9lnek a m\u00e1rka\u00e9p\u00edt\u00e9s vadonat\u00faj koncepci\u00f3j\u00e1r\u00f3l \u00e9s az ehhez kapcsol\u00f3d\u00f3 \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gi szerepv\u00e1llal\u00e1sokr\u00f3l.\nClio Rekl\u00e1mfesztiv\u00e1lra.", "A k\u00fcl\u00f6n programb\u00f3l (pl. 3D Studio) sz\u00e1rmaz\u00f3 anim\u00e1ci\u00f3k b\u00e1rmely dinamikus k\u00e9p r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezhetik.\nA transzparens mozg\u00f3 grafika j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l a h\u00e1tt\u00e9rben l\u00e1that\u00f3 k\u00e9p, mind a statika mind a dinamika tekintet\u00e9ben \u00e1tl\u00e1tszik.\nA rendszerhez tartozik tov\u00e1bb\u00e1 egy kiterjedt 3D mozg\u00f3 grafik\u00e1kb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 szimb\u00f3lum-k\u00f6nyvt\u00e1r, ami k\u00f6zvetlen\u00fcl be\u00e9p\u00edthet\u0151 az alkalmaz\u00e1sokba.", "Vid\u00e1mparki bossz\u00fav\u00e1gy egy milli\u00f3\u00e9rt.\nA parlament lak\u00e1s\u00fcgyi albizotts\u00e1ga azt s\u00fcrgeti, hogy r\u00f6videbb legyen a hitelb\u00edr\u00e1lat, cs\u00f6kkenjen a lak\u00e1sv\u00e1s\u00e1rl\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges saj\u00e1t er\u0151, s hozzanak l\u00e9tre egy pozit\u00edv ad\u00f3slist\u00e1t a hitelfizet\u0151k n\u00e9vsor\u00e1val.\nPozit\u00edv ad\u00f3slista l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t szorgalmazza a parlament infrastruktur\u00e1lis \u00e9s lak\u00e1s\u00fcgyi albizotts\u00e1ga.\nEzzel a javaslattal egyet\u00e9rttettek a lak\u00e1shitelez\u00e9sben \u00e9rintett kereskedelmi bankok k\u00e9pvisel\u0151i is, \u00edrta a Magyar H\u00edrlap.", "Ez a szakp\u00e1r k\u00f6lts\u00e9gt\u00e9r\u00edt\u00e9ses form\u00e1ban is indul.\nSzakir\u00e1nyok: szoftvertechnol\u00f3gia, ipari h\u00e1l\u00f3zat \u00fczemeltet\u0151, vezet\u0151i inform\u00e1ci\u00f3s rendszerek.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 19. h\u00e9tf\u0151 de.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 19. h\u00e9tf\u0151 du.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 20. kedd de.\nA 2003-as adatok friss\u00edt\u00e9se folyamatos, a jelentkez\u00e9sek kezel\u00e9sekor felmer\u00fcl\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1sok az elj\u00e1r\u00e1s befejez\u00e9s\u00e9ig be\u00e9p\u00fclnek az adatb\u00e1zisba.\nItt nyithatsz \u00faj f\u00f3rumot, illetve gy\u0171jtheted \u00f6ssze a m\u00e1r meglev\u0151k k\u00f6z\u00fcl azokat, amelyek t\u00e9ged \u00e9rdekelnek.", "Bark\u00e1csol\u00e1s k\u00f6zben sokunkat \u00e1ll\u00edtott neh\u00e9z feladat el\u00e9 a habszivacs vagy hungarocell lemezek m\u00e9retre v\u00e1g\u00e1sa.\nEnn\u00e9l sokkal nagyobb kih\u00edv\u00e1s m\u00e1r csak az lehet, ha valamilyen figur\u00e1t szeretn\u00e9nk habanyag-lemezb\u0151l k\u00e9sz\u00edteni.\nOll\u00f3val, vagy k\u00e9ssel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 farigcs\u00e1l\u00e1s nem hozza meg a k\u00edv\u00e1nt eredm\u00e9nyt, mert a v\u00e1g\u00e1si fel\u00fcletek nem eszt\u00e9tikusak.\nArr\u00f3l nem is besz\u00e9lve, hogy a keletkez\u0151 anyagdarabk\u00e1k szerte-sz\u00e9t rep\u00fclnek, \u00e9s a sztatikus felt\u00f6lt\u0151d\u00e9s k\u00f6vetkezt\u00e9ben mindenhez (k\u00e9zhez, ruh\u00e1hoz) odatapadnak.", "Az \u00c1llami N\u00e9peg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e9s Tisztiorvosi Szolg\u00e1lat 1996 december\u00e9ben felm\u00e9r\u00e9st k\u00e9sz\u00edtett a si\u00f3foki 16-18 \u00e9ves k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1s koroszt\u00e1ly alkohol \u00e9s tiltott drogfogyaszt\u00e1si szok\u00e1sair\u00f3l, mely kimutatta, hogy Si\u00f3fokon, az orsz\u00e1gos adatokhoz viszony\u00edtva, magasabb e szerek fogyaszt\u00e1si ar\u00e1nya a fiatalok k\u00f6r\u00e9ben.\nAz \u00f6nkorm\u00e1nyzat ekkor cselekv\u00e9si programot ind\u00edtott a folyamat lass\u00edt\u00e1sa, illetve a megel\u0151z\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben, s megkezd\u0151dtek a tan\u00e1r-tr\u00e9ningek.", "Maradjunk ink\u00e1bb az isteni szerepn\u00e9l, hogy az emberek \u00e9lete a kez\u00fckben van.\nEzt v\u00e1ltj\u00e1k -nem is annyira apr\u00f3- p\u00e9nzre.\nK\u00e1r moraliz\u00e1lni.\nEbb\u0151l a mondatb\u00f3l arra merek k\u00f6vetkeztetni, hogy a k\u00e9t borraval\u00f3s (h\u00e1lap\u00e9nzes) szakma: orvos, tan\u00e1r.\nNos, harminc \u00e9ve tan\u00edtok, de m\u00e9g nem kaptam ilyen p\u00e9nzt.\nCsak az ad\u00f3k\u00f6teles j\u00f6vedelmem van.\nEk\u00f6zben az orvosok t\u00fcntetnek, irre\u00e1lis b\u00e9rt k\u00f6vetelve.\nEl\u00e9gg\u00e9 \u00e1ls\u00e1gos helyzet, amelyben jobb lenne nem \u00f6sszemosni a k\u00e9t szakm\u00e1t.", "Tuningfant\u00e1zi\u00e1t mutat a legut\u00f3bbi Suzuki-tal\u00e1lkoz\u00f3 sz\u00e9ps\u00e9gd\u00edjas Swiftje.\nA haragos tekintet\u0171 kisaut\u00f3 t\u00f6bb l\u00e9pcs\u0151ben k\u00e9sz\u00fclt el.\nAz \u00e1ramvonalidomok egy r\u00e9sz\u00e9nek k\u00e9kje a belvil\u00e1g sz\u00edn\u00e9t ism\u00e9tli.\nOkoss\u00e1g a motort\u00e9rben.", "A Legfels\u0151bb B\u00edr\u00f3s\u00e1g eln\u00f6ke garanci\u00e1t k\u00e9rt \u00e9s kapott az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s, mint harmadik hatalmi \u00e1g f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9nek tiszteletben tart\u00e1s\u00e1ra, miut\u00e1n Medgyessy P\u00e9ter minisztereln\u00f6kkel tal\u00e1lkozott szerd\u00e1n reggel a Parlamentben.\nMedgyessy P\u00e9ter minisztereln\u00f6k szerd\u00e1n hivatal\u00e1ban fogadta Lomnici Zolt\u00e1nt, a Legfels\u0151bb B\u00edr\u00f3s\u00e1g (LB) \u00e9s az Orsz\u00e1gos Igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1si Tan\u00e1cs (OIT) napokban megv\u00e1lasztott eln\u00f6k\u00e9t.", "A Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia m\u00f6g\u00f6tt, az Akad\u00e9mia \u00e9s az Arany J\u00e1nos utca sark\u00e1n jelenleg egy nagy munkag\u00f6d\u00f6r t\u00e1tong.\nA tervek szerint itt fog fel\u00e9p\u00fclni a Belv\u00e1ros \u00fajabb irodah\u00e1za: az Akad\u00e9mia Bank Center.\nAzonban ehhez az irodah\u00e1zhoz is az \u00e9rv\u00e9nyben l\u00e9v\u0151 \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzatnak megfelel\u0151 mennyis\u00e9g\u0171 parkol\u00f3helyet kell biztos\u00edtani, ami a Belv\u00e1rosban csak m\u00e9lygar\u00e1zs \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel lehets\u00e9ges.", "Az itt tal\u00e1lhat\u00f3 feladatok az Elektronika el\u0151ad\u00e1sok tartalm\u00e1hoz illeszkednek.\nEz azt is jelenti, hogy nincsenek szigor\u00fa tematikai sorrendbe szedve.\nA feladatok viszonylag egyszer\u0171ek, az Elektronika t\u00e1rgy meg\u00e9rt\u00e9s\u00e9ben sokat seg\u00edtenek, kicsit t\u00falozva \u00fagy is mondhatjuk, hogy n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlenek.\nA p\u00e9ld\u00e1k megold\u00e1s\u00e1n\u00e1l a DERIVE matematikai programcsomagot is ig\u00e9nybe vett\u00fck, - \u00edgy egyszer\u0171en \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3an sz\u00e1molhattunk, k\u00f6nnyen tudtunk bonyolult f\u00fcggv\u00e9nyekr\u0151l \u00e1br\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni.", "1999-ben avatt\u00e1k szentt\u00e9.)\n\u00c9s tov\u00e1bbi egyh\u00e1zmegy\u00e9k...\nAz elk\u00f6telezett h\u00edv\u0151k t\u00f6bbet v\u00e1llalnak...\nKertjeink a vir\u00e1gok gazdag faj- \u00e9s fajtav\u00e1laszt\u00e9k\u00e1val dicsekedhetnek, \u00e1m egyre \u00fajabb \u00e9s \u00fajabb d\u00edszn\u00f6v\u00e9nymagok jelennek meg a vet\u0151magboltokban.\nK\u00f6z\u00e9j\u00fck tartozik a boh\u00f3cvir\u00e1g (Mimulus), amely minden bizonnyal hamar meghonosodik a hazai kiskertekben.\nA boh\u00f3cvir\u00e1g az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamok nyugati partvid\u00e9k\u00e9r\u0151l, Kaliforni\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik, ami azt jelzi, hogy enyhe kl\u00edm\u00e1hoz szokott.", "Impresszum, avagy honlapunk t\u00f6rt\u00e9nete...\nSajn\u00e1latos m\u00f3don a zs\u0171ri nem \u00edt\u00e9lte d\u00f6nt\u0151re \u00e9rdemesnek, ez\u00e9rt a technikai felt\u00e9telek hi\u00e1nya miatt a lap egy \u00e9vig nem volt el\u00e9rhet\u0151.\nMost, a felt\u00e9telek megteremt\u00e9s\u00e9nek apr\u00f3l\u00e9kos munk\u00e1ja ut\u00e1n \u00fajra el\u00e9rhet\u0151 az oldal.\nN\u00e9mi \u00e1talak\u00edt\u00e1s, b\u0151v\u00edt\u00e9s ut\u00e1n rem\u00e9lj\u00fck \u00fajra hasonl\u00f3an pozit\u00edv visszajelz\u00e9seket kapunk majd.\nA k\u00e9sz\u00edt\u0151k:\nA honlap k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t megszervezte, ir\u00e1ny\u00edtotta, valamint munk\u00e1j\u00e1val seg\u00edtette Eszenyei Emese tan\u00e1rn\u0151.", "A zs\u00e1lya nem csak \u00e9tel\u00edzes\u00edt\u0151, de d\u00edszk\u00e9nt is funkcion\u00e1lhat, nem is eml\u00edtve leggyakoribb alkalmaz\u00e1s\u00e1t, mint gy\u00f3gyn\u00f6v\u00e9ny.\nUgyanis gy\u00f3gy\u00e1szati c\u00e9lokra m\u00e1r 5000 \u00e9vvel ezel\u0151tt is haszn\u00e1lt\u00e1k.\nAz\u00f3ta is a t\u00f6rt\u00e9nelem folyam\u00e1n a vil\u00e1g rengeteg r\u00e9sz\u00e9n igen sz\u00e1mos fajta eg\u00e9szs\u00e9gbeli probl\u00e9m\u00e1ra alkalmazt\u00e1k.\nA vir\u00e1g neve r\u00e9gen sz\u00f3ba ker\u00fclt epilepszia, kolera, k\u00edgy\u00f3harap\u00e1s eset\u00e9n, de szemtiszt\u00edt\u00e1sra, s\u0151t tart\u00f3s\u00edt\u00e1s c\u00e9lj\u00e1ra is megfelelt.", "A cikk sz\u00f3l a t\u00e9ves felvil\u00e1gos\u00edt\u00e1s - licitt\u00e9veszt\u00e9s k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r\u00e9r\u0151l, ami meg\u00e9r n\u00e9h\u00e1ny gondo-latot.\n\u00c9szak 1 szan indul\u00e1-s\u00e1ra D\u00e9l 2 k\u00e1r\u00f3t mond hossz\u00fa sz\u00ednnel \u00e9s gyenge lappal (le\u00e1ll\u00e1si c\u00e9llal), azonban \u00c9szak az ellenvonal k\u00e9rd\u00e9s\u00e9re k\u00f6zli, hogy partnere v\u00e1lasza mesters\u00e9ges, er\u0151s \u00e9s a nemes sz\u00ednek ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151dik.\nA k\u00e9rd\u00e9s az, mi az egyezm\u00e9ny?", "Kisfiam most m\u00e1jusban lesz 7 \u00e9ves, m\u00e9g egyetlen foga sem hullott ki, m\u00e9g csak nem is mozog.\nEl kellene-e vinnem r\u00f6ntgenre, annak tudat\u00e1ban, hogy nekem k\u00e9t olyan fogam is volt, ami m\u00f6g\u00f6tt nem volt maradand\u00f3 (ebb\u0151l egy m\u00e9g mindig megvan) vagy m\u00e9g v\u00e1rjak.\nFogorvosn\u00e1l egy-k\u00e9t \u00e9vvel ezel\u0151tt m\u00e1r r\u00e1k\u00e9rdeztem hogy ellen\u0151riztessem-e m\u00e9g a fogv\u00e1lt\u00e1s elkezd\u00e9se el\u0151tt de nem javasolt\u00e1k.\nEbben az \u00e9letkorban m\u00e1r aj\u00e1nlott egy r\u00f6ntgen felv\u00e9tel k\u00e9sz\u00edt\u00e9se.\nTerm\u00e9szetesen azt megel\u0151z\u0151 fogorvosi vizsg\u00e1lat eset\u00e9n.", "De ugyanakkor ennek a hitnek alapvet\u0151 felt\u00e9tele volt a szil\u00e1rd meggy\u0151z\u0151d\u00e9sen alapul\u00f3 nem-h\u00edv\u00e9s...\nBekapcsolom a telev\u00edzi\u00f3t, de b\u00e1rcsak ne tettem volna.\nA rekl\u00e1mblokk kell\u0151s k\u00f6zep\u00e9n tal\u00e1lom magam.\nR\u00e9m\u00fclt tekintettel kapkodom a fejem jobbra-balra keresve a kiutat, \u00e1m r\u00e1 kell, hogy j\u00f6jjek, a t\u00e1vir\u00e1ny\u00edt\u00f3 t\u00fal messze van.\nNem \u00e9rhetem el.\n\u00c9s megkezd\u0151dik, vagyis ink\u00e1bb folytat\u00f3dik.\nS\u0151t, mi az, hogy folytat\u00f3dik!?\nMintha nem is akarna v\u00e9ge szakadni.", "Els\u0151 \u00e9rtes\u00edt\u0151met a Krisztina t\u00e9ri elemi iskol\u00e1ban kaptam, k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1ba a Piarista Gimn\u00e1ziumba j\u00e1rtam.\nFels\u0151fok\u00fa tanulm\u00e1nyaim r\u00e9v\u00e9n vegy\u00e9szm\u00e9rn\u00f6ki, m\u00e9rn\u00f6k-k\u00f6zgazd\u00e1szi, francia nyelvmesteri \u00e9s kos\u00e1rlabda-oktat\u00f3i oklevelet szereztem.\nA rendszerv\u00e1lt\u00e1sig k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1llalatokn\u00e1l k\u00fclkereskedelmi ter\u00fcleten dolgoztam, majd ezt k\u00f6vet\u0151en saj\u00e1t c\u00e9get alap\u00edtottam.\n1990-ben a V\u00e1rban \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151v\u00e9 v\u00e1lasztottak.", "a, A term\u00e9szeti n\u00e9pek f\u00f6ldrajzi ismeretei.\nb, Egyiptom, Mezopot\u00e1mia, Sumer \u00e9s Akk\u00e1d, Babilon, Perzsia, India, K\u00edna, Kr\u00e9ta, F\u00f6n\u00edcia n\u00e9peinek f\u00f6ldrajzi ismeretei.\nc, Az \u00f3kori Hell\u00e1sz - A hom\u00e9roszi kor.\nA g\u00f6r\u00f6g gyarmatos\u00edt\u00e1s \u00e9s a tudom\u00e1ny kezdetei.\nSzellemi fejl\u0151d\u00e9s a 7-4. sz\u00e1zadban.\nA hellenisztikus kor f\u00f6ldrajza.\nd, R\u00f3ma - A birodalom \u00e9s a tudom\u00e1ny kapcsolata.\nA r\u00f3mai f\u00f6ldrajz kibontakoz\u00e1sa.\nF\u00f6ldrajztudom\u00e1ny \u00e9s felfedez\u00e9sek a cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1g kor\u00e1ban.", "A DI\u00e1KOT ER\u0151VEL KIR\u00e1LLY\u00e1 TESZIK \u00datra ment egyszer egy di\u00e1k.\nAmint a v\u00e1rosb\u00f3l a mez\u0151re \u00e9rt, tal\u00e1lt valami kipattogzott bors\u00f3szemeket.\nGondolta, hogy hasznukat veheti, mert \u0151 szeg\u00e9ny leg\u00e9ny; hiszen az apja is azt tan\u00e1csolta volt neki, hogy ami t\u00f6bbet \u00e9r a bolh\u00e1n\u00e1l, azt, ha tal\u00e1lja, vegye fel.\nFelszedte h\u00e1t a bors\u00f3t, s a zseb\u00e9be rakta.\nUtj\u00e1ban elest\u00e9ledett egy kir\u00e1lyi v\u00e1rosban.\nBejelentette mag\u00e1t a kir\u00e1lyn\u00e1l, s \u00fatik\u00f6lts\u00e9get k\u00e9rt, s \u00e9jjelre sz\u00e1ll\u00e1st.", "A festm\u00e9ny Nagy S\u00e1ndort \u00e9s feles\u00e9g\u00e9t h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s\u00fck \u00e9v\u00e9ben \u00e1br\u00e1zolja veszpr\u00e9mi h\u00e1zuk kertj\u00e9ben, h\u00e1tt\u00e9rben a Bakony hegyvonulat\u00e1val.\nA m\u0171 a csal\u00e1di \u00f6sszetartoz\u00e1s, a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9let idilli elk\u00e9pzel\u00e9s\u00e9nek els\u0151 k\u00e9pi megjelen\u00edt\u00e9se.\nA term\u00e9szetelv\u0171 pikt\u00fara eszk\u00f6zeivel megfogalmazott kerti jelenetbe meseszer\u0171 mot\u00edvumok sz\u00f6v\u0151dnek.\nA bagoly a f\u00e9rfi\u00fai b\u00f6lcsess\u00e9g, az \u0151zek az asszonyi szel\u00edds\u00e9g allegorikus form\u00e1ban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kifejez\u00e9sei, a liliomok az elj\u00f6vend\u0151 k\u00f6z\u00f6s \u00e9let tisztas\u00e1g\u00e1ra utal\u00f3 elemek.", "A magyar labdar\u00fag\u00e1s t\u00f6rt\u00e9nete sz\u00e1mtalan uralkod\u00f3t, herceget, kir\u00e1lyt \u00e9s gr\u00f3fot tart sz\u00e1mot de Cs\u00e1sz\u00e1rt mind\u00f6ssze egyetlen egyet.\nA labdar\u00fag\u00e1s cs\u00e1sz\u00e1ra, - aki mellett legfeljebb a n\u00e9met Franz Beckenbauer szolg\u00e1lhatta a n\u00e9p\u00e9t ugyanilyen rangban - senki nem r\u00faghat labd\u00e1ba, \u00e9s lesz\u00e1m\u00edtva egy-egy meg\u0151rj\u00edtett v\u00e9d\u0151t, nem is r\u00fagott.\nA Cs\u00e1sz\u00e1r 1941-ben sz\u00fcletett Hercegsz\u00e1nt\u00f3n, \u00e9s szemtelen\u00fcl fiatalon 1951-ben kezdte meg uralkod\u00e1s\u00e1t, noha a tr\u00f3nra csak egy kicsit k\u00e9s\u0151bb l\u00e9pett.", "A kutya \u00e9s legk\u00f6zelebbi vadon \u00e9l\u0151 rokona, a farkas viselked\u00e9s\u00e9ben nyilv\u00e1nval\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak, melyeknek k\u00e9t forr\u00e1sa lehet.\nEgyr\u00e9szt a kutya eset\u00e9ben a domesztik\u00e1ci\u00f3 sor\u00e1n az ember ig\u00e9nyei \u00e1ltal megszabott mesters\u00e9ges szelekci\u00f3 l\u00e9pett a term\u00e9szetes adapt\u00e1ci\u00f3s k\u00f6vetelm\u00e9nyek hely\u00e9be, m\u00edg a farkas tov\u00e1bbra is vadon \u00e9l.", "J\u00e1nosi Gy\u00f6rgy dr.\n1954. janu\u00e1r 21-\u00e9n sz\u00fclettem Szeksz\u00e1rdon.\nItt v\u00e9geztem \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9s k\u00f6z\u00e9piskolai tanulm\u00e1nyaimat, 1972-ben \u00e9retts\u00e9giztem.\nEzt k\u00f6vet\u0151en egy \u00e9vig dolgoztam, majd az egy \u00e9ves katonai szolg\u00e1lat let\u00f6lt\u00e9se ut\u00e1n a Debreceni Kossuth Lajos Tudom\u00e1nyegyetemen tanultam n\u00e9pm\u0171vel\u00e9s szakon.\n1979-ben \u00e1llamvizsg\u00e1ztam.\n1985-ben a szociol\u00f3gia szakot is elv\u00e9geztem az E\u00f6tv\u00f6s L\u00f3r\u00e1nd Tudom\u00e1nyegyetemen.\n1986-ban egyetemi doktori c\u00edmet szereztem.", ".:: A Hullad\u00e9k Munkasz\u00f6vets\u00e9g orsz\u00e1gos p\u00e1ly\u00e1zata ::.\n2003-ban 162 csoport jelentkezett a T\u00e1jseb\u00e9szet p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1ra.\nEddig 802 lerak\u00f3t jelentettek be.\nEbb\u0151l 83 lerak\u00f3t fel is sz\u00e1moltak!\naz adatok feldolgoz\u00e1sa folyamatos.\nEddig 69803 l\u00e1togat\u00f3 volt k\u00edv\u00e1ncsi r\u00e1nk.", "Ma 2003. okt\u00f3ber 11. szombat, Brigitta napja van.\nAz \u00d6nt \u00e9rdekl\u0151 men\u00fcpont kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1val b\u0151vebb inform\u00e1ci\u00f3t kaphat a Tisza\u00fajv\u00e1rosban tal\u00e1lhat\u00f3 vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyekr\u0151l, sz\u00e1ll\u00e1shelyekr\u0151l, rendezv\u00e9nyekr\u0151l, illetve szabadid\u0151s lehet\u0151s\u00e9gekr\u0151l.\nTisza\u00fajv\u00e1ros a Tisza \u00e9s a Saj\u00f3 foly\u00f3k tal\u00e1lkoz\u00e1s\u00e1n\u00e1l alf\u00f6ldi t\u00e1jon fekszik.\nA v\u00e1rosba \u00e9rkez\u0151 vend\u00e9get sz\u00ednvonalas sz\u00e1ll\u00e1shelyek \u00e9s vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3helyek v\u00e1rj\u00e1k, a szabadid\u0151 kellemes \u00e9s hasznos elt\u00f6lt\u00e9s\u00e9t sz\u00e1mos rendezv\u00e9ny \u00e9s sport- \u00e9s szabadid\u0151s l\u00e9tes\u00edtm\u00e9ny szolg\u00e1lja.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 275 vend\u00e9g \u00e9s 6 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nEl\u0151sz\u00f6r regisztr\u00e1lnod kell magadat ahhoz, hogy bel\u00e9phess.\nKi lett\u00e9l tiltva a F\u00f3rumr\u00f3l (ebben az esetben egy \u00fczenet jelenik meg)?\nL\u00e9pj kapcsolatba a webmesterrel, vagy az Adminisztr\u00e1torral, hogy mi\u00e9rt.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 1142 vend\u00e9g \u00e9s 24 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nHozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s el\u0151tt jelentkezz be.\nHa m\u00e9g nem vagy regisztr\u00e1lt tag, regisztr\u00e1ld magad.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "Visszahelyezett \u00e1ll\u00e1s\u00e1ba egy 77 \u00e9ves alkalmazottat a n\u00e9met munka\u00fcgyi b\u00edr\u00f3s\u00e1g, miut\u00e1n munkahelye, egy frankfurti bord\u00e9lyh\u00e1z v\u00e9ns\u00e9g\u00e9re hivatkozva kitette a sz\u0171r\u00e9t.\nA nyugd\u00edjas \u00f3vszeres kartonokat szort\u00edrozott \u00e9s osztott sz\u00e9t a cemend\u00e9k k\u00f6z\u00f6tt, \u00e1m hirtelen felmondott neki a vezet\u0151s\u00e9g.\nA b\u00edr\u00f3s\u00e1g azonban nem fogadta el azt az indokot, hogy az id\u0151s f\u00e9rfi alkalmaz\u00e1sa nem kifizet\u0151d\u0151 a kupler\u00e1jnak, ez\u00e9rt felsz\u00f3l\u00edtotta a munkaad\u00f3t, hogy vegye vissza ki\u00e9rdemes\u00fclt szexipari munk\u00e1st.", "A F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s 2001. m\u00e1rcius 1-\u00e9n (cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k\u00f6n) az \u00dajv\u00e1rosh\u00e1za D\u00edszterm\u00e9ben (Bp.V., V\u00e1ci u. 62-64.) megtartott rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa.\nF\u0151v.Kgy. rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nJ e l e n v a n n a k:\nMeg\u00e1llap\u00edtom, hogy a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s hat\u00e1rozatk\u00e9pes, a g\u00e9p szerint 42-en vagyunk jelen.", "M\u00e9giscsak j\u00f3 szakma ez.\nVisszamen\u0151leg j\u00f3, de itt nekem az\u00e9rt t\u00f6bbf\u00e9le szempontom volt: a saj\u00e1t szempontom meg a testv\u00e9reim szempontja volt az egyik, \u00e9s a m\u00e1sik pedig az \u00e9desap\u00e1m szempontja.\nAzt, az \u00f6v\u00e9t \u00e9n \u00fagy fogalmazom, hogy ne csak egy stempli maradjon rajta, mert az megal\u00e1z\u00f3 \u00e9s igazs\u00e1gtalan.\nA mi szempontunk pedig az volt - van egy kis h\u00fcbrisz benne -, hogy nem akartunk f\u00e9lelemben \u00e9lni.\n\u00c9s - hogy eufemisztikusan fejezzem ki magam - a tollat tart\u00f3 k\u00e9znek a lehet\u0151s\u00e9ge \u00e9ppen ezt mutatta meg.", "Egyforma k\u00f6z\u00e9pnagys\u00e1g\u00fa nyers burgony\u00e1k k\u00f6zep\u00e9t kiskan\u00e1llal vagy karal\u00e1b\u00e9v\u00e1j\u00f3val kiv\u00e1jjuk.\nSzem\u00e9lyenk\u00e9nt 10-15 dkg t\u00fcd\u0151t s\u00f3s v\u00edzben megf\u0151z\u00fcnk, ledar\u00e1lunk vagy apr\u00f3ra v\u00e1gunk.\nZs\u00edrban hagym\u00e1t fonnyasztunk, megsz\u00f3rjuk pirospaprik\u00e1val \u00e9s finomra v\u00e1gott petrezselyemz\u00f6lddel.\nHozz\u00e1adjuk a t\u00f6d\u0151t, egy eg\u00e9sz toj\u00e1st \u00e9s szem\u00e9lyenk\u00e9nt egy ev\u0151kan\u00e1l p\u00e1rolt rizst.\nEzzel a massz\u00e1val megt\u00f6ltj\u00fck a burgony\u00e1kat \u00e9s a t\u00fcd\u0151l\u00e9vel fel- felengedve puh\u00e1ra p\u00e1roljuk.", "Mostant\u00f3l teh\u00e1t minden h\u00f3napban bemutatunk egy, a Miss PartyPeople c\u00edmre es\u00e9lyes h\u00f6lgyet, ter\u00e9szetesen exkluz\u00edv fot\u00f3sorozat k\u00eds\u00e9ret\u00e9ben.\nM\u00e1rciusi PartyL\u00e1nynak Ang\u00e9la jelentkezett, akivel m\u00e9g decemberben, a MissInternetHungary 2002 d\u00f6nt\u0151j\u00e9n ismerkedt\u00fcnk meg.\nAng\u00e9l\u00e1val val\u00f3 tal\u00e1lkoz\u00e1sunk igen kellemes \u00e9lm\u00e9ny volt, amelyre egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, naps\u00fct\u00e9ses, febru\u00e1ri napon ker\u00fclt sor.\nEls\u0151 pillanatra szer\u00e9ny csajnak t\u0171nik de hamar kider\u00fcl, hogy val\u00f3j\u00e1ban nagyon beleval\u00f3!\nBudapesten szeretne tov\u00e1bb tanulni.", "\u00c9vente mintegy 200 hibridkukorica fajtajel\u00f6lt \u00e1ll a startvonalhoz, hogy elinduljon egy h\u00e1rom \u00e9vig tart\u00f3 versenyfut\u00e1sban.\nA c\u00e9l az \u00e1llami elismer\u00e9s, amely alapja \u00e9s el\u0151felt\u00e9tele a hazai piacra jut\u00e1snak.\nA versenyp\u00e1ly\u00e1t a magyar \u00f6kol\u00f3giai adotts\u00e1gokat k\u00e9pvisel\u0151 8 fajtak\u00eds\u00e9rleti \u00e1llom\u00e1s \u00e9s az \u00e9vente elt\u00e9r\u0151 id\u0151j\u00e1r\u00e1si felt\u00e9telek adj\u00e1k, m\u00edg a teljes\u00edt\u00e9si szinteket a m\u00e1r ismert \u00e9s kipr\u00f3b\u00e1lt sztenderdek jelentik.", "m\u00e1r \u00f6nmag\u00e1ban is gy\u0171l\u00f6letes \u00e9s nevets\u00e9ges.\nA c\u00edmhez tal\u00e1n hozz\u00e1 kellene m\u00e9g tennem, hogy furcsas\u00e1gok \u00e9s \u00e9rdekess\u00e9gek t\u00fckr\u00e9ben.\nKutat\u00e1saim sor\u00e1n fellelt n\u00e9h\u00e1ny t\u00f6rt\u00e9net furcsas\u00e1ga \u00e9s \u00e9rdekess\u00e9ge indokolta, hogy tark\u00edtsam vel\u00fck az anekdot\u00e1kat.\njellemz\u0151 \u00e9let-, vil\u00e1g-, \u00e9s nevel\u00e9sm\u00f3dszertani szeml\u00e9letet.\nMint az \u00e9let minden ter\u00fclete, a nevel\u00e9s\u00fcgy is b\u0151velkedik a humoros jelenetekben, az oktat\u00e1s is rejteget l\u00e1thatatlan csapd\u00e1kat, melyekbe egyar\u00e1nt beleesnek tan\u00e1rok, di\u00e1kok \u00e9s tud\u00f3sok.", "Az Szja t\u00f6rv\u00e9ny 1. sz\u00e1m\u00fa mell\u00e9klet\u00e9nek 4. 3. alpontja alapj\u00e1n egyes tev\u00e9kenys\u00e9gekhez kapcsol\u00f3d\u00f3an ad\u00f3mentes a nemzetk\u00f6zi szerz\u0151d\u00e9s alapj\u00e1n belf\u00f6ldi nevel\u00e9si \u00e9s oktat\u00e1si tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gz\u0151, nem magyar \u00e1llampolg\u00e1r \u00e1ltal, vend\u00e9gtan\u00e1ri tev\u00e9kenys\u00e9g ell\u00e1t\u00e1s\u00e1\u00e9rt kapott j\u00f6vedelem.", "K\u00f6zeledik a Kar\u00e1csony, lepje meg bar\u00e1tait, \u00fczletfeleit, munkat\u00e1rsait Nemzetk\u00f6zi H\u00edrfigyel\u0151vel.\n\u00cdrja fel e-mail c\u00edm\u00fcket, hogy a k\u00f6vetkez\u0151 sz\u00e1mot m\u00e1r \u0150k is megkaphass\u00e1k.\nMedgyessy P\u00e9ter magyar minisztereln\u00f6k az elm\u00falt h\u00e9ten ism\u00e9t sikertelen t\u00e1rgyal\u00e1st folytatott szlov\u00e1k koll\u00e9g\u00e1j\u00e1val, Mikulas Dzurind\u00e1val a hat\u00e1ron t\u00fali magyarok seg\u00edt\u00e9s\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 St\u00e1tus T\u00f6rv\u00e9ny elfogadtat\u00e1s\u00e1r\u00f3l.", "A beruh\u00e1z\u00e1sok esetleges le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa kapcs\u00e1n komoly n\u00e9zetelt\u00e9r\u00e9s volt a koal\u00edci\u00f3 tagjai k\u00f6z\u00f6tt.\nAtk\u00e1ri J\u00e1nos szerint a f\u0151v\u00e1rosi \u00f6nkorm\u00e1nyzatnak \u00fajra kell gondolnia idei, illetve a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vekben tervezett beruh\u00e1z\u00e1sainak sors\u00e1t.\nA szabad demokrata politikus elmondta, megvizsg\u00e1lj\u00e1k, hogy melyek azok a beruh\u00e1z\u00e1sok, amelyekb\u0151l csak jelent\u0151s vesztes\u00e9ggel tudn\u00e1nak kil\u00e9pni.\nEzekhez csak a legutols\u00f3 esetben ny\u00faln\u00e1nak.", "2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\nA ClubNetCet \u00e9rdekes, hasznos, k\u00f6lts\u00e9gkim\u00e9l\u0151 dolgokat mutat be csal\u00e1doknak, v\u00e1llalkoz\u00f3knak.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\nVelence, Nadap, V\u00e9rtesacsa, Lovasber\u00e9ny, Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r.\n2003. okt\u00f3ber.\nSzentendre, Visegr\u00e1d, Esztergom, Dobog\u00f3k\u0151.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.\nErki Edit mes\u00e9l \u00e9s cseveg Kr\u00fadyr\u00f3l.\n2003. okt\u00f3ber.\n2003. okt\u00f3ber.", "1. K\u00f6z\u00e9pkori latin nyelv\u0171 versgy\u0171jtem\u00e9ny, amelynek szerz\u0151i v\u00e1g\u00e1nsok (v\u00e1ndordi\u00e1kok) valamint korabeli neves k\u00f6lt\u0151k.\nA k\u00e9tsz\u00e1zn\u00e1l t\u00f6bb dal vil\u00e1gi t\u00e9m\u00e1kat sz\u00f3laltat meg.\nMir\u0151l van sz\u00f3, \u00e9s ki az a zeneszerz\u0151, aki e m\u0171h\u00f6z k\u00f6thet\u0151?\n4. Az al\u00e1bbi, titkos\u00edr\u00e1ssal k\u00e9sz\u00fclt mondat egy magyar reg\u00e9ny c\u00edm\u00e9t rejti.\nMi a m\u0171 c\u00edme, \u00e9s ki a szerz\u0151je?\nA pontverseny feladatai innen let\u00f6lthet\u0151k DOC form\u00e1tumban.", "A Kehi vezet\u0151je lapunk megkeres\u00e9s\u00e9re nem k\u00edv\u00e1nta megnevezni azt a t\u00edz esetet, amellyel kapcsolatban most feljelent\u00e9st tett, azonban tudhat\u00f3, hogy m\u00e1r kor\u00e1bban vizsg\u00e1lat al\u00e1 helyezt\u00e9k az Orsz\u00e1gim\u00e1zs K\u00f6zpont (OK), a Defend Kft., a Millen\u00e1ris Park, a Magyar Posta, a Happy End Kft. az ISM, az Ez\u00fcsthaj\u00f3 Kft., az In-forr\u00e1s Kht., illetve a FVM Orb\u00e1n-korm\u00e1ny alatti m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.\nA Kehi \u00e1ltal megjel\u00f6lt t\u00edz t\u00e9tel 70 milli\u00e1rd forintot \u00e9rint.", "A Revita Telev\u00edzi\u00f3 lakberendez\u00e9si m\u0171sor\u00e1ban praktikus \u00f6tleteket kaphatnak mindazok, akik lak\u00e1sukat \u00e9p\u00edtik vagy sz\u00e9p\u00edtik.\nMilyen f\u00fcgg\u00f6nyt, csemp\u00e9t, j\u00e1r\u00f3lapot, b\u00fatort v\u00e1lasszunk, hogy alak\u00edthat\u00f3 \u00e1t otthonosabb\u00e1 egy panellak\u00e1s, milyen \u00faj d\u00edsz\u00edt\u0151elemeket haszn\u00e1lhatunk.\nBemutatjuk a leg\u00fajabb \u00e9p\u00edtkez\u00e9si technik\u00e1kat, az ablakgy\u00e1rt\u00e1s legkorszer\u0171bb technol\u00f3gi\u00e1it.", "A rom\u00e1niai m\u00e9di\u00e1ban forg\u00f3 t\u0151ke kilencven sz\u00e1zal\u00e9kban Bukarestre sz\u0171k\u00fcl.\nA helyzet nem csup\u00e1n az erd\u00e9lyi st\u00fadi\u00f3kat s\u00fajtja, hanem az orsz\u00e1g m\u00e1s vid\u00e9kein m\u0171k\u00f6d\u0151 m\u0171sorsz\u00f3r\u00f3kat is.\nNem is csod\u00e1lkozunk azon, hogy Rom\u00e1ni\u00e1ban a vid\u00e9ki m\u00e9diatulajdonosok nagy r\u00e9sze nem profitszerz\u00e9sre haszn\u00e1lja a r\u00e1di\u00f3t \u00e9s a t\u00e9v\u00e9t.\nA f\u0151 c\u00e9l egy m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 gazdas\u00e1gi v\u00e1llalkoz\u00e1s profitj\u00e1nak megforgat\u00e1sa vagy a politikai befoly\u00e1sol\u00e1s megszerz\u00e9se, esetleg a m\u00e9dia j\u00f3 haszonnal val\u00f3 b\u00e9rbead\u00e1sa.", "Tokaj-Hegyalja legh\u00edresebb d\u0171l\u0151ir\u0151l sz\u00fcretelt sz\u0151l\u0151b\u0151l, T\u00e1lly\u00e1n feldolgozott, Aba\u00fajsz\u00e1nt\u00f3 legjobb mikrokl\u00edm\u00e1j\u00fa pinc\u00e9j\u00e9ben \u00e9rlelt borok k\u00e9sz\u00edt\u0151je \u00e9s forgalmaz\u00f3ja.\nT\u00f6bb borverseny d\u00edjazottja.\nMegismerhet\u0151 a telep\u00fcl\u00e9s f\u00f6ldrajza, t\u00f6rt\u00e9nelme, \u00f6nkorm\u00e1nyzata, gazdas\u00e1ga, turisztikai k\u00edn\u00e1lata, befektet\u00e9si lehet\u0151s\u00e9gei.\nA T\u00e1lly\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3 pincerendszerben \u00e9rlelt furmintok, szamorodnik \u00e9s asz\u00fak tal\u00e1lhat\u00f3k.\nA pinc\u00e9szetben bork\u00f3stol\u00e1si lehet\u0151s\u00e9ggel \u00e9s hideg-meleg \u00e9telekkel v\u00e1rj\u00e1k a vend\u00e9geket.", "A Kia szeptember 9-\u00e9n, a Frankfurti aut\u00f3ki\u00e1ll\u00edt\u00e1son mutatja be \u00faj kisaut\u00f3j\u00e1t, a premierig nev\u00e9t sem \u00e1rulja el.\nA nagy titkol\u00f3z\u00e1s k\u00f6zepette mind\u00f6ssze n\u00e9h\u00e1ny, m\u00e9g nem hivatalos m\u0171szaki adatot \u00e9s az aut\u00f3 k\u00e9peit hozta nyilv\u00e1noss\u00e1gra a gy\u00e1r.\nAz aut\u00f3 1,0 \u00e9s 1,1 literes motorral lesz el\u00e9rhet\u0151, a kisebbik 60, a nagyobb 64 l\u00f3er\u0151s, a nyomat\u00e9kok 86, illetve 96 Nm.\nA kisaut\u00f3ban a fejt\u00e9r el\u00f6l 1003, h\u00e1tul 966 mm, a l\u00e1bt\u00e9r 1041 \u00e9s 872, a v\u00e1llt\u00e9r 1290, 1292 millim\u00e9ter a gy\u00e1ri adatok szerint.", "A h\u00e9t...\nEg\u00e9szs\u00e9g :\nJ\u00f3 tudni...\nBudapest, 2003. szeptember 15. -\u00e9n A C3 Kultur\u00e1lis \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s K\u00f6zpont Szabadfog\u00e1s\u00fa sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p c\u00edmmel versenyt hirdetett az informatika ir\u00e1nt fog\u00e9kony, 19 \u00e9v alatti fiatalok sz\u00e1m\u00e1ra.\nA versenyen minden sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9ppel k\u00e9sz\u00edtett p\u00e1lyam\u0171 es\u00e9lyes lehet, \u00edgy p\u00e9ld\u00e1ul j\u00e1t\u00e9kok, anim\u00e1ci\u00f3k, port\u00e1lok, honlapok, szoftverek vagy ak\u00e1r robotok.\nAz alkot\u00e1sok lead\u00e1si hat\u00e1rideje 2003. november 3. 24:00 \u00f3ra.\nA gy\u0151ztesek \u00e9rt\u00e9kes nyerem\u00e9nyeket vehetnek \u00e1t.", "A) Az ellenforradalom lever\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben alkotott els\u0151 b\u00fcntet\u0151 jogszab\u00e1ly az egyes b\u0171ncselekm\u00e9nyek tekintet\u00e9ben a b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s egyszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 1956. \u00e9vi 22. sz\u00e1m\u00fa t\u00f6rv\u00e9nyerej\u0171 rendelet volt.\nA gyilkoss\u00e1g, sz\u00e1nd\u00e9kos ember\u00f6l\u00e9s, gy\u00fajtogat\u00e1s, rabl\u00e1s, illetve fosztogat\u00e1s, tov\u00e1bb\u00e1 a l\u0151fegyver jogtalan haszn\u00e1lat\u00e1val elk\u00f6vetett b\u0171ntettek elk\u00f6vet\u0151inek v\u00e1dirat mell\u0151z\u00e9s\u00e9vel b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 \u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t tette lehet\u0151v\u00e9 tetten\u00e9r\u00e9s eset\u00e9n vagy ha a bizony\u00edt\u00e9kok nyomban a b\u00edr\u00f3s\u00e1g el\u00e9 voltak t\u00e1rhat\u00f3k.", "N\u00e9z\u0151i oldalr\u00f3l vizsg\u00e1lva az elm\u00falt \u00e9veket, a telev\u00edzi\u00f3s rekl\u00e1mpiac nagyl\u00e9pt\u00e9k\u0171 v\u00e1ltoz\u00e1sainak \u00e9veit tudhatjuk magunk m\u00f6g\u00f6tt.\nAz orsz\u00e1gos kereskedelmi ad\u00f3k indul\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en a rekl\u00e1m a n\u00e9z\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra azt a n\u00e9h\u00e1ny, v\u00e9gtelen\u00fcl hossz\u00fanak t\u0171n\u0151 percet jelentette, amennyivel k\u00e9s\u0151bb kezd\u0151d\u00f6tt kedvenc t\u00e9v\u00e9m\u0171sora az \u00fajs\u00e1gban megjelent id\u0151ponthoz k\u00e9pest.", "Egy kis nehez\u00edt\u00e9s: sz\u00edn\u00e9szeknek csak a ruh\u00e1ja l\u00e1tszik, a teste nem...\nPostafi\u00f3kj\u00e1ba k\u00fcldj\u00fck a Kisalf\u00f6ld Online legfontosabb h\u00edreit.\nE-mail c\u00edm:\nNyolcvann\u00e1l t\u00f6bb ki\u00e1ll\u00edt\u00f3, hetvenn\u00e9l t\u00f6bb szerz\u0151 \u00e9s v\u00e1rhat\u00f3an ism\u00e9t t\u00f6bb ezer l\u00e1togat\u00f3 lesz majd jelen a III. Gy\u0151ri K\u00f6nyvszalonon.\nA k\u00e9tsz\u00e1zn\u00e1l t\u00f6bb kultur\u00e1lis \u00e9lm\u00e9nyt \u00edg\u00e9r\u0151 rendezv\u00e9ny \u00f6sszk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se 12 milli\u00f3 forint.\nA m\u00e9di\u00e1ban megjelent tal\u00e1lgat\u00e1sok, melyek arr\u00f3l sz\u00f3ltak, elmaradhat az esem\u00e9ny, alaptalanok voltak.", "ELN\u00d6K: A korm\u00e1ny nev\u00e9ben nem k\u00edv\u00e1n senki sem reag\u00e1lni az elhangzottakra.\nNapirend ut\u00e1ni felsz\u00f3lal\u00e1sra jelentkezett D\u00f6gei Imre k\u00e9pvisel\u0151 \u00far, F\u00fcggetlen Kisgazdap\u00e1rt.\nMegadom a sz\u00f3t.", "Sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcnk a k\u00e9szletez\u00e9si t\u00f6rv\u00e9ny el\u0151\u00edr\u00e1sainak \u00e9s az orsz\u00e1g nemzetk\u00f6zi k\u00f6telezetts\u00e9geinek eleget t\u00e9ve 1999. janu\u00e1r elsej\u00e9re ki\u00e9p\u00edtette \u00e9s az\u00f3ta fenntartja a mintegy 1,3 milli\u00f3 tonn\u00e1s biztons\u00e1gi olajk\u00e9szletet, amely v\u00e9szhelyzetben legal\u00e1bb 90 napra biztos\u00edthatja az ell\u00e1t\u00e1st l\u00e9tfontoss\u00e1g\u00fa \u00e9s j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 \u00fczemanyagokkal, t\u00fczel\u0151- \u00e9s f\u0171t\u0151olajokkal.\nMagas m\u0171szaki sz\u00ednvonal\u00fa t\u00e1rol\u00f3 telepeket vesz\u00fcnk ig\u00e9nybe \u00e9s \u00fajakat l\u00e9tes\u00edtett\u00fcnk, amelyekben a Sz\u00f6vets\u00e9g tulajdoni r\u00e9sz\u00e9t igyeksz\u00fcnk n\u00f6velni.", "A Geomarket programrendszer egy olyan komplex rendszer, melynek r\u00e9v\u00e9n a felhaszn\u00e1l\u00f3 k\u00f6nnyen, gyorsan \u00e9s eredm\u00e9nyesen tud dolgozni.\nA rendszer t\u00f6bb mint egy hagyom\u00e1nyos t\u00e9rk\u00e9prajzol\u00f3 program; val\u00f3di t\u00e9rinformatikai szoftver.\nA rendszer t\u00e1mogatja a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00edpus\u00fa adatb\u00e1zis elemz\u00e9seket.\nA felhaszn\u00e1l\u00f3 k\u00e9pes \u00faj adatb\u00e1zis-strukt\u00far\u00e1kat l\u00e9trehozni, elemezni, grafikus form\u00e1ban megjelen\u00edteni, illetve a grafik\u00e1kat t\u00e9rk\u00e9peken elhelyezni.", "Teljesen kezd\u0151 szint\u0171 tanfolyamot magyar \u00e9s angol anyanyelvi tan\u00e1r tartja.\nA tanfolyam a gyors tanul\u00e1sra fekteti a hangs\u00falyt.\nOlyan jelentkez\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra aj\u00e1nljuk, akik szeretn\u00e9k felgyors\u00edtani el\u0151rehalad\u00e1suk menet\u00e9t.\nAz angol anyanyelv\u0171 tan\u00e1r feladata egy alapszint\u0171 besz\u00e9dk\u00e9ss\u00e9g \u00e9s a sz\u00f6veg\u00e9rt\u00e9s ki\u00e9p\u00edt\u00e9se, az alapvet\u0151 sz\u00f3kincs begyakoroltat\u00e1sa.\n- k\u00f6nyv, hanghordoz\u00f3, sz\u00f3t\u00e1r stb.", "Azok az emberek, akik minden reggel alig v\u00e1rj\u00e1k a k\u00e1v\u00e9 kiv\u00e1ltotta j\u00f3les\u0151 borzong\u00e1st hamarosan igazi nagy\u00e1gy\u00fat\u00f3l kaphatj\u00e1k meg az ismer\u0151s \u00edzeket.\nA gyilkos m\u00e9hek \u00e1llnak ugyanis az egyre finomabb k\u00e1v\u00e9szemek m\u00f6g\u00f6tt.\nMivel a k\u00e1v\u00e9cserj\u00e9k k\u00e9pesek az \u00f6nbeporz\u00e1sra, a kutat\u00f3k azt k\u00e9pzelt\u00e9k, hogy a rovarok nem sok mindent tesznek ez \u00fcgyben.\nAmikor egy ilyen rovar v\u00e9gzi a pollensz\u00e1ll\u00edt\u00e1st, akkor a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 g\u00e9nek \u00f6sszekeverednek, ezzel kisz\u00e9les\u00edtik a g\u00e9nk\u00e9szletet.", "Eldugott falu, l\u00e9gvonalban k\u00f6zel a Dr\u00e1va partj\u00e1hoz, s egyben a magyar hat\u00e1rhoz.\nA k\u00f6zs\u00e9g csak k\u00f6z\u00faton k\u00f6zel\u00edthet\u0151 meg, Dr\u00e1vaszabolcson \u00e9s Dr\u00e1vapalkony\u00e1n kereszt\u00fcl.\nVas\u00fat nem \u00e9rinti, viszont az aut\u00f3buszj\u00e1ratokkal a falubeliek meg vannak el\u00e9gedve.\nA kis k\u00f6zs\u00e9get a t\u00f6rt\u00e9nelem viharai megt\u00e9p\u00e1zt\u00e1k, a t\u00f6r\u00f6k\u00f6k, a n\u00e9metek kifosztott\u00e1k, a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00f6rny\u00e9ken folyt csat\u00e1inak romjai m\u00e9g ma is l\u00e1that\u00f3k a telep\u00fcl\u00e9sen.\nAzt\u00e1n a Jugoszl\u00e1via elleni politikai embarg\u00f3 tov\u00e1bb er\u0151s\u00edtette az elz\u00e1rts\u00e1got.", "A drogkereskedelem haz\u00e1nkban tapasztalhat\u00f3 meger\u0151s\u00f6d\u00e9s\u00e9hez hozz\u00e1j\u00e1rult az a t\u00e9ny is, hogy az addig bej\u00e1ratott \u00fatvonalak haszn\u00e1lhatatlanok lettek, \u00edgy sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 v\u00e1lt \u00fajabbak kialak\u00edt\u00e1sa.\nA haz\u00e1nkon kereszt\u00fcl \u00e1raml\u00f3 heroin f\u0151 \u00fatvonala az M5-\u00f6s \u00e9s M1-es f\u0151utak \u00e9s persze Budapest.\nMagyarorsz\u00e1ghoz hasonl\u00f3an Eur\u00f3pa legt\u00f6bb orsz\u00e1g\u00e1r\u00f3l elmondhat\u00f3 az, hogy ha heroincsemp\u00e9szetr\u0151l van sz\u00f3, akkor k\u00e9t etnikum j\u00f6het sz\u00e1m\u00edt\u00e1sba: a t\u00f6r\u00f6k \u00e9s az alb\u00e1n.", "A 2003-as Neumann-centen\u00e1riumi \u00e9v alkalm\u00e1b\u00f3l a Neumann J\u00e1nos Sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-tudom\u00e1nyi T\u00e1rsas\u00e1g meghirdeti az IT-h\u00e9tpr\u00f3ba versenyt.\nA verseny k\u00f6vetelm\u00e9nyei azonosak az ECDL (Eur\u00f3pai Sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-haszn\u00e1l\u00f3i Jogos\u00edtv\u00e1ny) vizsgak\u00f6vetelm\u00e9nyeivel.\nAz els\u0151 h\u00e9t fordul\u00f3 a h\u00e9t ECDL modulnak felel meg.\nMindegyik fordul\u00f3 feladatai az interneten jelennek meg, megold\u00e1sukra 4 \u00f3ra \u00e1ll rendelkez\u00e9sre, majd a megold\u00e1sokat Interneten kell bek\u00fcldeni.\nA 7 fordul\u00f3 \u00f6sszpontsz\u00e1ma alapj\u00e1n a legjobb 50 f\u0151 jut a d\u00f6nt\u0151be.", "VIII. Soros St\u00fadi\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi Napok: H.U.D.I.\nNyolcadszor tal\u00e1lkozhat a sz\u00ednh\u00e1zszeret\u0151 k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g az \u0150szi Fesztiv\u00e1l m\u0171sorf\u00fczet\u00e9ben a Soros St\u00fadi\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi Napok programj\u00e1val.\nNyolcadszor, s egyben utolj\u00e1ra.\nA Soros Alap\u00edtv\u00e1ny csaknem t\u00edz \u00e9ve kezdte szervezetten t\u00e1mogatni az \u00faj m\u0171v\u00e9szi kifejez\u00e9si form\u00e1kat keres\u0151 alternat\u00edv \u00e9s st\u00fadi\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi t\u00e1rsul\u00e1sokat, s \u00e9vente a St\u00fadi\u00f3sz\u00ednh\u00e1zi Napok keret\u00e9ben biztos\u00edtott lehet\u0151s\u00e9get arra, hogy a nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g is megismerhesse a t\u00e1mogatott produkci\u00f3k legjobbjait.", "2003-ban 162 csoport jelentkezett a T\u00e1jseb\u00e9szet p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1ra.\nEddig 802 lerak\u00f3t jelentettek be.\nEbb\u0151l 83 lerak\u00f3t fel is sz\u00e1moltak!\naz adatok feldolgoz\u00e1sa folyamatos.\nA Hat\u00e1r \u00fati Headbanger \u00fczlet mellett tal\u00e1lhat\u00f3 f\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lhat\u00f3 a szem\u00e9tlerakat.\nEl\u0151sz\u00f6r n\u00f6v\u00e9nyi hullad\u00e9k volt csak ott, de most m\u00e1r valaki megtisztelte a helyet p\u00e1r zs\u00e1k h\u00e1ztart\u00e1si hullad\u00e9kkal...\nHullad\u00e9k t\u00edpusok:\nHogy a m\u0171k\u00f6d\u00e9se milyen, azt nem tudom, de az biztos, hogy ami\u00f3ta arra j\u00e1rok ott van...", "A beszerz\u00e9s t\u00e1rgya \u00e9s mennyis\u00e9ge: a mintegy 750 fekv\u0151beteg\u00e1ggyal rendelkez\u0151 Ny\u00edr\u0151 Gyula K\u00f3rh\u00e1z integr\u00e1lt k\u00f3rh\u00e1zi informatikai rendszer\u00e9nek (h\u00e1l\u00f3zat, hardver, szoftver) megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9se.\nAj\u00e1nlati biztos\u00edt\u00e9k: 1 000 000,- Ft.\nR\u00e9szaj\u00e1nlat, illet\u0151leg t\u00f6bbv\u00e1ltozat\u00fa aj\u00e1nlat nem tehet\u0151.", "M\u00e1rcius 6-\u00e1n, a Pet\u0151fi Irodalmi M\u00fazeumban Kov\u00e1cs Endre fot\u00f3m\u0171v\u00e9sz Kilencek c\u00edm\u0171 ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t Vasy G\u00e9za irodalomt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz nyitotta meg.\nA ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s alkalm\u00e1val k\u00f6lt\u0151i estre \u00e9s besz\u00e9lget\u00e9sre is sor ker\u00fclt a Kilencek k\u00f6lt\u0151i csoportj\u00e1nak megjelent tagjaival, k\u00f6zt\u00fck P\u00e9ntek Imr\u00e9vel, lapunk f\u0151szerkeszt\u0151j\u00e9vel.", "\u00c9n is pezsg\u0151t bontottam annak idej\u00e9n Tony Blair gy\u0151zelm\u00e9nek h\u00edr\u00e9re, s az\u00f3ta megismertem az \u00faj munk\u00e1sp\u00e1rti korm\u00e1ny t\u00f6bb rokonszenves kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9t.\nM\u00e9gis azt hiszem, hogy amint mindenfajta doktriners\u00e9g, \u00fagy az egyoldal\u00fa \u00e9s kritik\u00e1tlan Blair-kultusz is zs\u00e1kutca lenne a magyar baloldal sz\u00e1m\u00e1ra.\nA baloldali gondolkod\u00e1s l\u00e9nyege a kritikai szellem, minden k\u00f6telez\u0151 tekint\u00e9ly megk\u00e9rd\u0151jelez\u00e9se.", "M\u00e1rcius 2-3 k\u00f6z\u00f6tt rendezik meg az I. Silva Multinavig\u00e1tor Kup\u00e1t, ami a H\u00e1rmashat\u00e1rhegyr\u0151l indul majd.\nA rendhagy\u00f3 t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1si verseny r\u00e9sztvev\u0151inek 24 \u00f3ra alatt kell teljes\u00edteni\u00fck a rajt id\u0151pontj\u00e1ig titkos \u00fatvonalat.\nA csapatok a Reketty\u00e9s Turistah\u00e1z el\u0151l indulnak, \u00e9s a verseny sor\u00e1n \u00e9rinteni\u00fck kell 100 db ellen\u0151rz\u0151pontot az 1500 n\u00e9gyzetkilom\u00e9teres versenyp\u00e1ly\u00e1n.\nA rajt szombaton 13 \u00f3rakor van, a c\u00e9lba vas\u00e1rnap 16 \u00f3r\u00e1ig kell be\u00e9rni.", "Csolnokon, 220 n\u00f6l-es telken, 180 m2-es, 2 szintes, \u00f6sszkomfortos, 6 szob\u00e1s csal\u00e1di h\u00e1z 27 milli\u00f3 Ft-\u00e9rt.\nBudakal\u00e1szon, 481 m2-es telken 135 m2-es 2 lak\u00e1sos csal\u00e1di h\u00e1z, egyik lak\u00e1s 2 szob\u00e1s, a m\u00e1sik lak\u00e1s 1 szob\u00e1s \u00f6sszkomfortos, gar\u00e1zzsal, \u00e1sott k\u00fattal 21 milli\u00f3 Ft-\u00e9rt elad\u00f3.\nAz \u00e9p\u00fclet 2001-ben \u00e9p\u00fclt, beoszt\u00e1sa:\nA telken a pergola alapja le van k\u00f6vezve, a telekre z\u00e1rt gar\u00e1zs nem \u00e9p\u00edthet\u0151.\nIr\u00e1ny\u00e1r: 24 milli\u00f3 Ft.", "2 te\u00e1skan\u00e1l s\u00f3, 1 ek olaj, 250 g IZS\u00c1KI 4 toj\u00e1sos t\u00fcsk\u00e9scs\u0151 t\u00e9szta, 750 g \u00e9rett s\u00e1rgabarack, 50 g vaj, 100 g m\u00e9z, 1 zacsk\u00f3 van\u00edli\u00e1s cukor, 100 g mandulaforg\u00e1cs.\nFelforraluk 2 l s\u00f3s, olajos vizet, belesz\u00f3rjuk \u00e9s megf\u0151zz\u00fck az IZS\u00c1KI 4 toj\u00e1sos t\u00fcsk\u00e9scs\u0151 t\u00e9szt\u00e1t.\nA s\u00e1rgabarackot f\u00e9lbev\u00e1gjuk, kimagozzuk \u00e9s 4-4 cikkelyre apr\u00edtjuk.\nMegolvasztjuk a vajat \u00e9s a m\u00e9zet, \u00edzes\u00edtj\u00fck a van\u00edli\u00e1s cukorral.\nHozz\u00e1 keverj\u00fck a s\u00e1rgabarackot \u00e9s m\u00e9rs\u00e9kelt h\u0151fokon.\n5 percig f\u0151zz\u00fck.\nK\u00f6zben megkeverj\u00fck.", "Teljesen kezd\u0151 szint\u0171 tanfolyamot magyar \u00e9s angol anyanyelvi tan\u00e1r tartja.\nA tanfolyam a gyors tanul\u00e1sra fekteti a hangs\u00falyt.\nOlyan jelentkez\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra aj\u00e1nljuk, akik szeretn\u00e9k felgyors\u00edtani el\u0151rehalad\u00e1suk menet\u00e9t.\nAz angol anyanyelv\u0171 tan\u00e1r feladata egy alapszint\u0171 besz\u00e9dk\u00e9ss\u00e9g \u00e9s a sz\u00f6veg\u00e9rt\u00e9s ki\u00e9p\u00edt\u00e9se, az alapvet\u0151 sz\u00f3kincs begyakoroltat\u00e1sa.\n- k\u00f6nyv, hanghordoz\u00f3, sz\u00f3t\u00e1r stb.", "Ez a verseny legbrav\u00farosabb r\u00e9sze.\n\u00dagy alak\u00edtott\u00e1k ki, mint k\u00e9t kis hurkot, az egyik egy nagyobb d\u00e9l fel\u00e9, a m\u00e1sik egy kisebb \u00e9szakra.\nAkik az els\u0151 buck\u00e1kn\u00e1l j\u00f3l teljes\u00edtik a p\u00e1ly\u00e1t, azok mennek az egyiken, a t\u00f6bbiek a p\u00e1lmaligetek k\u00f6z\u00f6tt tesznek meg t\u00f6bb kilom\u00e9tert megkapva a b\u00fcntet\u00e9st, de tov\u00e1bbra is versenyben maradnak.\nA kerekek nyom\u00e1s\u00e1ra itt is mindenkinek figyelni kell.", "T\u00e9m\u00e1ja minden olyan webfejleszt\u00e9ssel kapcsolatos t\u00e9mak\u00f6r, melyhez nem kapcsol\u00f3dik levelez\u0151lista, \u00edgy p\u00e9ld\u00e1ul a HTML, CSS, Javascript ismeretek, webszerverek be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s egy\u00e9b kapcsol\u00f3d\u00f3 t\u00e9mak\u00f6r\u00f6k, technol\u00f3gi\u00e1k.\nHa a kor\u00e1bbi leveleket, hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sokat szeretn\u00e9d l\u00e1tni, l\u00e1togasd meg a(z) wl-levlista arch\u00edvumot .\nItt lejjebb feliratkozhatsz a list\u00e1ra, vagy m\u00f3dos\u00edthatod a listatags\u00e1gi param\u00e9tereidet.\nT\u00f6ltsd ki az al\u00e1bbi \u0171rlapot a(z) wl-levlista list\u00e1ra val\u00f3 feliratkoz\u00e1shoz.", "ebben a h\u00f3napban 193 l\u00e1togat\u00f3 volt.\n4 vend\u00e9g olvas minket.\nMinden h\u00e9ten szerd\u00e1t\u00f3l p\u00e9ntekig du. 3-t\u00f3l este 8-ig, szombaton \u00e9s vas\u00e1rnap du 2-t\u0151l este 8-ig szeretettel v\u00e1runk minden \u00e9rdekl\u0151d\u0151t a Westend City Center utcaszintj\u00e9n a K\u00f6nyvkuck\u00f3 el\u0151tt.\nA grafol\u00f3giai elemz\u00e9s sor\u00e1n F\u00f6ld\u00e9nyi \u00c1gival, Dank\u00f3 Erzsivel \u00e9s Toman\u00f3 \u00c1gival tal\u00e1lkozhattok.\nVagy igaznak tartj\u00e1k a r\u00f3luk elmondottakat (ez \u00e1ltal\u00e1ban a j\u00f3 tulajdons\u00e1gok felsorol\u00e1sa sor\u00e1n fordul el\u0151), vagy mereven elz\u00e1rk\u00f3znak el\u0151le.", "Szolnoki \u00edr\u00f3k k\u00f6nyve.\nNagykez\u0171 isten volt az t\u00e1n, ki teremtett engem.\nHogyha gonosz madarak b\u00faj\u00e1t l\u00e1tta k\u00f6zeledni.\nS azt\u00e1n \u00fajra letett.\nS v\u00e9g\u00fcl sz\u00e9lbe dobott.\n\u00fajhold, s hajnal kacag zsebemben.\n\u00e1llkapcsom ny\u00edlik lassan, lihegek.\nN\u00e9zd, hogy kergeti \u00e1rnyam a ver\u0151f\u00e9ny.\nElrebben az illat, a nap szaga csendes\u00fcl.\nn\u00f6veszt, fekete gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t, s bel\u00e9harapok.\nfeketerig\u00f3tollakb\u00f3l gy\u00farok v\u00e1nkost.\nv\u00e1ltozik, h\u00e1t\u00e1ra pattan nyomban a kis ny\u00fal.\nGit\u00e1rsz\u00f3, heged\u0171sz\u00f3.\nKarom lez\u00e1rtad, l\u00e1m, szerelemisten.", "Rom\u00e1n Kis.\nCs\u00fct\u00f6rt\u00f6k hajnalban lel\u0151tte lak\u00e1s\u00e1n egy szolnoki f\u00e9rfi a r\u00e1 balt\u00e1val t\u00e1mad\u00f3 bet\u00f6r\u0151t.\nM. L\u00e1szl\u00f3 motoszk\u00e1l\u00e1sra \u00e9bredt, \u00e9s r\u00f6videsen egy idegen emberbe botlott, aki balt\u00e1val t\u00e1madt r\u00e1.\nA f\u00e9rfi megijedt, \u00e9s k\u00e9tszer t\u00fcd\u0151n l\u0151tte t\u00e1mad\u00f3j\u00e1t egy Fl\u00f3bert t\u00edpus\u00fa pisztollyal.\nA filmben nincsenek csoda aut\u00f3k, begerjedt miss universumok, nem l\u0151nek \u00e9s nincs k\u00f6rm\u00f6nfont cselekm\u00e9ny sem.\nAkkor mi van?\nEgy kicsi nemzets\u00e9g van, akik a s\u00f3 k\u00e9szlet\u00fcket k\u00e9sz\u00fclnek gabon\u00e1ra cser\u00e9lni.", "Post\u00e1n, k\u00f6zvetlen a zenekart\u00f3l.\nA b\u00e9rleteket \u00e9s jegyeket post\u00e1n juttatjuk el \u00d6nnek: a b\u00e9rleteket \u00e9s jegyeket j\u00fanius 2-t\u0151l folyamatosan, a sz\u00f3l\u00f3 jegyeket szeptember 1-t\u0151l.\nHa egyidej\u0171leg b\u00e9rletet \u00e9s sz\u00f3l\u00f3 jegyet is rendel (aminek term\u00e9szetesen nincs akad\u00e1lya), a b\u00e9rletet el\u0151bb, a sz\u00f3l\u00f3 jegyet k\u00e9s\u0151bb, k\u00fcl\u00f6n fogja megkapni.\nHa a rendelt b\u00e9rlet, vagy jegy m\u00e1r elfogyott volna \u00e9s az \u00d6n \u00e1ltal megjel\u00f6lt alternat\u00edv lehet\u0151s\u00e9geket sem tudjuk teljes\u00edteni, a befizetett p\u00e9nzt visszautaljuk.", "Melyik h\u00f3napban volt az 1848-as p\u00e1kozdi csata?\nA M\u00falt-kor \u0151szt\u0151l havonta egyszer t\u00f6rt\u00e9nelmi t\u00e9m\u00e1j\u00fa el\u0151ad\u00e1sokat rendez.\nSz\u00e1m\u00edthatunk \u00d6nre?\nMindenk\u00e9pp ott leszek!\nHa tudok, elmegyek.\nVal\u00f3sz\u00edn\u0171leg II. Ramszesz f\u00e1ra\u00f3 egyik feles\u00e9g\u00e9nek hatalmas m\u00e9ret\u0171 szobr\u00e1t tal\u00e1lt\u00e1k meg mintegy sz\u00e1z kilom\u00e9terre Kair\u00f3t\u00f3l.\nN\u00e9met \u00e9s egyiptomi r\u00e9g\u00e9szek csoportja Sarkija tartom\u00e1nyban, Tel-Baszta k\u00f6zs\u00e9gben bukkant r\u00e1 a szoborra - jelentett\u00e9k be h\u00e9tf\u0151n az idegenforgalmi miniszt\u00e9riumban.", "Kis Zolt\u00e1n Dr.\nTov\u00e1bbi er\u0151t \u00e9s kitart\u00e1st a 2004 \u00e9vi SZJA ad\u00f3t\u00e1bla mellett.\nNe engedj\u00e9k, hogy az MSZP boh\u00f3cot csin\u00e1ljon az SZDSZ-b\u0151l.\nAz helyes \u00e1ll\u00e1spont, hogy a hat\u00e1lyos t\u00f6rv\u00e9nyek (2004 \u00e9vi ad\u00f3t\u00e1bla) mindenkire, m\u00e9g a korm\u00e1nyra is k\u00f6telez\u0151 \u00e9rv\u00e9ny\u00fcek.\n\u00c9n is fel\u00fcltem a bolsinak.\n\u0150 egy kis primitiv provok\u00e1tor, igaza van Flind\u00e1nak nem kell felvenni a keszty\u0171t egy bizonyos szint alatt, ez fogja boszantani a legjobban.\nT\u00f6k f\u00f6l\u00f6selgesen strap\u00e1lod magas, kis malack\u00e1m.", "Az olajak k\u00f6z\u00fcl a leg\u00e9rt\u00e9kesebbek a hidegen sajtolt olajak, de sajnos dr\u00e1g\u00e1k \u00e9s korl\u00e1tozott a szavatoss\u00e1guk.\nA finom\u00edtott olajak olcs\u00f3bbak, hosszabb ideig eltarthat\u00f3k \u00e9s \u00edz-semlegesek.\nUgyanakkor hi\u00e1nyzik bel\u0151l\u00fck sok-sok eg\u00e9szs\u00e9ges \u00f6sszetev\u0151.\nAz olaj gyorsan megavasodik, ez\u00e9rt a felbontott \u00fcveget h\u0171v\u00f6s, s\u00f6t\u00e9t helyen tartsuk \u00e9s lehet\u0151leg hamar haszn\u00e1ljuk fel.\nAz olaj kiz\u00e1r\u00f3lag vizes mos\u00e1ssal, \u00fclep\u00edt\u00e9ssel, sz\u0171r\u00e9ssel, centrifug\u00e1l\u00e1ssal tiszt\u00edthat\u00f3).", "Keres\u00e9s a cikkek k\u00f6zt:\nMagyarorsz\u00e1gnak tulajdonk\u00e9ppen valamennyi ter\u00fcleten r\u00e1 kell er\u0151s\u00edtenie, hogy a csatlakoz\u00e1sig megteremtse a felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1si forr\u00e1sok fogad\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges alapvet\u0151 felt\u00e9teleket.", "Az \u00e1lmok legt\u00f6bbje azzal a bizonyos, meghat\u00e1roz\u00f3, \u00e9letre sz\u00f3l\u00f3 \u00e9lm\u00e9nnyel kezd\u0151dik.\nEgy csal\u00e1di nyaral\u00e1s az egyiptomi Hurghad\u00e1-ba csak egy \u00e9rdekes kir\u00e1ndul\u00e1sk\u00e9nt indult, hogy uszonyainkat bevizezz\u00fck \u00e9s frissen tanult b\u00fav\u00e1rkod\u00e1si \u00fcgyess\u00e9g\u00fcnket nagyobb vizekben hasznos\u00edtsuk.\nAkkor m\u00e9g nem tudtuk ez az \u00fat az orsz\u00e1g, lak\u00f3i \u00e9s gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 v\u00edzalatti \u00e9lete ir\u00e1nt \u00e9rzett m\u00e9lyen fogant szeretet\u00fcnkk\u00e9 fog v\u00e1lni.", "Az erk\u00f6lcs\u00f6ss\u00e9g nem m\u00e1s, mint az alkalom hi\u00e1nya.\n2003. okt\u00f3ber 13, h\u00e9tf\u0151.\nBoldog n\u00e9vnapot minden K\u00e1lm\u00e1n, Ede nev\u0171 olvas\u00f3nknak!\nEzzel el\u00e9red azt, hogy hetente egy-k\u00e9t alkalommal (ahogy \u00e9ppen siker\u00fcl) j\u00f3l telepakoljuk a postafi\u00f3kodat mindenf\u00e9le marhas\u00e1ggal.\nHogy mi\u00e9rt \u00e9rdemes feliratkozni?\nK\u00fcldj viccet!\nK\u00fcldj egy viccet!\nEgy, a Washington Postban megjelent felm\u00e9r\u00e9s azt \u00e1ll\u00edtja, hogy a n\u0151k kifejez\u0151k\u00e9szs\u00e9ge jobb, mint a f\u00e9rfiak\u00e9.\n\u00c9n csak annyit mondan\u00e9k ezeknek a felm\u00e9r\u0151knek, hogy: ....iz\u00e9...", "Iharos napjainkbanA telep\u00fcl\u00e9sen katolikus \u00e9s evang\u00e9likus vall\u00e1s\u00faak laknak.\nA k\u00f6zs\u00e9gnek van \u00f3vod\u00e1ja, amely el\u0151sz\u00f6r a kast\u00e9lyban m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, majd meg\u00e9p\u00edtett\u00e9k a jelenlegi \u00e9p\u00fcletet.\nDi\u00e1kjaink az Iharosber\u00e9nyi \u00e1ltal\u00e1nos iskol\u00e1ba j\u00e1rnak.", "- keres\u00e9s program alapj\u00e1n - kereshet\u00fcnk az int\u00e9zm\u00e9ny neve, a program c\u00edme, tartalma, c\u00e9lcsoport, a k\u00e9pz\u00e9s id\u0151tartama, a k\u00e9pz\u00e9s teljes\u00edt\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1sa alapj\u00e1n.\nAz egyes mez\u0151k k\u00f6z\u00f6tt \u00c9S kapcsolat \u00e1ll f\u00f6nn, egy mez\u0151n bel\u00fcl az adatok k\u00f6z\u00f6tt \u00c9S, MELLETTE, VAGY kapcsolatot hat\u00e1rozhatunk meg.\nA k\u00e9pz\u00e9s id\u0151tartam\u00e1ra numerikusan lehet keresni:\n- keres\u00e9s int\u00e9zm\u00e9ny alapj\u00e1n - kereshet\u0151 az int\u00e9zm\u00e9ny neve, c\u00edme (ir\u00e1ny\u00edt\u00f3sz\u00e1m, v\u00e1ros, utca), az in\u00e9zm\u00e9ny t\u00edpusa, a program\u00e9rt felel\u0151s szem\u00e9ly neve, c\u00edme.", "Bel\u00e9p\u00e9s \u00daj t\u00e9m\u00e1hoz, hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz, kedvencekhez l\u00e9pjen be.\nA bel\u00e9p\u00e9s az utols\u00f3 kattint\u00e1st\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 30 perc ut\u00e1n lej\u00e1r.\nEzut\u00e1n \u00fajra be kell l\u00e9pni.\nHa m\u00e9g nincs felhaszn\u00e1l\u00f3neve, regisztr\u00e1lja mag\u00e1t.\na FORUM sz\u00f3val.\nEz azt jelenten\u00e9, hogy aki a szeret\u0151d, az a bar\u00e1tod is (v\u00f6. a l\u00f3 eml\u0151s\u00e1llat is egyben), \u00e9s, ha j\u00f3l eml\u00e9kszem, ez ellen a feltev\u00e9s ellen m\u00e1r tiltakozt\u00e1l.\nTeh\u00e1t f\u00e9lrevezet\u0151, ha r\u00e9szhalmaz-kapcsolatot akarsz r\u00e1s\u00fctni erre (mint pl. minden bog\u00e1r rovar), mert t\u00f6k m\u00e1sr\u00f3l van sz\u00f3.", "\u00c9vekig \u00fagy t\u0171nt, hogy az \u00e9pp aktu\u00e1lis budapesti hatalom politikai szimp\u00e1ti\u00e1k alapj\u00e1n osztogat, a haszon\u00e9lvez\u0151k egy pontosan k\u00f6r\u00fcl\u00edrhat\u00f3 r\u00e9sze pedig fosztogat.\nM\u00e1sok egyenesebben fogalmaztak.\nSzerint\u00fck a t\u00e1mogat\u00e1st biztos\u00edt\u00f3 a haszon\u00e9lvez\u0151k egy r\u00e9sz\u00e9vel kar\u00f6ltve \u00fagy osztogatott, hogy k\u00f6zben fosztogatta mind a magyar ad\u00f3fizet\u0151t, mind a hivatalosan megnevezett haszon\u00e9lvez\u0151t, az erd\u00e9lyi magyar k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get.", "Budapest hat\u00e1r\u00e1ban, Dunakeszin 5 hekt\u00e1ros ter\u00fcleten 4 nagy \u00fczemcsarnokban \u00f6sszesen 14.000 m2-en folyik a termel\u00e9s.\nA ter\u00fclet mai m\u00e9retei megengedik, hogy sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n b\u00e1rmikor \u00fajabb csarnokkal b\u0151v\u00edts\u00fck \u00fczem\u00fcnket.\nA fokozatos b\u0151v\u00edt\u00e9seinkr\u0151l a T\u00f6rt\u00e9net\u00fcnk c\u00edm\u0171 oldalunkon olvashat.\nA term\u00e9kek magas kvalifik\u00e1lts\u00e1gi fok\u00e1ra val\u00f3 tekintettel a termel\u0151eszk\u00f6z\u00f6k sz\u00e9les sk\u00e1l\u00e1j\u00e1val rendelkez\u00fcnk.", "ellen\u00e9ben biztos\u00edtott.\nig\u00e9nybe vehet\u0151.\nDrinkb\u00e1r: A recepci\u00f3 mellett gy\u00f6ny\u00f6r\u0171, hangulatos drinkb\u00e1r v\u00e1rja kedves vend\u00e9geinket.\nBili\u00e1rd: K\u00fcl\u00f6n teremben professzion\u00e1lis min\u0151s\u00e9g\u0171 Pool bili\u00e1rdasztal v\u00e1rja a bili\u00e1rd rajong\u00f3kat.\nAz asztal haszn\u00e1lata d\u00edjtalan.\nA teremben doh\u00e1nyz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9g is biztos\u00edtott.\nParkol\u00f3: A sz\u00e1lloda el\u0151tt megfelel\u0151 m\u00e9ret\u0171 parkol\u00f3 biztos\u00edt a vend\u00e9geink sz\u00e1m\u00e1ra parkol\u00e1si lehet\u0151s\u00e9get.", "VPOP I.\n\u00c9rtes\u00edtem, hogy a Magyar Nemzeti Bank a valuta-kiviteli enged\u00e9lyek \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban az al\u00e1bbiakban t\u00e1j\u00e9koztatott.\nMNB rendelkez\u00e9s hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyezte a valuta-kiviteli enged\u00e9lyek 30 nappal val\u00f3 meghosszabb\u00edt\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\nEnnek betart\u00e1s\u00e1ra 1998. janu\u00e1r 21-\u00e9n k\u00f6rlev\u00e9lben h\u00edvta fel saj\u00e1t szervei figyelm\u00e9t.", "Indiai \u00e1ll\u00edt\u00f3lag k\u00e9rte az Eur\u00f3pai Uni\u00f3t: rendeljen t\u0151le cukrot 2 milli\u00e1rd doll\u00e1r \u00e9rt\u00e9kben, hogy Airbus g\u00e9peket tudjon cser\u00e9be v\u00e1s\u00e1rolni.\nA sajt\u00f3 \u00e9rtes\u00fcl\u00e9se szerint Washington azt szeretn\u00e9, ha India t\u0151le rendeln\u00e9 l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1g\u00e1nak az \u00fajabb rep\u00fcl\u0151g\u00e9peket, nevezetesen Boeingeket.\nAz indiai l\u00e9git\u00e1rsas\u00e1g v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa egyel\u0151re f\u00fcgg\u0151ben van.\nA t\u00e1rsas\u00e1g tavaly jelentette be, hogy sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1ban \u00e1ll \u00f6sszesen 43 Airbus g\u00e9pet v\u00e1s\u00e1rolni, ez lenne az orsz\u00e1g legnagyobb eddigi rep\u00fcl\u0151g\u00e9p-v\u00e1s\u00e1rl\u00e1si \u00fcgylete.", "A c\u00edm tal\u00e1n kicsit furcs\u00e1nak hat els\u0151 r\u00e1n\u00e9z\u00e9sre, de saj\u00e1t tapasztalataink alapj\u00e1n b\u00edzv\u00e1st \u00e1ll\u00edthatjuk, hogy sok v\u00e1s\u00e1rl\u00f3 a mai napig \u00f6sszekeveri a z\u00f6lds\u00e9gest az \u00e9kszerbolttal.\nNos, gondoljuk, most m\u00e1r \u00f6n is r\u00e1j\u00f6tt, hogy els\u0151 cikk\u00fcnkben egy t\u00e9vhitet szeretn\u00e9nk eloszlatni, mely szerint mindegy, hogy hol \u00e9s milyen \u00e9kszert veszek, egy a l\u00e9nyeg: ak\u00e1rcsak a krumplin\u00e1l, \u00e9s a v\u00f6r\u00f6shagym\u00e1n\u00e1l: min\u00e9l olcs\u00f3bb legyen kil\u00f3ja, ez esetben grammja.", "Az elk\u00f6vetkez\u0151 hetekben a DNP olvas\u00f3i egy ember \u00e9lett\u00f6rt\u00e9net\u00e9vel ismerkedhetnek meg.\nCsal\u00e1dja \u00e9s \u00e9lete t\u00f6rt\u00e9net\u00e9t \u0151 maga: Fekete P\u00e1l mes\u00e9li el.\n\u00cdgy lett kerek eg\u00e9sz.\nR\u00e1m csak a lejegyz\u00e9s megtisztel\u0151 \u00e9s \u00f6r\u00f6mteli feladata jutott.\nSz\u00e1momra az \u00f6tvenhatosok nem csup\u00e1n h\u0151s\u00f6k: a legigazabb, legnemesebb \u00fcgy harcosai, de kiv\u00e9teles erk\u00f6lcsi \u00e9s szellemi \u00e9rt\u00e9kek hordoz\u00f3i is.\nTragikus sorsuk k\u00fcl\u00f6nleges tud\u00e1s birtokosaiv\u00e1 tette \u0151ket.\nK\u00fcldet\u00e9s\u00fck van a vil\u00e1gban.", "\u00d6n\u00f6k k\u00e9rdezt\u00e9k...\nKem\u00e9ny ellen\u00e1ll\u00e1st v\u00e1ltott ki az a bejelent\u00e9s, hogy b\u00e1r az otthoni \u00e1pol\u00e1si d\u00edjat nem vezetik be, a jelenleg 3 sz\u00e1zal\u00e9kos eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi j\u00e1rul\u00e9k 1,5 sz\u00e1zal\u00e9kkal emelkedne.\nEmellett a jegybank \u00e1ltal jelzett infl\u00e1ci\u00f3n\u00f6veked\u00e9s is el\u0151revet\u00edti, hogy j\u00f6v\u0151re romlik a keresetek re\u00e1l\u00e9rt\u00e9ke.\nA szakszervezetek kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re a j\u00f6v\u0151 h\u00e9ten k\u00e9tszer, a szerdai korm\u00e1ny\u00fcl\u00e9s el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n is lesz O\u00c9T plen\u00e1ris \u00fcl\u00e9s.", "M\u00e1traalm\u00e1s - egy falu a M\u00e1tr\u00e1ban, Galyatet\u0151 k\u00f6zel\u00e9ben, a hegy \u00e9szaki oldal\u00e1n fekszik.\nNagysz\u00fcleim \u00e9lnek itt, \u00edgy az iskolai sz\u00fcnetek egy r\u00e9sz\u00e9t ezen a helyen t\u00f6lt\u00f6m.\nNy\u00e1ron minden z\u00f6ld errefel\u00e9 \u00e9s m\u00e9g a legnagyobb k\u00e1nikul\u00e1ban is kellemes az id\u0151j\u00e1r\u00e1s.\nA falut k\u00f6r\u00fclvev\u0151 erd\u0151kben ny\u00e1ron \u00e9s \u0151sszel sok gomb\u00e1t lehet tal\u00e1lni.\nNagyap\u00e1m gyerekkora \u00f3ta gy\u0171jti a gomb\u00e1t, els\u0151sorban a varg\u00e1ny\u00e1t, meg a s\u00e1rga r\u00f3kagomb\u00e1t.\nEzek nagyon \u00edzletes gomb\u00e1k.", "Az Opus ide\u00e1lis vet\u00edt\u0151 a nem \u00e1ttetsz\u0151 t\u00e1rgyak, mint pl. eredeti dokumentumok, k\u00f6nyvek, magazinok ak\u00e1r 3 dimenzi\u00f3s t\u00e1rgyak megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9hez.\nAz \u00faj 4 halog\u00e9n izz\u00f3s megvil\u00e1g\u00edt\u00e1si rendszer nappali f\u00e9nyviszonyok mellett is kiel\u00e9g\u00edt\u0151 prezent\u00e1ci\u00f3t tesz lehet\u0151v\u00e9, m\u00edg az \u00faj vet\u00edt\u0151lencs\u00e9k t\u00f6k\u00e9letesen \u00e9les k\u00e9pet biztos\u00edtanak.\nA Plus DP-30 nem \u00e1ttetsz\u0151 t\u00e1rgyak -k\u00f6nyvlapok, fot\u00f3k, dokumentumok- nagy m\u00e9ret\u0171 vet\u00edt\u0151v\u00e1szonra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kivet\u00edt\u00e9s\u00e9re alkalmas.", "Az Egyes\u00fclt \u00c1llamok ellen elk\u00f6vetett terrort\u00e1mad\u00e1s h\u00edre mindannyiunkat megd\u00f6bbentette.\nHaz\u00e1nkat k\u00f6zvetlen\u00fcl nem fenyegeti vesz\u00e9ly.\nEnnek ellen\u00e9re k\u00e9rem, hogy a nevel\u0151-oktat\u00f3 munka folytonoss\u00e1ga, a nyugodt l\u00e9gk\u00f6r fenntart\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a biztons\u00e1gi szab\u00e1lyzatok - vagyonv\u00e9delmi, rend\u00e9szeti, \u0151rz\u00e9si, t\u0171z, polg\u00e1ri v\u00e9delmi, h\u00e1zirend - betart\u00e1s\u00e1ra \u00e9s a bombariad\u00f3 terv fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1ra fokozott figyelmet ford\u00edtsanak.", "Az elm\u00falt h\u00e1rom \u00e9vben gyorsan cs\u00f6kkent a k\u00e1rty\u00e1s vissza\u00e9l\u00e9sek sz\u00e1ma, miut\u00e1n a k\u00e1rtyat\u00e1rsas\u00e1gok \u00e9s a bankok a kilencvenes \u00e9vek v\u00e9g\u00e9n szigor\u00fa int\u00e9zked\u00e9sekkel nehez\u00edtett\u00e9k meg a csal\u00f3k dolg\u00e1t.\nManaps\u00e1g az internetes k\u00e1rtyacsal\u00e1sok terjednek a leggyorsabban Magyarorsz\u00e1gon, hab\u00e1r ar\u00e1nyuk m\u00e9g nem t\u00fal jelent\u0151s.\nA csal\u00e1sok legnagyobb r\u00e9sz\u00e9t hamis, lem\u00e1solt k\u00e1rty\u00e1kkal k\u00f6vetik el.\nA k\u00e1rok \u00e9rt\u00e9ke a teljes forgalom 0,09 sz\u00e1zal\u00e9k\u00e1t teszi ki, ami j\u00f3val elmaradt az Eur\u00f3pa \u00e9s a vil\u00e1g \u00e1tlag\u00e1t\u00f3l is.", "K\u00e9sz\u00fclnek m\u00e1r Si\u00f3fokon az \u00dajpest fogad\u00e1s\u00e1ra.\nS nem csak a Csank-csapat, hanem a biztons\u00e1gi er\u0151k \u00e9s a rend\u0151rs\u00e9g is.\nA h\u00e9tv\u00e9gi \u00dajpest-Ferencv\u00e1ros rangad\u00f3n t\u00f6rt\u00e9nt rendbont\u00e1s ut\u00e1n a rend\u0151rs\u00e9g k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet ford\u00edt a vas\u00e1rnapi tal\u00e1lkoz\u00f3ra.\nS egyel\u0151re \u00fagy sz\u00e1molnak - tette hozz\u00e1 az \u0151rnagy -, hogy a rend\u0151r\u00f6knek csak a stadion kapuin k\u00edv\u00fcl, a k\u00f6zter\u00fcletek rendj\u00e9t kell fenntartani.", "K\u00f6nny\u0171, nagyteljes\u00edtm\u00e9ny\u0171, er\u0151s g\u00e9pek, \u00e1lland\u00f3 nagy ig\u00e9nybev\u00e9telnek kitehet\u0151k.\nKiegyens\u00falyozott test \u00e9s \u00e1ll\u00edthat\u00f3 v\u00e9d\u0151elemek a megfelel\u0151, biztons\u00e1gos munkak\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek v\u00e9gett.\nA GM62 \u00e9s GM81 v\u00e1ltozatok kaphat\u00f3k 230 mm-es, illetve 178 mm-es koronggal.\nEgyszer\u0171bb korongcsere v\u00e9gett a G62-es modell el van l\u00e1tva tengelyz\u00e1r\u00f3 lakattal oly m\u00f3don, hogy ne tegyen k\u00e1rt a sebess\u00e9gv\u00e1lt\u00f3h\u00e1zban, ha m\u0171k\u00f6d\u00e9s k\u00f6zben baleset k\u00f6vetkezne be.\nM\u0171szaki adatok:\nMegrendelek ebb\u0151l a term\u00e9kb\u0151l darabot.", "Aki megment egy \u00e9letet eg\u00e9sz vil\u00e1got ment me.\nJelenleg 3 vend\u00e9g \u00e9s 0 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\nGyertyaf\u00e9nyes k\u00f6sz\u00f6n...\nElviselhetetlen forg...\nMegsz\u0171nt egy r\u00e9gi gy...\nT\u00fcrelmi negyed a M\u00e9t...\nLebuk\u00e1sok a f\u00f6ldhiva...\nB\u0151g\u0151 motorral hajtot...\nT\u00e9rfigyel\u0151 rendszer ...\nAz MSZP sz\u00f3r\u00f3lap kam...\nEl\u0151sz\u00f6r regisztr\u00e1lnod kell magadat ahhoz, hogy bel\u00e9phess.", "Term\u00e9szetesen tudjuk, mi\u00e9rt kell nekirugaszkodnunk: mert azzal, hogy tan\u00faskodunk \u00e9s fejet hajtunk a nagy szenved\u00e9s el\u0151tt, egyszersmind lehet\u0151s\u00e9get teremt\u00fcnk arra, hogy megel\u0151zz\u00fcnk m\u00e9g t\u00f6bb szenved\u00e9st \u00e9s tal\u00e1n m\u00e9g t\u00f6bb gonosztettet.\nE t\u00e1rgyk\u00f6r n\u00e9h\u00e1ny \u00e1lland\u00f3 \u00e9s v\u00e1ltoz\u00f3 t\u00e9nyez\u0151j\u00e9re h\u00edvom fel a figyelmet n\u00e9gy olyan probl\u00e9ma kapcs\u00e1n, amelyek rendre megtal\u00e1lhat\u00f3k a gaztettek k\u00f6vetkezm\u00e9nyei k\u00f6z\u00f6tt.", "Ez a k\u00e9perny\u0151 seg\u00edti \u00d6nt a v\u00e1rosok \u00e9s rep\u00fcl\u0151terek neveinek k\u00f3dol\u00e1s\u00e1ban, hogy a jegy.hu foglal\u00e1si rendszere k\u00f6nnyebben \u00e9rtelmezhesse azokat.\nEhhez csup\u00e1n annyit kell tennie, hogy be\u00edrja a keresett v\u00e1ros vagy rep\u00fcl\u0151t\u00e9r angol nev\u00e9t, \u00e9s a rendszer kiadja \u00d6nnek a v\u00e1ros h\u00e1rombet\u0171s k\u00f3dj\u00e1t.\nHa nem tudja az orsz\u00e1gk\u00f3dot, a sz\u00f6vegdoboz melletti ikonra kattintva list\u00e1b\u00f3l v\u00e1laszthatja ki az orsz\u00e1got.\nV\u00e1lassza ki, hogy mit szeretne megjelen\u00edteni!\nA k\u00f6vetkez\u0151 lehet\u0151s\u00e9gei vannak:", "N\u00e9vmutat\u00f3: (emberek, helyek, int\u00e9zm\u00e9nyek stb.)\nH\u00edrek, inform\u00e1ci\u00f3k, k\u00e9pek, adatok, \u00e9rdekess\u00e9gek a holland csapatr\u00f3l \u00e9s j\u00e1t\u00e9kosair\u00f3l, t\u00f6rt\u00e9net, m\u00e9rk\u0151z\u00e9sek, eredm\u00e9nyek, szt\u00e1rj\u00e1t\u00e9kosok, szurkol\u00f3k, linkek stb.", "A h\u00e1znak csod\u00e1latos fekv\u00e9se van: a tenger partj\u00e1n egy kiugr\u00f3 sziklaszirtre \u00e9p\u00fclt, ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en l\u00e9legzetel\u00e1ll\u00edt\u00f3an sz\u00e9p kil\u00e1t\u00e1s ny\u00edlik a tengerre \u00e9s a k\u00f6zeli v\u00e1rosk\u00e1ra.\nA h\u00e1zban 5 h\u00e1l\u00f3szoba \u00e9s 4 f\u00fcrd\u0151szoba, t\u00e1gas antik b\u00fatorokkal berendezett nappali \u00e1ll a vend\u00e9gek rendelkez\u00e9s\u00e9re.\nA vill\u00e1hoz napoz\u00f3terasz, \u00fasz\u00f3medence, kert \u00e9s \u00e9tkez\u0151terasz, valamint saj\u00e1t kik\u00f6t\u0151 is tartozik.", "V\u00e9lhet\u0151en nem indulhat a Vegy\u00e9pszer a tegnap megjelentetett aut\u00f3p\u00e1lya-tenderen, mivel nem rendelkezik a p\u00e1ly\u00e1zati felt\u00e9telek k\u00f6z\u00f6tt szerepl\u0151 referenciamunk\u00e1val.\nEhhez ugyanis az elm\u00falt \u00f6t \u00e9vben \u00e1t kellett volna adniuk legal\u00e1bb egy 10 kilom\u00e9teres aut\u00f3p\u00e1lya-szakaszt.\nFurcsa verseny lesz az M3-as \u00e9s az M7-eshez tartoz\u00f3 \u00fatszakaszok meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re tegnap megjelent k\u00f6zbeszerz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sban.\nA szerepl\u0151k lapjai ugyanis egyt\u0151l egyig ismertek.\nAz \u00e1raj\u00e1nlatokr\u00f3l minden r\u00e9szletet tudni.", "A gy\u00f3gyt\u00f3t\u00f3l 250 m\u00e9terre tal\u00e1lhat\u00f3, \u00f6tszintes, 51 egy-, ill. k\u00e9t\u00e1gyas szob\u00e1ban 90 vend\u00e9g fogad\u00e1s\u00e1ra alkalmas gy\u00f3gysz\u00e1ll\u00f3 1971-ben \u00e9p\u00fclt, \u00e9s 2000-ben r\u00e9szlegesen fel\u00faj\u00edtott\u00e1k.\nTerm\u00e1lk\u00fatb\u00f3l t\u00e1pl\u00e1lt, fedett gy\u00f3gyvizes medenc\u00e9vel rendelkezik, amely j\u00f3 id\u0151ben a napoz\u00f3- \u00e9s pihen\u0151park fel\u00e9 nyithat\u00f3.\nA csal\u00e1diasan kellemes k\u00f6rnyezetben a gy\u00f3gyul\u00e1s minden felt\u00e9tele adott.\nAz Art \u00e9tterem a nemzetk\u00f6zi \u00e9s a magyar konyha jellegzetes \u00e9teleit k\u00edn\u00e1lja men\u00fcv\u00e1laszt\u00e1sos rendszerben.", "\u00dcdv\u00f6zl\u00f6m, ma 2003. okt\u00f3ber 21. kedd van.\n1. Olyan n\u0151t kell tal\u00e1lni, aki j\u00f3l f\u0151z \u00e9s tiszt\u00e1n tartja a lak\u00e1st.\n2. Olyan n\u0151t kell tal\u00e1lni, aki sok p\u00e9nzt keres.\n3. Olyan n\u0151t kell tal\u00e1lni, aki j\u00f3 az \u00e1gyban.", "\u00cdgy h\u00edvja az egyik v\u00e1ros gimn\u00e1zium\u00e1nak di\u00e1knyelve az iskola h\u00e1zirendj\u00e9t.\nEz mindenn\u00e9l t\u00f6bbet el\u00e1rul napjaink k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1inak, di\u00e1kjainak a jogr\u00f3l, t\u00f6rv\u00e9nyr\u0151l, szerz\u0151d\u00e9sr\u0151l val\u00f3 gondolkod\u00e1s\u00e1r\u00f3l, ezen kereszt\u00fcl az iskol\u00e1ban zajl\u00f3 \u00e9rt\u00e9k\u00e1tad\u00e1si folyamatokr\u00f3l.\nEz a k\u00f6nyv n\u00e9h\u00e1ny, a mai magyar k\u00f6zoktat\u00e1sban zajl\u00f3 folyamatot k\u00edv\u00e1n bemutatni.", "Latinovics Zolt\u00e1nr\u00f3l nevezn\u00e9 el a L\u00e1gym\u00e1nyosi hidat a IX. ker\u00fclet-\u00edrja a Budapesti Nap.\nAz \u00f6tlet egy fideszes \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151t\u0151l sz\u00e1rmazik, de a polg\u00e1rmester \u00e9s a m\u0171vel\u0151d\u00e9si miniszter is t\u00e1mogatja a tervet.\nA javaslatr\u00f3l ma t\u00e1rgyalt volna a ker\u00fcleti kultur\u00e1lis bizotts\u00e1g, de az \u00fcl\u00e9s elmarad, mert a test\u00fclet eln\u00f6ke v\u00e1ratlanul elhunyt.\nNovemberben viszont mindenk\u00e9ppen sz\u00f3 lesz az \u00fcgyr\u0151l a k\u00e9pvisel\u0151-test\u00fcleti \u00fcl\u00e9sen.\nNincs hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s.\nMi a v\u00e9lem\u00e9nyed?", "Ez a szakp\u00e1r \u00e1llamilag finansz\u00edrozott form\u00e1ban is indul.\nA tanulm\u00e1nyok sor\u00e1n k\u00e9t idegen nyelvet kell v\u00e1lasztani a f\u0151iskol\u00e1n oktatott nyelvek k\u00f6z\u00fcl: angol, n\u00e9met, francia, orosz, ukr\u00e1n.\nK\u00e9t nyelv halad\u00f3 szint\u0171 ismerete sz\u00fcks\u00e9ges.\nA 2003-as adatok friss\u00edt\u00e9se folyamatos, a jelentkez\u00e9sek kezel\u00e9sekor felmer\u00fcl\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1sok az elj\u00e1r\u00e1s befejez\u00e9s\u00e9ig be\u00e9p\u00fclnek az adatb\u00e1zisba.\nItt nyithatsz \u00faj f\u00f3rumot, illetve gy\u0171jtheted \u00f6ssze a m\u00e1r meglev\u0151k k\u00f6z\u00fcl azokat, amelyek t\u00e9ged \u00e9rdekelnek.", "A programok 10-20 ill. vas\u00e1rnap 10-18 \u00f3r\u00e1ig l\u00e1togathat\u00f3k.\nSzeretettel v\u00e1rjuk az \u00e9rdekl\u0151d\u0151ket a Tropicarium rendezv\u00e9nyterm\u00e9ben tartand\u00f3 neves szakemberek \u00e1ltal tolm\u00e1csolt akvarisztikai \u00e9s terrarisztikai el\u0151ad\u00e1sokra, szakmai vezet\u00e9ssel egybek\u00f6t\u00f6tt l\u00e1togat\u00e1sokra, \u00e9s egy minden ig\u00e9nyt kiel\u00e9g\u00edt\u0151 szombat esti konzult\u00e1ci\u00f3ra, melyen a szakma legkiv\u00e1l\u00f3bb k\u00e9pvisel\u0151vel tal\u00e1lkozhatnak s besz\u00e9lgethetnek az \u00d6n\u00f6ket \u00e9rdekl\u0151 k\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 561 vend\u00e9g \u00e9s 21 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nJ\u00f3l meg is sz\u00edvt\u00e1k(tuk)!\nPint\u00e9r a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n 50 millio\u00e9rt v\u00e1s\u00e1rolt meg egy biztons\u00e1gi c\u00e9get.\nVajon mib\u0151l gazdagodott meg ilyen hirtelen?\nPint\u00e9r a korm\u00e1nyv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n 50 millio\u00e9rt v\u00e1s\u00e1rolt meg egy biztons\u00e1gi c\u00e9get.", "\u00d6r\u00fcl\u00f6k annak, hogy ez a mai vitanap lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt sz\u00e1munkra arra, hogy nem csup\u00e1n a gazdas\u00e1gi \u00e9letben bek\u00f6vetkezett pozit\u00edv v\u00e1ltoz\u00e1sokr\u00f3l, hanem a t\u00e1rsadalomban megindult folyamatokr\u00f3l is sz\u00f3ljunk n\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3t; el\u0151sz\u00f6r tal\u00e1n az elm\u00falt \u00e9vtizedben bek\u00f6vetkezett esem\u00e9nyekr\u0151l, melyek megoldand\u00f3 feladatot jelentettek a szoci\u00e1lpolitika sz\u00e1m\u00e1ra.\nNagyon sokan kiestek a munkaer\u0151-piacr\u00f3l, aminek a k\u00f6vetkezm\u00e9nye az lett, hogy sokan elszeg\u00e9nyedtek, illetve ment\u00e1lis s\u00e9r\u00fcl\u00e9sek is \u00e9rt\u00e9k \u0151ket.", "Magyarorsz\u00e1gon k\u00e1b\u00edt\u00f3szerk\u00e9rd\u00e9sben a prohib\u00edci\u00f3 elve (tiltani \u00e9s b\u00fcntetni) domin\u00e1l.\nA tilt\u00e1s teljes k\u00f6r\u0171, mind a k\u00edn\u00e1lati oldalt, teh\u00e1t a keresked\u0151t, mind a keresleti oldalt, vagyis a fogyaszt\u00f3t b\u00fcntet\u00e9ssel fenyegetik.", "7841 Adorj\u00e1s Pet\u0151fi \u00fa.\nAz Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokban megjelent az \u00faj h\u00faszdoll\u00e1ros bankjegy.\nAz \u00faj p\u00e9nz - 75 \u00e9v ut\u00e1n el\u0151sz\u00f6r - nem a doll\u00e1rn\u00e1l megszokott z\u00f6ld \u00e9s fekete sz\u00ednt kapta.\nA bankjegy kev\u00e9sb\u00e9 hamis\u00edthat\u00f3 mint el\u0151dje.\nAxel Springer-Magyarorsz\u00e1g Kft. Minden jog fenntartva.\nAz oldalak tartalm\u00e1nak m\u00e1sodk\u00f6zl\u00e9se, felhaszn\u00e1l\u00e1sa csak a jogtulajdonos enged\u00e9ly\u00e9vel lehets\u00e9ges.", "H\u00e1t, akkor kezdj\u00fck.\nLegels\u0151nek az akkordokat vessz\u00fck.\nMilyen tant\u00e1rgyat szeretsz?\nNos, akkor vedd \u00fagy, hogy az akkordok a bet\u0171k, amiket meg kell tanulni ahhoz, hogy el tudd olvasni a szavakat, mondatokat.\nAz akkordokat egym\u00e1s ut\u00e1n lefogjuk, \u00edgy ad\u00f3dnak ki a sorok, s a sorokb\u00f3l az eg\u00e9sz sz\u00f6veg.\nVagyis a dal.\n\u00c9s ahogy ugyanazokb\u00f3l a bet\u0171kb\u0151l sok-sok-sok sz\u00f3t tudsz \u00f6sszerakni, ugyanazokkal az akkordokkal sok-sok-sok dalt el lehet j\u00e1tszani.\nFeltett sz\u00e1nd\u00e9kom volt, hogy elk\u00fcld\u00f6m a sr\u00e1cot.", "2001. november.\n- Nem, a vil\u00e1g\u0171rben.\nR.: - A vil\u00e1g\u0171rben vannak a sz\u00f6rnyek \u00e9s a Hold, meg a bolyg\u00f3k v\u00e9denek meg minket t\u0151l\u00fck?\n- Igen, amikor este van.\n- A Benc\u00e9nek eltemett\u00fck a fi\u00fa tekn\u0151s\u00e9t fent a B\u00f6rzs\u00f6nyben \u00e9s csin\u00e1ltunk neki egy keresztet, beraktuk egy gyuf\u00e1sdobozba \u00e9s visszatemett\u00fck \u00e9s belesz\u00fartuk a f\u00f6ldbe a keresztet \u00e9s azt \u00edrta oda a Bence a keresztre, hogy: szeretlek.\nR.: - Voltatok m\u00e1r temet\u00e9sen?\n- \u00c9n voltam.\n- \u00c9n is.\n\u00c9s pont a d\u00e9dnagymam\u00e1m halt meg \u00e9s az\u00e9rt s\u00edrtam.", "Jelenleg 19 vend\u00e9g \u00e9s 1 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\nA sors olyan, mint egy r\u00e9szeges szab\u00e1sz: mikor belev\u00e1g a sz\u00f6vetbe, m\u00e9g nem lehet tudni, fel\u00f6lt\u0151 lesz-e bel\u0151le vagy nadr\u00e1g.\nIgen, ezt bizony meg kell tennie, miel\u0151tt bel\u00e9phetne.\nNem tiltott\u00e1k le v\u00e9letlen\u00fcl?", "Torta Bomb II.\nA k\u00f6zeled\u0151 \u0151szi-t\u00e9li id\u0151szak j\u00f3 \u00fcr\u00fcgyet szolg\u00e1ltat a fokozott m\u00e9zfogyaszt\u00e1sra, az els\u0151 h\u0171v\u00f6sebb napok ut\u00e1n mindenk\u00e9ppen tal\u00e1lunk r\u00e1 \u00fcr\u00fcgyet.\nAz alkalom h\u00e1rs fam\u00e9zzel \u00edzes\u00edtett tea, vagy kar\u00e1csonyf\u00e1ra aggatott m\u00e9zeskal\u00e1cs d\u00edsz form\u00e1j\u00e1ban gyakran k\u00edn\u00e1ltatja mag\u00e1t.\nA m\u00e9z j\u00f3t\u00e9kony, gy\u00f3gy\u00edt\u00f3 hat\u00e1sa a bibliai id\u0151k \u00f3ta k\u00f6zismert.\nAz \u0151sember m\u00e9h\u00e9szked\u00e9se eleinte csak a m\u00e9zel\u0151 m\u00e9hek od\u00fainak kirabl\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e1llt, k\u00e9s\u0151bb hazavitt\u00e9k, \u00f3vt\u00e1k \u00e9s v\u00e9dt\u00e9k m\u00e9heiket a m\u00e9hvad\u00e1szok.", "Fiataltan\u00e1r (innent\u0151l F) bel\u00e9p a kapun.\nKezd\u0151dik az \u00faj vil\u00e1g.\nA nyak\u00e1ba szakad egy csom\u00f3 dolog.\nSoha \u00e9let\u00e9ben nem tan\u00edtott m\u00e9g, nem dolgozott egy\u00fctt ennyi emberrel, nem kellett felel\u0151snek lennie gyerekek\u00e9rt.\nNem l\u00e1tja \u00e1t a feladat neh\u00e9zs\u00e9g\u00e9t.\nMit kell vel\u00fck csin\u00e1lni?\nN\u00e9h\u00e1ny seg\u00edt\u0151 k\u00e9z, de kev\u00e9s.\nAz els\u0151 visszal\u00e9p\u00e9sek, de az\u00e9rt el\u0151re is.\nKi kell-e r\u00fagni vagy sem?\n26 \u00e9ves d\u00f6nt 16 \u00e9vesr\u0151l.\nJ\u00f3 ez \u00edgy?\nKi a feln\u0151tt?\nA kor sz\u00e1m\u00edt vagy a tapasztalat?\nVagy a r\u00e1\u00e9rz\u00e9s, az x-faktor?", "Hogyan \u00e9rt\u00e9keled...\nA szerkeszt\u0151 k\u00e9rdezi...\nHa ma lenn\u00e9nek a v\u00e1laszt\u00e1sok...\nSzoftverek, hardverek - otthon, \u00e1llamigazgat\u00e1sban.\nEzuttal \u00e9rdekes z\u00e9ma is napirendre ker\u00fclt a Parlament Informatujau \u00e9s H\u00edrk\u00f6zl\u00e9si Bizotts\u00e1g\u00e1ban: az elektronikus c\u00e9gbejegyz\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sr\u00f3l \u00e9s az adatok megismer\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nym\u00f3dos\u00edt\u00e1s t\u00e1rgyal\u00e1sa.\nA sz\u00f3szerinti jegyz\u0151k\u00f6nyvek sorozat\u00e1ban most ezt ismerhetik meg olvas\u00f3ink.\nMegkezden\u00e9nk a munk\u00e1t.\nA kik\u00fcld\u00f6tt napirend szerint haladn\u00e1nk.", "Egyel\u0151re alacsony koncentr\u00e1ci\u00f3ban, de m\u00e1r sz\u00f3rja vir\u00e1gpor\u00e1t a parlagf\u0171 \u00e9s az \u00fcr\u00f6m.\nFokozott pollen expoz\u00edci\u00f3nak vannak kit\u00e9ve a nyitott ablak\u00fa aut\u00f3ban utazva.\nA parlagf\u0171 mentes\u00edt\u00e9ssel m\u00e9g mindig nem k\u00e9st\u00fcnk el, a nem vir\u00e1gz\u00f3 t\u00f6veket keszty\u0171ben tan\u00e1csos kih\u00fazni.\nVir\u00e1gzanak m\u00e9g az allerg\u00e9n p\u00e1zsitf\u0171f\u00e9l\u00e9k, a libatopf\u00e9l\u00e9k az \u00fatif\u0171 \u00e9s a kev\u00e9sb\u00e9 allerg\u00e9n csal\u00e1n melyek szint\u00e9n az elgyomosodott parlagter\u00fcleten tal\u00e1lhat\u00f3k nagy mennyis\u00e9gben.\nA gomb\u00e1k l\u00e9gk\u00f6ri koncentr\u00e1ci\u00f3ja gyorsan emelkedik.", "Internet \u00e9s turizmus.\nK\u00e9t teljesen k\u00fcl\u00f6n t\u00e9mak\u00f6r k\u00fcl\u00f6n szakirodalommal, eg\u00e9szen elt\u00e9r\u0151 t\u00f6rt\u00e9nelmi h\u00e1tt\u00e9rrel.\nAz Internet kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban legink\u00e1bb m\u0171szaki \u00e9s had\u00e1szati szakemberek, illetve tud\u00f3sok m\u0171k\u00f6dtek k\u00f6zre, m\u00edg a turizmus \u00e9vsz\u00e1zadok alatt fejl\u0151d\u00f6tt ki, nyerte el jelenlegi form\u00e1j\u00e1t.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 432 vend\u00e9g \u00e9s 25 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "Nagy \u00f6r\u00f6m\u00fcnkre szolg\u00e1l, hogy ezen a f\u00f3rumon kereszt\u00fcl lehet\u0151s\u00e9g\u00fcnk ny\u00edlt a napi kapcsolattart\u00e1sra a szakter\u00fcleten tev\u00e9kenyked\u0151 koll\u00e9g\u00e1kkal \u00e9s az \u00e9rdekl\u0151d\u0151 l\u00e1togat\u00f3kkal egyar\u00e1nt.\nTagjaink \u00edgy nemcsak \u00e9vente n\u00e9h\u00e1ny alkalommal, hanem az Interneten kereszt\u00fcl ak\u00e1r naponta is tal\u00e1lkozhatnak egym\u00e1ssal, a T\u00e1rsas\u00e1ggal.\nK\u00e9rj\u00fck, hogy \u00e9szrev\u00e9teleikkel, k\u00e9rd\u00e9seikkel, javaslataikkal b\u00e1tran seg\u00edts\u00e9k munk\u00e1nkat.", "Ki a g\u00f3r\u00e9? - teszi fel a k\u00e9rd\u00e9st A Kerozin a t\u0151l\u00fck megszokott vad, \u00e1mde po\u00e9nos m\u00f3don az \u00faj lemez c\u00edmad\u00f3 dal\u00e1ban.\nMosquito \u00e9s Axel t\u00f6bb mint f\u00e9l \u00e9vig t\u00f6k\u00e9letes\u00edtett\u00e9k a dalokat a st\u00fadi\u00f3ban.\nA m\u00e1sodik album megjelen\u00e9se \u00f3ta eltelt k\u00e9t \u00e9v nem telt z\u00f6kken\u0151mentesen.\nA csapat p\u00e1lyafut\u00e1sa folyamatosan felfel\u00e9 \u00edvel, de k\u00e9t aranylemez ut\u00e1n a sikert\u00f6rt\u00e9netbe k\u00f6zbesz\u00f3lt egy s\u00falyos aut\u00f3baleset \u00e9s egy hosszan tart\u00f3 jogi vita az ex-producerrel.\nAz \u00f6r\u00f6kk\u00e9 vid\u00e1m du\u00f3 j\u00f3kedv\u00e9t semmi sem veheti el.", "most \u00edrtak a danubius filmklubt\u00f3l, hogy nyertem k\u00e9t jegyet a Kegyetlen b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d c\u00edm\u0171 filmre.\nFecsi, nem dolgoztam tegnap akkor m\u00e1r, amikor \u00edrt\u00e1l a munkahelyre, de k\u00f6sz\u00f6n\u00f6m, b\u00e1rmi\u00e9rt is kerest\u00e9l.\nMost be\u00edrtam az itthoni e-mailt is, ha van aktualit\u00e1sa, l\u00e9gyszives \u00edrj.\nMiel\u0151tt k\u00e9rdeztem volna, k\u00f6r\u00fcln\u00e9ztem az oldalukon, de nem l\u00e1ttam.\nA p\u00e1rom is kapott nyerem\u00e9ny\u00e9rtes\u00edt\u0151t az orig\u00f3t\u00f3l.\nId\u0151j\u00e1r\u00e1s jelent\u00e9s: kiss\u00e9 h\u0171v\u00f6s, de s\u00fct a nap, n\u00e9hol rendk\u00edv\u00fcli mennyis\u00e9g\u0171 nyerem\u00e9nyes\u0151.\nMi van most?", "T\u00f6bb \u00e9vsz\u00e1zados poraib\u00f3l a m\u00falt sz\u00e1zad elej\u00e9n sz\u00fcletett \u00fajj\u00e1, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a kereszt\u00e9ny vil\u00e1gban.\nEzen a napon ny\u00edltan szabad (kell) eml\u00e9kezni az elm\u00falt szerelmekre.\nS\u0151t, az is megengedett (b\u00e1r a feles\u00e9gek ezt nem n\u00e9zik j\u00f3 szemmel), hogy a fiatalkor egy-egy szakasz\u00e1t megsz\u00e9p\u00edt\u0151 volt t\u00e1rsnak levelet \u00edrjanak, \u00fcdv\u00f6zl\u0151lapot, vir\u00e1got k\u00fcldjenek.", "A KFKI Csoport gyakorlati tapasztalataival, a m\u0171k\u00f6d\u00e9se sor\u00e1n felhalmozott szakmai tud\u00e1ssal t\u00e1mogatja a Debreceni egyetem oktat\u00e1si \u00e9s kutat\u00e1si munk\u00e1j\u00e1t.\nA Debreceni Egyetem oktat\u00e1si \u00e9s kutat\u00e1si munk\u00e1j\u00e1ban jelent\u0151s \u00e9s folyamatosan n\u00f6vekv\u0151 szerepet sz\u00e1n az informatik\u00e1nak.\nEz\u00e9rt az egyetem vezet\u00e9se ki\u00e9p\u00edti azokat a csatorn\u00e1kat, amelyek biztos\u00edtj\u00e1k egyfel\u0151l az \u00faj tudom\u00e1nyos eredm\u00e9nyek, m\u00e1sfel\u0151l a gyakorlati alkalmaz\u00e1s k\u00f6zben felhalmoz\u00f3d\u00f3 tud\u00e1s be\u00e1raml\u00e1s\u00e1t.", "Az adatlap kit\u00f6lt\u0151je hozz\u00e1j\u00e1rul ahhoz, hogy adatait az Agr\u00e1rintervenci\u00f3s K\u00f6zpont \u00e9s a F\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s\u00fcgyi \u00e9s Vid\u00e9kfejleszt\u00e9si Miniszt\u00e9rium a gabonat\u00e1rol\u00f3k felm\u00e9r\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 programja sor\u00e1n az adatv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9nyben el\u0151\u00edrt felt\u00e9telek szigor\u00fa betart\u00e1sa mellett felhaszn\u00e1lja.\nEld\u00f6ntend\u0151 k\u00e9rd\u00e9s eset\u00e9ben a megfelel\u0151 v\u00e1lasz melletti rovatba X-et kell tenni; ha valamelyik rovatot nem t\u00f6lti ki, akkor azt az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sn\u00e9l nemleges, illetve 0 \u00e9rt\u00e9k\u0171 v\u00e1laszk\u00e9nt \u00e9rt\u00e9kelj\u00fck.\n2., 12., sor:", "\u00d6sszesen 473 hirdet\u00e9s tal\u00e1lhat\u00f3 a rendszerben.\nHark\u00e1ny z\u00f6ld\u00f6vezet\u00e9ben gy\u00f3gyf\u00fcrd\u0151t\u0151l 200 m-re csal\u00e1di h\u00e1zban apartmanok kiad\u00f3k.\nMinden apartmanhoz el\u0151kert, terasz, felszerelt konyha, f\u00fcrd\u0151, WC, TV, k\u00e1beltTV!\nGk parkol\u00e1sa z\u00e1rt udvarban.\n9-22 \u00f3-ig nyitva a f\u00fcrd\u0151, beutal\u00f3val ingyenes!\n\u00d6nnek lehet saj\u00e1t \u00fczlete, amelyben felhaszn\u00e1lhatja az e-mail forgalmaz\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.\nSok ember m\u00e1r ezzel a m\u00f3dszerrel keres t\u00f6bb, mint 100.000 doll\u00e1rt \u00e9vente!", "Fundamentum - \u00c9l\u0151V\u00edz - EgyH\u00e1zunk-Egy(-k\u00e9t)Hete - KeresztUtak - eVil\u00e1g - Kult\u00farK\u00f6r\u00f6k - Kereszt\u00e9ny szemmel - Nem mi \u00edrtuk...\nHit\u00e9breszt\u0151, hitm\u00e9ly\u00edt\u0151 \u00edr\u00e1sok, bizonys\u00e1gt\u00e9telek, az Ig\u00e9re mutat\u00f3 sz\u00e9pirodalmi szemelv\u00e9nyek.\nNem mi \u00edrtuk...\nAz Ev\u00c9let OnLine sajt\u00f3figyel\u0151je.\n(A m\u00e1sodk\u00f6zl\u00e9sre \u00e9rdemes\u00edtett inform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s cikkek nem felt\u00e9tlen\u00fcl szerepelnek az Evang\u00e9likus \u00c9let nyomtatott sz\u00e1m\u00e1ban.)\nA nyomtatott lapsz\u00e1m tematikus oldal\u00e1n megjelent \u00edr\u00e1sok.", "Hi\u00e1ba mes\u00e9ln\u00e9l telev\u00edzi\u00f3r\u00f3l internetr\u0151l vagy mikrohull\u00e1m\u00fa s\u00fct\u0151r\u0151l.\nAz elv\u00fcket sem ismered, \u00edgy az elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00fck sem menne.\nTeh\u00e1t ir\u00e1ny a m\u00e1glya.\nA t\u00e1j\u00e9kozatlans\u00e1g oka sokszor a t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s hi\u00e1nya, r\u00e1ad\u00e1sul a h\u00e9tk\u00f6znapi \u00e9rdekess\u00e9gek minden gener\u00e1ci\u00f3 fant\u00e1zi\u00e1j\u00e1t megmozgatja.\nOlyan h\u00e9tk\u00f6znapi jelens\u00e9geket \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6ket mutatunk be, amelyekkel mindannyian egy\u00fctt \u00e9l\u00fcnk, \u00e1m keveset tudunk r\u00f3luk.\nMi az oka, ha az egyik napr\u00f3l a m\u00e1sikra meg\u0151sz\u00fcl\u00fcnk?\nIgaz-e, hogy a szt\u00e1rok g\u00e9njeiben van a siker?", "A Sz\u00f6vt\u00e1rs egyes\u00fclet m\u00e1r t\u00f6bbedik alkalommal rendez szakmai f\u00f3rumot, els\u0151sorban a k\u00f6z\u00f6s k\u00e9pvisel\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a Sz\u00e1razn\u00e1d utcai K\u00f6z\u00e9leti H\u00e1zban, de term\u00e9szetesen minden \u00e9rdekl\u0151d\u0151t sz\u00edvesen l\u00e1tnak.\nLegut\u00f3bbi alkalommal, j\u00fanius 25-\u00e9n k\u00e9t vend\u00e9get fogadtak.\n\u00dajpalota eset\u00e9ben mindk\u00e9t \u00e9rintett t\u00e9m\u00e1r\u00f3l k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos besz\u00e9lni, hiszen \u00e9p\u00fcleteink harminc \u00e9vesek.\nTet\u0151inket az\u00f3ta iszonyatos p\u00e9nzek\u00e9rt csak foltozgattuk.\nElektromos rendszereink nem csak elavultak, de - mint megtudtuk - vesz\u00e9lyesek is.", "Figyelem, a F\u00f3rumba csak regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00edrhatnak.\nItt regisztr\u00e1lhatja mag\u00e1t .\nv\u00e9g\u00e1llom\u00e1s k\u00f6vetkezik...\nAz itt olvashat\u00f3 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok\u00e9rt a szerkeszt\u0151s\u00e9g nem v\u00e1llal felel\u0151ss\u00e9get.\nHa \u00fagy gondolja, hogy egy hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s m\u00e9ltatlan, k\u00e9rj\u00fck olvassa el moder\u00e1l\u00e1si alapelveinket .", "A hossz\u00fa t\u00e1v\u00fa k\u00f6tv\u00e9nyek er\u0151s hozames\u00e9se r\u00f6vid t\u00e1von t\u00falzottnak min\u0151s\u00fcl, amelyre a piac egy visszahajl\u00e1ssal reag\u00e1lt.\nA hozamszint jelenleg a cs\u00f6kken\u0151 csatorna als\u00f3 szeg\u00e9lyn\u00e9l \u00e1llapodott meg.\nVisszamen\u0151legesen meg\u00e1llap\u00edthatjuk, hogy a hozam a csatorna als\u00f3 perem\u00e9t mindig csak \u00e1tmenetileg tudta megs\u00e9rteni, a jegyz\u00e9s ugyanis r\u00f6videsen mindig visszat\u00e9rt a csatorna ter\u00fclet\u00e9re.", "A korm\u00e1ny az els\u0151 negyed\u00e9v adatai alapj\u00e1n egyel\u0151re nem tartja sz\u00fcks\u00e9gesnek a k\u00f6zalkalmazotti b\u00e9rek infl\u00e1ci\u00f3hoz igaz\u00edt\u00e1s\u00e1t, a k\u00e9rd\u00e9sre a f\u00e9l\u00e9ves sz\u00e1mok ismeret\u00e9ben szeretne visszat\u00e9rni - hangzott el a Szakszervezetek Egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si F\u00f3rum\u00e1val tartott t\u00e1rgyal\u00e1son.\nA megbesz\u00e9l\u00e9sek folytat\u00e1s\u00e1hoz politikai d\u00f6nt\u00e9sre van sz\u00fcks\u00e9g, ez\u00e9rt a szakszervezetek n\u00e9h\u00e1ny h\u00e9ten bel\u00fcl Stumpf Istv\u00e1n kancell\u00e1riaminiszterrel szeretn\u00e9nek tal\u00e1lkozni.", "A Synergon Rt. jelen hirdetm\u00e9nnyel felh\u00edvja a k\u00f6tv\u00e9nyeseket, hogy a Nyomdai K\u00f6tv\u00e9nyeket az \u00e1talak\u00edt\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l ny\u00fajts\u00e1k be 2003. szeptember 8. \u00e9s 2003. november 14. k\u00f6z\u00f6tt a Synergon Rt. sz\u00e9khely\u00e9n (1047 Budapest, Baross u. 91-95.).\nA k\u00f6tv\u00e9nyes a beny\u00fajt\u00e1ssal egyid\u0151ben k\u00f6teles megjel\u00f6lni azt a befektet\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00f3t, amellyel \u00e9rt\u00e9kpap\u00edr-sz\u00e1mla szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6t\u00f6tt.\nEnnek hi\u00e1ny\u00e1ban a beny\u00fajt\u00e1st elmulasztottnak kell tekinteni.", "Azt m\u00e1r eddig is megtapasztalhattuk, hogy a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si v\u00e1llalatok Szervezeti \u00e9s M\u0171k\u00f6d\u00e9si Szab\u00e1lyzata nem a Laoko\u00f3n csoportra van kihegyezve.\nEz most sem v\u00e1ltozott.\nMint az v\u00e1rhat\u00f3 volt, a buszoz\u00e1s, pl\u00e1ne az \u00fcnnepnapi, embert\u00e1rsaink kereszt\u00e9nyi szeretet\u00e9re kell, hogy \u00e9p\u00fclj\u00f6n, l\u00e9v\u00e9n, hogy \u00f6t\u00f6dmagunkkal kell ilyenkor egy n\u00e9gyzetm\u00e9teren megosztozni.\nA 3-as kocsi\u00e1ll\u00e1s meg\u00e9rkez\u00e9s\u00fcnkkor m\u00e1r t\u00f6mve volt, mi csak a h\u00e1tt\u00e9rben foglalhattunk helyet.", "A sz\u00edv m\u00e9g nem szeretet, ahogy az \u00e9rzelem , m\u00e9g nem igazi j\u00f3s\u00e1g.\nJelenleg 2 vend\u00e9g \u00e9s 1 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\nGyertyaf\u00e9nyes k\u00f6sz\u00f6n...\nElviselhetetlen forg...\nMegsz\u0171nt egy r\u00e9gi gy...\nT\u00fcrelmi negyed a M\u00e9t...\nLebuk\u00e1sok a f\u00f6ldhiva...\nB\u0151g\u0151 motorral hajtot...\nT\u00e9rfigyel\u0151 rendszer ...\nAz MSZP sz\u00f3r\u00f3lap kam...", "Az id\u00e9n, az augusztus 15-25. k\u00f6z\u00f6tt megrendezett Kanadai Sz\u00e1nt\u00f3vil\u00e1gverseny miatt, augusztus 9-\u00e9n bonyol\u00edtottuk az Orsz\u00e1gos Sz\u00e1nt\u00f3verseny VI. J\u00e1szkis\u00e9ri Ter\u00fcleti d\u00f6nt\u0151j\u00e9t.\nErre az alkalomra most is k\u00e9sz\u00edtettem egy kiadv\u00e1nyt, melyben a versennyel, versenyz\u0151kkel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3k mellett \u00f6sszegy\u0171jt\u00f6ttem a versenyen r\u00e9sztvev\u0151 \u00f6reg, veter\u00e1n \u00e9s a j\u00e1szkis\u00e9ri saj\u00e1tk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u0171 traktorok fot\u00f3it, adatait.", "Villanyhuzalok, v\u00edz- \u00e9s g\u00e1zcs\u00f6vek...\nMi\u00f3ta \u00e9lek...\nK\u00e9t ny\u00e1rfa k\u00f6zt, a dombtet\u0151n...\nFeh\u00e9r sir\u00e1lyp\u00e1r...", "Torta Bomb II.\n- Mennyi borraval\u00f3t szokott kapni? - k\u00e9rdezi az ember a pizzafut\u00e1rt\u00f3l.\n- Nem tudom, ez az els\u0151 fuvarom.\nEgyetemista vagyok, csak beseg\u00edtek a ny\u00e1ron.\nDe a t\u00f6bbiek azt mondt\u00e1k, maga el\u00e9g fukar egy alak.\n\u00d6r\u00fclhetek, ha h\u00fasz forintot kapok mag\u00e1t\u00f3l.\nA hapsi bed\u00fch\u00f6dik.\n- Micsoda?\nNa, itt van m\u00e9g \u00f6tsz\u00e1z forint, \u00e9s mondja meg nekik is, mennyit kapott!\nEgy\u00e9bk\u00e9nt mit tanul az egyetemen?\n- Alkalmazott pszichol\u00f3gi\u00e1t.\nBek\u00fcld\u0151: Beatrix21 \u00c9rt\u00e9kel\u00e9s:", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 1002 vend\u00e9g \u00e9s 23 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "R\u00f6viden azt mondhatn\u00e1m, hogy 27-\u00e9n a d\u00e9lel\u0151tt\u00f6t a politikai vita uralta, d\u00e9lut\u00e1n pedig - ahogy hallom - a legt\u00f6bb szekci\u00f3ban t\u00e1rgyszer\u0171 szakmai vita folyt.\nMert a sajt\u00f3ban nagy \u00e9rzelmi t\u00f6lt\u00e9ssel nem \u00edrnak konkr\u00e9tumokr\u00f3l.\nEz \u00f3ta a vitaanyag \u00f3ta sz\u00fcletett \u00fajabb?\n\u00d6sszes t\u00e9ma...\nGyarmathy \u00c9va sz\u00e1mos \u00e9szrev\u00e9telt f\u0171z\u00f6tt a megjelent cikkhez.\nAlapvet\u0151en nem \u00e9rt egyet azon meg\u00e1llap\u00edt\u00e1ssal, mely szerint k\u00e1ros a hiperaktivit\u00e1s pszichi\u00e1triai szerekkel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kezel\u00e9se.", "A Nokia bejelentette, hogy megkezdte a k\u00f6zelm\u00faltban bejelentett 6600-as okostelefon t\u00f6meggy\u00e1rt\u00e1s\u00e1t, illetve keresked\u0151kh\u00f6z t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lesz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t.\nEzen k\u00edv\u00fcl sz\u00e1mos telefon r\u00e9szletes tesztje olvashat\u00f3.\nEgy interakt\u00edv teszt kit\u00f6lt\u00e9s\u00e9vel megtudhatjuk, hogy melyik a sz\u00e1munkra legide\u00e1lisabb k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k.\nA hazai mobilszolg\u00e1ltat\u00f3k aktu\u00e1lis \u00e1rait tal\u00e1lhatja itt.\negy kicsit b\u0151vebben...", "Ny\u00e1ri k\u00e1nikul\u00e1ra eml\u00e9keztet\u0151 30 fok k\u00f6r\u00fcli id\u0151ben mintegy 300 n\u00e9z\u0151 el\u0151tt indult \u00fatj\u00e1ra a labda.\nA kor\u00e1bbi m\u00e9rk\u0151z\u00e9sek j\u00f3 j\u00e1t\u00e9k\u00e1t v\u00e1rtuk, igazi k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gsz\u00f3rakoztat\u00f3 m\u00e9rk\u0151z\u00e9st.\nAz els\u0151 f\u00e9lid\u0151 nagy r\u00e9sz\u00e9ben a hazai csapat \u00e1tadta a j\u00e1t\u00e9kteret ellenfel\u00e9nek.\nA megszerzett labd\u00e1t l\u0151tt\u00e9k tov\u00e1bb Hossz\u00fa P\u00e9ter fel\u00e9, aki k\u00e9t-h\u00e1rom t\u00f6k\u00f6li v\u00e9d\u0151vel a nyak\u00e1n birk\u00f3zott a labd\u00e1\u00e9rt.\nIgazi helyzet egyik kapu el\u0151tt sem alakult ki, a j\u00e1t\u00e9k sz\u00ednvonala is meglehet\u0151sen alacsony volt.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\n500 milli\u00f3 forintot kapott a magyar \u0171rkutat\u00e1s.\n\u00d6n szerint mikor l\u00f6vik fel az els\u0151 magyar \u0171rhaj\u00f3t?\nHa m\u00e1r k\u00ednaiaknak is siker\u00fclt akkor mi j\u00f6v\u00fcnk.\nMi gy\u00e1rtottunk el\u0151sz\u00f6r pl\u00e9h-holdkompot, 10 \u00e9ven bel\u00fcl megcsin\u00e1ljuk.\nK\u00f6zvetlen\u00fcl a cseh \u00fcrrak\u00e9ta fell\u00f6v\u00e9se ut\u00e1n.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 117 vend\u00e9g \u00e9s 1 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.", "Mak\u00f3 V\u00e1ros \u00d6nkorm\u00e1nyzati K\u00e9pvisel\u0151-test\u00fclete a gazdas\u00e1gi t\u00e1rsas\u00e1gokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 1997. \u00e9vi CXLIV. tv.\nsz\u00edn\u00e9szt\u00e1rsadalma, a kritikusok, eszt\u00e9t\u00e1k k\u00f6re, a m\u00e9di\u00e1n kereszt\u00fcl az orsz\u00e1g k\u00f6z\u00f6ns\u00e9ge.\nk\u00f6zm\u0171vel\u0151d\u00e9si k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi esem\u00e9nyekbe (14-26 \u00e9ves koroszt\u00e1ly).\nmegval\u00f3sul\u00f3 sportesem\u00e9nyek id\u0151tartam\u00e1t.\nAz el\u0151terjeszt\u00e9st az \u00e9rintett szakbizotts\u00e1gok megt\u00e1rgyalt\u00e1k.", "Az eg\u00e9sz kollekt\u00edva nev\u00e9ben fogadja \u0151szinte gratul\u00e1ci\u00f3mat, azt kell mondjam, hogy \u00d6n a XIX. sz. legnagyobb Wagner-szak\u00e9rt\u0151je.\n- Nem forr\u00f3, uram.\n- Akkor mi\u00e9rt f\u00fajj\u00e1k?\nA Fidelio.hu az Informatikai \u00e9s H\u00edrk\u00f6zl\u00e9si Miniszt\u00e9rium t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val j\u00f6tt l\u00e9tre.", "A J\u00f3zsef Attila \u00c1ltal\u00e1nos Iskola okt\u00f3ber 21. \u00e9s 29. k\u00f6z\u00f6tt \u00fcnnepli 20 \u00e9ves sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t.\nOkt\u00f3ber 21-\u00e9n a tanul\u00f3k vend\u00e9ge lesz G\u00e9csek Tibor kalap\u00e1csvet\u0151 Eur\u00f3pa-bajnok, vil\u00e1gbajnoki bronz\u00e9rmes.\nOkt\u00f3ber 25-\u00e9n szakmai napot tartanak, 9.30 \u00f3rakor megnyit\u00f3t mond \u00e9s Sz\u00e9ri Varga G\u00e9za alkot\u00e1s\u00e1t felavatja Pap J\u00e1nos polg\u00e1rmester.\nA szakmai nap el\u0151ad\u00f3ja G\u00e1l Ferenc, vend\u00e9ge Beke Kata.", "N\u00e9h\u00e1ny sz\u00f3val szeretn\u00e9m bemutatni Egyes\u00fclet\u00fcnket.\n1990-ben alap\u00edtott\u00e1k P\u00e9csett olyan emberek akik drogos fiataloknak szerettek volna seg\u00edteni.\nAz alapc\u00e9lok n\u00e9mileg m\u00f3dosultak az alap\u00edt\u00e1s \u00f3ta.\nC\u00e9lunk egy komplex rendszer l\u00e9trehoz\u00e1sa mely a drogprobl\u00e9m\u00e1k kezel\u00e9s\u00e9vel megel\u0151z\u00e9s\u00e9vel foglalkozik a prevenci\u00f3t\u00f3l a korai el\u00e9r\u00e9sen (utcai munka), az \u00e1rtalomcs\u00f6kkent\u0151 technik\u00e1kon (t\u0171csere), az \u00f6nseg\u00edt\u0151 csoportokon , klubokon kereszt\u00fcl, a rehabilit\u00e1ci\u00f3n \u00e1t eg\u00e9szen az ut\u00f3gondoz\u00e1sig.", "Volt egyszer egy Passi\u00f3...\n\u00dajra itthon...\nII. J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1pa 2003. \u00e1prilis 4-\u00e9n Tak\u00e1cs N\u00e1ndor sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri megy\u00e9s p\u00fcsp\u00f6k hetven\u00f6t\u00f6dik \u00e9let\u00e9ve bet\u00f6lt\u00e9se ut\u00e1n beny\u00fajtott lemond\u00e1s\u00e1t elfogadta.\nEgy\u00fattal kinevezte az egyh\u00e1zmegye \u00faj f\u0151p\u00e1sztor\u00e1t, Sp\u00e1nyi Antalt, aki eddig esztergomi seg\u00e9dp\u00fcsp\u00f6k \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9rseki helyn\u00f6k volt.\nAz \u00faj f\u0151p\u00e1sztor beiktat\u00e1sa m\u00e1jus 24-\u00e9n lesz.", "Tudod ez az emberi korl\u00e1tolts\u00e1g.\nNem l\u00e1tja a f\u00e1t\u00f3l az erd\u0151t.\nNem veszi \u00e9szre, hogy a t\u00falzott szeretet\u00e9vel (amit etet\u00e9ssel pr\u00f3b\u00e1l kifejezni, hozz\u00e1teszem nagyon rosszul) megr\u00f6vid\u00edti \u00e9s f\u00e1jdalmass\u00e1 teszi kuty\u00e1ja \u00e9let\u00e9t.\nH\u00e1t igen, \u00e9n is ezt hangs\u00falyoztam, b\u00e1r a k\u00e9t dolog nem azonos m\u00e9rv\u0171.\nAz illeg\u00e1lis szem\u00e9tlerak\u00e1s legal\u00e1bb szab\u00e1lys\u00e9rt\u00e9s.\nMegakad\u00e1lyozni nem tudod.", "Mindig is tudtuk, hogy az orvostanhallgat\u00f3k, orvosok k\u00f6zel \u00e1llnak a m\u0171v\u00e9szetekhez, s nem csak m\u0171\u00e9lvez\u0151k\u00e9nt, hanem m\u0171vel\u0151k\u00e9nt is.\nR\u00e9gebbi debreceniek eml\u00e9keznek r\u00e1, hogy milyen kiv\u00e1l\u00f3 irodalmi sz\u00ednpad volt itt a hatvanas \u00e9vekben a Debreceni Orvostudom\u00e1nyi Egyetemen.\nEml\u00e9k\u00e9t mostan\u00e1ban \u00e9lesztgeti egyik volt tagja, Szab\u00f3 Andr\u00e1s, aki civilben az akupunkt\u00fara avatott mestere.\nM\u00e1jus els\u0151 napjaiban Debrecenben tal\u00e1lkoztak tizenegyedik alkalommal a muzsik\u00e1l\u00f3 orvosok.", "3. Mell\u00e9klet: GYAKORLATI \u00daTMUTAT\u00d3 B\u00cdR\u0150KNAK Ez a mell\u00e9klet az\u00e9rt k\u00e9sz\u00fclt, hogy seg\u00edtse a b\u00edr\u00f3kat olyan esetekben, amikor a szab\u00e1lyok vagy a magyar\u00e1zatok nem adnak egy\u00e9rtelm\u0171 magyar\u00e1zatot.\nKateg\u00f3ri\u00e1s int\u00e9st vagy b\u00fcntet\u00e9st \u00edt\u00e9l (kiv\u00e9ve, ha a s\u00e9r\u00fcl\u00e9st szenved\u0151 hib\u00e1j\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9nt).\nKateg\u00f3ri\u00e1s int\u00e9st adhat s\u00e9r\u00fcl\u00e9s sz\u00ednlel\u00e9s\u00e9\u00e9rt vagy elt\u00falz\u00e1s\u00e1\u00e9rt.\n(Mindig figyelembe kell venni a Shikkaku lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t s\u00e9r\u00fcl\u00e9s imit\u00e1l\u00e1s\u00e1nak s\u00falyos eset\u00e9ben.)", "Egy \u00e9ve j\u00e1rtunk a faluban.\nAz akkori benyom\u00e1sokhoz viszony\u00edtva most azt tapasztaltuk, hogy az\u00f3ta el\u0151ny\u00f6sen v\u00e1ltozott k\u00fcllem\u00e9ben a telep\u00fcl\u00e9s.\nMegsz\u00e9p\u00fclt k\u00edv\u00fcl \u00e9s bel\u00fcl a kult\u00farh\u00e1z, ami k\u00f6r\u00fcl parkos\u00edtottak.\nHossz\u00fa \u00e9vek ut\u00e1n ism\u00e9t lesz \u00e9lelmiszerbolt.\nAz \u00f6nkorm\u00e1nyzat megyei vir\u00e1gos\u00edt\u00e1si versenybe nevezett be.\nA k\u00f6zs\u00e9gcsinos\u00edt\u00e1si akci\u00f3t nem kevesen fogadt\u00e1k \u00f6r\u00f6mmel, tudtuk meg V\u00e9gh Zolt\u00e1n falugondnokt\u00f3l, aki k\u00eds\u00e9r\u0151m volt a falul\u00e1togat\u00e1sunk sor\u00e1n.", "Zs\u00e9deny pici falu Vas megye sz\u00edv\u00e9ben.\nEgykor oly gazdag egyh\u00e1zt\u00f6rt\u00e9nelmi m\u00falttal rendelkez\u0151 anyagy\u00fclekezet, ma hal\u00f3d\u00f3, harminch\u00e9t f\u0151 evang\u00e9likust sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 f\u00edlia.\nAzonban az id\u0151 vasfoga, a t\u00f6rt\u00e9nelem viharai nem t\u00f6rt\u00e9k meg az ott \u00e9l\u0151 emberek bar\u00e1ts\u00e1g\u00e1t, melegsz\u00edv\u0171s\u00e9g\u00e9t a hozz\u00e1juk bet\u00e9r\u0151 vend\u00e9gek ir\u00e1nt.\n\u00cdgy \u00e9rkezett el 2000. szeptember 30-a ennek a kis f\u00edli\u00e1nak \u00e9let\u00e9ben.", "\u00e1llap\u00edtja meg.\nAz ELTE Region\u00e1lis F\u00f6ldrajzi Tansz\u00e9k\u00e9nek f\u00e9l \u00e9vsz\u00e1zados jubileuma alkalm\u00e1b\u00f3l a tansz\u00e9k t\u00f6rt\u00e9net\u00e9r\u0151l r\u00f6vid \u00e1ttekint\u00e9st adni nem k\u00f6nny\u0171 feladat sz\u00e1momra, hiszen 35 \u00e9ven \u00e1t magam is a tansz\u00e9k tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek r\u00e9szese, s\u0151t olykor akt\u00edv form\u00e1l\u00f3ja voltam.\nEz\u00e9rt a visszapillant\u00e1s sor\u00e1n a t\u00e1rgyszer\u0171 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s vez\u00e9rfonal\u00e1hoz elker\u00fclhetetlen\u00fcl hozz\u00e1kapcsol\u00f3dnak szem\u00e9lyes eml\u00e9keim.", "Sokakat nem \u00e9rdekel.\nEzer-ezer\u00f6tsz\u00e1zmilli\u00e1rd forint?\nNos, ez ut\u00f3bbir\u00f3l m\u00e1r lehet besz\u00e9lni!\nDe az el\u0151bbi n\u00e9lk\u00fcl nincs mit.\nAhhoz ugyanis, hogy Magyarorsz\u00e1g az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz csatlakozva, 2004 \u00e9s 2006 k\u00f6z\u00f6tt megkapja ezt a fejleszt\u00e9si hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1st a struktur\u00e1lis alapokb\u00f3l, m\u00e9g ez \u00e9v v\u00e9g\u00e9ig el kell juttatnia Br\u00fcsszelbe nemzeti fejleszt\u00e9si terv\u00e9t.", "ahol \u00e9lt a magyar.\nha j\u00f6tt a zivatar.\nr\u00e1\u00e9heztek m\u00e1sok.\nMi \u00e9l\u0151k?\nTehet\u00fcnk mi r\u00f3la?\nFelel\u0151s mindez\u00e9rt:\na v\u00e9n Eur\u00f3pa!\n\u00f6t orsz\u00e1gban, \u00edgy lett.\nhat orsz\u00e1g magyarja.\naki \u00edgy akarja...\nFel is sorolhatom:\n\u0151s-magyarnak vallja.\naz \u00e1ldott Verecke.\ndarabokra v\u00e1gta.\norosz lett Verecke.\nBaranya \u00e9s B\u00e1cska.\nszlov\u00e1k a Felvid\u00e9k.\nek\u00e9ppen t\u00e9pt\u00e9k sz\u00e9t.\na m\u00falt eml\u00e9k\u00e9t\u0151l.\nf\u00e9nyesebb a sorsa.\nlegyenek rom\u00e1nok...\ntrianoni \u00e1tok.\nazokra is sz\u00e1llott.\n\u00e9li a vil\u00e1got...\ne vid\u00e9ken \u00e9lek.\nm\u00e1sok keze-l\u00e1ba.\n\u00fagy, ahogy tanulta.", "Bernice Claire Jordan:\na gy\u00fclekezeti hitoktat\u00e1shoz k\u00edv\u00e1n seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtani.\nA sorozat lelk\u00e9szek, vall\u00e1stan\u00e1rok, hitoktat\u00f3k, gyermekmunk\u00e1sok \u00e9s m\u00e1s hitoktat\u00e1sban r\u00e9sztvev\u0151 szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra k\u00e9sz\u00fclt.\nA szerz\u0151 a tananyagot els\u0151sorban a 6-10 \u00e9ves koroszt\u00e1ly sz\u00e1m\u00e1ra dolgozta fel, de sz\u00e1mos \u00f6tletet tal\u00e1lunk benne kisebb gyermekek oktat\u00e1s\u00e1hoz is.\nA SOROZAT C\u00c9LJA:", "Az egyik \u0151snek tekinthet\u0151 labdaj\u00e1t\u00e9kot az amerikai bennsz\u00fcl\u00f6ttek j\u00e1tszott\u00e1k.\nA maj\u00e1k \u00e9s az azt\u00e9kok v\u00e1ltozat\u00e1ban egy falra er\u0151s\u00edtett f\u00e9m gy\u0171r\u0171n kellett \u00e1t\u00fctni a csapattagoknak egy goly\u00f3t.\nA maj\u00e1k j\u00e1t\u00e9ka kegyetlen volt: a vesztes csapatot fel\u00e1ldozt\u00e1k az isteneknek...\nA mai \u00e9rtelemben vett kos\u00e1rlabda 1891-ben sz\u00fcletett az Egyes\u00fclt \u00c1llamokbeli Springfieldben.\n- 1939. november 28.) volt a Springsfieldi Testnevel\u00e9si F\u0151iskola testnevel\u0151 tan\u00e1ra.", "Szerintem az igazs\u00e1gtalanok alszanak a legjobban, mert \u0151k tojnak a vil\u00e1gra, az igazak viszont a szem\u00fcket sem h\u00fanyj\u00e1k le, \u00e9s minden\u00e9rt r\u00e1gj\u00e1k magukat.\nM\u00e1sk\u00fcl\u00f6nben nem voln\u00e1nak igazak.\n\u00daj hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s...\nHozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz be kell jelentkezned, amit most egy\u00fattal meg is tehetsz (persze ha kor\u00e1bban m\u00e1r regisztr\u00e1ltad magad):\nNem j\u00f3l \u00e9rted.\nA pozit\u00edv m\u00faltba n\u00e9z\u00e9sr\u0151l besz\u00e9ltem!\nAz indiai p\u00e9ldamondat ismeretlen szerz\u0151je arra gondolt, hogy j\u00f3 dolog a r\u00e9gi sz\u00e9p eml\u00e9keket id\u0151r\u0151l id\u0151re feleleven\u00edteni...", "Le\u00edr\u00e1s: Az aut\u00f3,Gy\u0151rben tekinthet\u0151 meg.\nS\u00e9r\u00fcl\u00e9smentes,szervizk\u00f6nyves,kit\u0171n\u0151 m\u0171szaki,\u00e9s eszt\u00e9tikai \u00e1llapotban van!", "Buda\u00f6rs Kamaraerd\u0151 csendes utc\u00e1j\u00e1ban de j\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9s mellett, 330n-\u00f6les elvehetetlen panor\u00e1m\u00e1s telken, k\u00e9tszintes, 180m 2 -es \u00fajszer\u0171 \u00f6n\u00e1ll\u00f3 csal\u00e1di h\u00e1z, alatta k\u00e9t\u00e1ll\u00e1sos gar\u00e1zs, pince, mos\u00f3konyha, edz\u0151 terem, stb.", "A l\u00e1togat\u00e1st Krassay J\u00e1nos tan\u00e1csos, a f\u0151igazgat\u00f3 helyettese v\u00e9gezte.\nUt\u00f3bbit a le\u00e1nygimn\u00e1ziummal k\u00f6z\u00f6sen haszn\u00e1lj\u00e1k.\nA jelenleg 8 oszt\u00e1lyos iskol\u00e1ban 8 tanterem, egy vegytani el\u0151ad\u00f3terem, egy nyelvi kiseg\u00edt\u0151terem, 1 g\u00e9p\u00edr\u00f3terem, 1 orvosi rendel\u0151szoba, 1 tan\u00e1ri szoba, 1 igazgat\u00f3i szoba, 1 igazgat\u00f3helyettesi szoba \u00e9s egy vend\u00e9gszoba van.\nAz \u00e9p\u00fclet \u00fajb\u00f3l a b\u00e9kebeli \u00e1llapotba ker\u00fclt.\nB\u00fatorzat: Az iskol\u00e1nak 7 tanteremre val\u00f3 oszt\u00e1lyb\u00fatorzata van ebben az id\u0151ben.", "A k\u00f6nyv k\u00e9t f\u0151 r\u00e9szb\u0151l, a k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s fels\u0151fok\u00fa sz\u00f3beli nyelvvizsg\u00e1k sikeres let\u00e9tel\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges, komplett feladatsorokb\u00f3l \u00e1ll.\nMindk\u00e9t r\u00e9sz hasonl\u00f3 fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u0171: besz\u00e9lget\u00e9si t\u00e9mak\u00f6r\u00f6k \u00e9s ahhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 feladatok, k\u00e9ple\u00edr\u00e1sok, szitu\u00e1ci\u00f3s feladatok, megold\u00e1sok (valamint fels\u0151fokon tolm\u00e1csol\u00e1si feladat) alkotj\u00e1k.", "\u00c9ppen rendes heti csakratiszit\u00e1somat v\u00e9geztem egy Tall\u00f3z\u00f3val, amikor egy Narancs-cikk olvast\u00e1n element\u00e1ris er\u0151vel sz\u00e1guldott be a Frank\u00f3, karmikus hipersztr\u00e1d\u00e1mra.\nB\u00edrom a fi\u00fakat egy\u00e9bk\u00e9nt, hozz\u00e1k a form\u00e1t f\u00f6ldbed\u00f6ng\u00f6l\u00e9sileg (mi lenne, ha egyszer egy gonosz t\u00fcnd\u00e9r \u00e1tvar\u00e1zsoln\u00e1 \u0151ket a Story Magazin b\u00e9bihoroszk\u00f3p rovat\u00e1ba? ).\nHekt\u00f3liternyi salaktalan\u00edt\u00f3 tea hat\u00e1s\u00e1val vetekszik a Fidesz film, maszop mozi c\u00edm\u0171 \u00edr\u00e1s, (Mancs, janu\u00e1r 30., a szerk.) legal\u00e1bb is engem teljes megvil\u00e1gosod\u00e1sra k\u00e9sztetett.", "M\u00e1ty\u00e1s Enik\u0151 No\u00e9mi 10 \u00e9ves volt, amikor sz\u00fcleivel Magyarorsz\u00e1gra telep\u00fclt Erd\u00e9lyb\u0151l.\nSz\u00fclei \u00e9p\u00edt\u00e9szm\u00e9rn\u00f6k\u00f6k.\nEnik\u0151nek h\u00e1rom testv\u00e9re van, mindannyian l\u00e1nyok, \u00e9s mind a h\u00e1rman diplom\u00e1s szakemberek.\n\u0150 a csal\u00e1dban a legfiatalabb, \u00e9s jelenleg a Szent Istv\u00e1n Egyetem g\u00f6d\u00f6ll\u0151i tagozat\u00e1nak m\u00e1sod\u00e9ves hallgat\u00f3ja.\nIskolai eredm\u00e9nyein k\u00edv\u00fcl kimagaslik, hogy jelenleg a hegyfut\u00f3k magyar v\u00e1logatottj\u00e1nak a tagja.", "3 kazetta 3 k\u00fcl\u00f6n edz\u00e9sprogram - fels\u0151test form\u00e1l\u00e1sa - \u00e1ll\u00f3k\u00e9pess\u00e9g \u00e9s comb karcs\u00fas\u00edt\u00e1s - has- \u00e9s farizom kem\u00e9ny\u00edt\u00e9s 3 edz\u00e9snap a h\u00e9ten, 3-szor napi 25 perc mozg\u00e1ssal fitt...\n3 kazetta 3 k\u00fcl\u00f6n edz\u00e9sprogram - fels\u0151test form\u00e1l\u00e1sa - \u00e1ll\u00f3k\u00e9pess\u00e9g \u00e9s comb karcs\u00fas\u00edt\u00e1s - has- \u00e9s farizom kem\u00e9ny\u00edt\u00e9s 3 edz\u00e9snap a h\u00e9ten, 3-szor napi 25 perc mozg\u00e1ssal fitt...\nA budapesti Vigad\u00f3ban \u00fcnnepelte 15. sz\u00fclet\u00e9snapj\u00e1t a Cerbona \u00c9lelmiszeripari \u00e9s Kereskedelmi R\u00e9szv\u00e9nyt\u00e1rsas\u00e1g.\nAz \u00e1lom l\u00e9nyege, hogy ...", "Az \u00c1raml\u00e1stan Tansz\u00e9ken fel\u00e1ll\u00edtott k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kkel vizsg\u00e1lhat\u00f3 a talajban, t\u00f6ltetes r\u00e9tegekben, stb. a sziv\u00e1rg\u00e1s jelens\u00e9ge, meghat\u00e1rozhat\u00f3 a sziv\u00e1rg\u00e1s sebess\u00e9ge \u00e9s a sziv\u00e1rg\u00e1si t\u00e9nyez\u0151.\nA k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k kapcsol\u00e1si v\u00e1zlat\u00e1t a mell\u00e9kelt \u00e1bra mutatja, melyen felt\u00fcntett\u00fck a sz\u00e1m\u00edt\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges jellemz\u0151ket is.\nAz \u00e1t\u00e1ramlott folyad\u00e9k t\u00e9rfogat\u00e1t k\u00f6b\u00f6z\u00e9ssel m\u00e9rje, mellyel a sziv\u00e1rg\u00e1si sebess\u00e9g: ahol V a t id\u0151intervallum alatt \u00e1t\u00e1ramlott folyad\u00e9k t\u00e9rfogat \u00e9s F az \u00e1raml\u00e1s keresztmetszete.", "1 A tr\u00f3non \u00fcl\u0151 jobbj\u00e1ban egy k\u00edv\u00fcl-bel\u00fcl tele\u00edrt k\u00f6nyvtekercset l\u00e1ttam, amely h\u00e9t pecs\u00e9ttel volt lepecs\u00e9telve.\n3 De senki sem tudta, sem a mennyben, sem a f\u00f6ld\u00f6n, sem a f\u00f6ld alatt kibontani \u00e9s elolvasni a tekercset.\n4 Erre s\u00edrva fakadtam, hogy senki sem volt m\u00e9lt\u00f3 a tekercset kinyitni \u00e9s elolvasni.\n\u00cdme, gy\u0151z\u00f6tt az oroszl\u00e1n J\u00fada t\u00f6rzs\u00e9b\u0151l, D\u00e1vid sarja.\n6 Most azt l\u00e1ttam, hogy a tr\u00f3n \u00e9s a n\u00e9gy \u00e9l\u0151l\u00e9ny \u00e9s a huszonn\u00e9gy v\u00e9n k\u00f6z\u00f6tt ott \u00e1ll a B\u00e1r\u00e1ny, mintha le\u00f6lt\u00e9k volna.", "A Hit Gy\u00fclekezete vezet\u0151i \u00e9s a gy\u00fclekezet \u00e1ltal alap\u00edtott Szent P\u00e1l Akad\u00e9mia \u00f3kori nyelveket \u00e9s teol\u00f3gi\u00e1t oktat\u00f3 tan\u00e1rai 1995-ben kezdtek foglalkozni egy \u00faj bibliaford\u00edt\u00e1s elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek gondolat\u00e1val, majd r\u00f6videsen hozz\u00e1 is fogtak a munk\u00e1hoz.\nEls\u0151 c\u00e9lk\u00e9nt az \u00dajsz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyveinek leford\u00edt\u00e1s\u00e1t t\u0171zt\u00e9k ki, b\u00e1r az\u00f3ta n\u00e9h\u00e1ny \u00f3sz\u00f6vets\u00e9gi k\u00f6nyv nyersford\u00edt\u00e1sa is elk\u00e9sz\u00fclt m\u00e1r.", "A kommunik\u00e1ci\u00f3 t\u00e1rsadalmi aspektusaival foglalkoz\u00f3 alapoz\u00f3 el\u0151ad\u00e1s (\u00e9s szemin\u00e1rium), melynek k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban a t\u00e1rsadalmi kommunik\u00e1ci\u00f3 vizsg\u00e1lata, ill a t\u00e1rsadalom kommunikat\u00edv szerkezet\u00e9nek elm\u00e9lete \u00e1ll.\nA kultur\u00e1lis antropol\u00f3gia elm\u00e9leteit \u00e9s a hozz\u00e1 kapcsol\u00f3d\u00f3 probl\u00e9mat\u00f6rt\u00e9neti ismereteket t\u00e1rgyalja az el\u0151ad\u00e1s.\nN\u00e9h\u00e1ny t\u00f6megkommunik\u00e1ci\u00f3s m\u00e9diummal kapcsolatos elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati k\u00e9rd\u00e9s megt\u00e1rgyal\u00e1s\u00e1ra v\u00e1llalkozik a kurzus, f\u0151k\u00e9nt ezen m\u00e9diumok t\u00e1rsadalmi kontextus\u00e1ra f\u00f3kusz\u00e1lva.", "A m\u0171szerek elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez a k\u00f6vetkez\u0151kre van sz\u00fcks\u00e9g, term\u00e9szetesen \u00f6tletekkel m\u00e9g nagyon sok mindenb\u0151l el lehet k\u00e9sz\u00edteni \u0151ket.\nEzek \u00e1ltal\u00e1nos tartoz\u00e9kok, melyek mindegyik m\u0171szerhez sz\u00fcks\u00e9gesek.\nAmiket \u00e9n aj\u00e1nlok:\nNagy el\u0151ny, ha szeretsz bark\u00e1csolni, szerelgetni ezt-azt.\nSz\u00fcks\u00e9g van egy darab fa, f\u00e9m, vagy m\u0171anyag lapra, a m\u0171szer alapj\u00e1hoz.\nTov\u00e1bb\u00e1 nagy el\u0151ny, ha van a h\u00e1zn\u00e1l egy olyan k\u00e9tkazett\u00e1s r\u00e1di\u00f3s magn\u00f3, amit m\u00e1r nem haszn\u00e1lsz, \u00e9s sohasem fogsz.", "97 x 69 cm.\nAj\u00e1nd\u00e9kozzon szeretteinek k\u00e9peket!\nA PosterArt.hu-n poszterek, k\u00e9pek, fot\u00f3k, nyomatok \u00e9s reprodukci\u00f3k sor\u00e1t k\u00edn\u00e1ljuk kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9gben, k\u00f6zt\u00fck sz\u00e1mos, eddig Magyarorsz\u00e1gon m\u00e9g nem l\u00e1tott k\u00e9ppel.\nK\u00fclf\u00f6ldr\u0151l import\u00e1lt, kiv\u00e1l\u00f3 nyomdai min\u0151s\u00e9g\u0171, jogd\u00edjas k\u00e9peket forgalmazunk.\nV\u00e1laszt\u00e9kunkat folyamatosan b\u0151v\u00edtj\u00fck.\n\u00c9rdemes visszat\u00e9rni hozz\u00e1nk!\nirja meg \u00f6tlet\u00e9t \u00e9s mi beszerezz\u00fck a k\u00edv\u00e1nt k\u00e9pet \u00d6nnek.\nHol lehet megv\u00e1s\u00e1rolni?", "Gy\u00f3gyszert\u00e1rb\u00f3l kiz\u00e1r\u00f3lag v\u00e9nyre kiadhat\u00f3, kiz\u00e1r\u00f3lag fekv\u0151beteg-gy\u00f3gyint\u00e9zetben felhaszn\u00e1lhat\u00f3, illet\u0151leg kiz\u00e1r\u00f3lag orvosi rendel\u0151k, gondoz\u00f3int\u00e9zetek r\u00e9sz\u00e9re beszerezhet\u0151 - a jelen K\u00f3dex hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 - term\u00e9kek szakmai c\u00e9l\u00fa rekl\u00e1moz\u00e1sa (gy\u00f3gyszerismertet\u00e9s) eset\u00e9n a vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyi el\u0151\u00edr\u00e1sok k\u00f6vetkezetes \u00e9s marad\u00e9ktalan betart\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges.", "A t\u00e1rsadalmi kommunik\u00e1ci\u00f3r\u00f3l, sz.\nA sajt\u00f3fot\u00f3 t\u00f6rt\u00e9nete, sz.\nSzakdolgozati szemin\u00e1rium II.\nTartalomelemz\u0151 gyakorlatok: a magyar sajt\u00f3 Eur\u00f3pa-k\u00e9pe, sz.\nA turizmus mint kultur\u00e1lis rendszer, sz.\nA mindennapok f\u00e9nyk\u00e9pei, sz.\nFot\u00f3s gyakorlatok, sz. \u00e9s gy.\nA f\u00e9nyk\u00e9pr\u0151l, sz.\nBevezet\u00e9s a t\u00e1rsadalmi kommunik\u00e1ci\u00f3ba, ea.\nBevezet\u00e9s a t\u00e1rsadalmi kommunik\u00e1ci\u00f3ba, sz.\nA lef\u00e9nyk\u00e9pezett t\u00e1rsadalom, sz.\nTartalomelemz\u00e9s, sz.\nElfelejtett k\u00e9pek egy terepgyakorlatr\u00f3l.", "36 Szemere u meg\u00e1ll\u00f3ig.\n2 N\u00e9pkert meg\u00e1ll\u00f3ig.\n12 vagy 14 N\u00e9pkert meg\u00e1ll\u00f3ig.\n1 vagy 1A vagy 101 B\u00faza t\u00e9r meg\u00e1ll\u00f3ig, \u00e1tsz\u00e1ll\u00e1s 2 -re, onnan N\u00e9pkert meg\u00e1ll\u00f3ig.\n101B Erzs\u00e9bet t\u00e9r meg\u00e1ll\u00f3ig.\nAz avasi reform\u00e1tus templomt\u00f3l nyugatra helyezkedik el a v\u00e1ros egyik legszebb m\u0171eml\u00e9ke, a 16. sz\u00e1zadb\u00f3l fennmaradt harangtorony.\nEl\u0151dje a Szent Mih\u00e1lyr\u00f3l elnevezett, s a temetkez\u00e9si c\u00e9lokat is szolg\u00e1l\u00f3 k\u00e1polna volt, amely a t\u00f6r\u00f6k puszt\u00edt\u00e1ssal \u00e9s gy\u00fajtogat\u00e1ssal egyid\u0151ben, a templommal egy\u00fctt 1544-ben \u00e9gett le.", "Ha m\u00e1r a h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s el\u0151tt nagyon boldog volt\u00e1l, akkor j\u00f3 es\u00e9lyed van arra, hogy az esk\u00fcv\u0151 ut\u00e1n is j\u00f3 ideig az leszel.\nAz esk\u00fcv\u0151 el\u0151tti \u00e9v, az esk\u00fcv\u0151 \u00e9ve \u00e9s a r\u00e1k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9v az az id\u0151szak, amikor az emberek a legboldogabbnak \u00e9rzik magukat.\nEzut\u00e1n gyorsan visszaesik a boldogs\u00e1gszint a 3 \u00e9vvel azel\u0151ttire.\nA n\u00e9met kutat\u00e1s eredm\u00e9nye szerint a boldogs\u00e1g az esk\u00fcv\u0151 el\u0151tti id\u0151szakban tet\u0151zik, a gyermek\u00e1ld\u00e1st k\u00f6vet\u0151 id\u0151szakban az ut\u00f3dok tini \u00e9veiben van m\u00e9lyponton, azt\u00e1n \u00fajabb vir\u00e1gz\u00e1snak indul.", "Processzor, mem\u00f3ria \u00e9s a marad\u00e9k: mindezeket programok vez\u00e9rlik.\nProgramsz\u00f6veg nek\u00fcnk \u00e9s program a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pnek: a ford\u00edt\u00f3programok.\nEgy \u00e9rdekes megold\u00e1s a J\u00e1v\u00e1ban: a virtu\u00e1lis g\u00e9p.\nEls\u0151 J\u00e1va programunk.\nAhhoz, hogy elolvashasd ezt a sz\u00f6veget, sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pet kell haszn\u00e1lnod \u00e9s a lecke munkaf\u00fczet jellege miatt is sz\u00fcks\u00e9ged lesz r\u00e1.\nBizony\u00e1ra a g\u00e9p haszn\u00e1lata m\u00e1r meglehet\u0151sen ismert, k\u00fcl\u00f6nben nem v\u00e1gt\u00e1l volna bele egy programoz\u00e1si tanfolyamba.", "Sz\u00f6veg: Ideje elv\u00e1lasztanunk az eg\u00e9szs\u00e9g \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy fogalm\u00e1t.\nAz els\u0151 p\u00e1rt\u00e1ll\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen, a m\u00e1sodik, legal\u00e1bbis a Lajt\u00e1t\u00f3l keletre, nagyon is f\u00fcgg, f\u00fcgg\u00f6tt az \u00e9ppen hatalomra k\u00e9sz\u00fcl\u0151 \u00e9s a m\u00e1r hatalmon l\u00e9v\u0151 p\u00e1rtokt\u00f3l.\nT\u00e9ny, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9rt legal\u00e1bbis az Eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi Vil\u00e1gszervezet (WHO) szerint csak 15 sz\u00e1zal\u00e9kban tehet\u0151 felel\u0151ss\u00e9 a gy\u00f3gy\u00edt\u00f3int\u00e9zm\u00e9ny-rendszer, sz\u00e1mos \u00e9letm\u00f3dbeli, k\u00f6rnyezeti, genetikai t\u00e9nyez\u0151 is befoly\u00e1solja.", "Jelenleg 18 vend\u00e9g \u00e9s 4 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\nK\u00e9t dolog v\u00e9gtelen: az univerzum, \u00e9s az emberi h\u00fclyes\u00e9g.\nAz univerzumban nem vagyok biztos...\nIgen, ezt bizony meg kell tennie, miel\u0151tt bel\u00e9phetne.\nNem tiltott\u00e1k le v\u00e9letlen\u00fcl?", "Neves t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szek tartanak el\u0151ad\u00e1st 1956-r\u00f3l az Ifj\u00fas\u00e1gi Kereszt\u00e9nydemokrata Sz\u00f6vets\u00e9g rendezv\u00e9ny\u00e9n, okt\u00f3ber 28-\u00e1n, kedden este 6 \u00f3rakor a budai, Vill\u00e1nyi \u00fati Szent Imre Gimn\u00e1ziumban.\nA magyar szabads\u00e1gharc hadt\u00f6rt\u00e9net\u00e9t \u00e9s a szovjet vezet\u0151s\u00e9g mot\u00edvumait elemzik a tud\u00f3sok.\nR\u00e9tv\u00e1ri Bence, az IKSZ vezet\u0151je elmondta: tervezik a levet\u00edt\u00e9s\u00e9t annak a filmnek, amely Horn Gyula szocialista politikus 1956-os szerep\u00e9t mutatja be, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a Nyugati-p\u00e1lyaudvari sort\u0171z k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeire.", "De mivel sokat utaztam a foly\u00f3k k\u00f6zt, melyek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ir\u00e1nyba haladnak, az egyik d\u00e9lr\u0151l \u00e9szakra, a m\u00e1sik megford\u00edtva, tudom, hogy vannak titkok a l\u00e1tsz\u00f3lag oly nyilv\u00e1nval\u00f3 vil\u00e1gon, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6s elhallgat\u00e1sok rejt\u0151znek a kimondott szavak m\u00f6g\u00f6tt.\nS\u0151t gyakran \u00fagy t\u0171nt f\u00f6l, a vil\u00e1g csak az\u00e9rt van tele kimondott szavakkal, hogy alattuk jobban elrejt\u0151zk\u00f6dhess\u00e9k az elhallgatott, \u00e9s zajg\u00e1sukba vesszen a titok, ami az emberek s dolgok m\u00f6g\u00f6tt van.", "Az Oktat\u00e1si Miniszt\u00e9rium a k\u00f6zelm\u00faltban Droginform\u00e1ci\u00f3s lapok c\u00edmmel t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 f\u00fczetet k\u00e9sz\u00edttetett \u00e9s juttatott el a magyarorsz\u00e1gi iskol\u00e1kba azzal a felsz\u00f3l\u00edt\u00e1ssal, hogy a tan\u00e1rok terjessz\u00e9k azt a di\u00e1kok k\u00f6r\u00e9ben.\nA kiadv\u00e1ny sz\u00f6vege \u00e9s szerkeszt\u00e9sm\u00f3dja azt mutatja, hogy az nem a drogfogyaszt\u00e1s megel\u0151z\u00e9s\u00e9t k\u00edv\u00e1nja el\u0151seg\u00edteni, hanem csup\u00e1n a drogfogyaszt\u00e1s b\u00fcntet\u00e9s\u00e9nek elker\u00fcl\u00e9s\u00e9t.\nA Fidesz Kultur\u00e1lis Tagozata a leghat\u00e1rozottabban tiltakozik a kiadv\u00e1ny \u00e9s az OM elj\u00e1r\u00e1sa ellen.", "Mosolyra sz\u00e1ll szem\u00fck, be nem \u00e1ll a sz\u00e1juk.\nKiskor\u00faak, de m\u00e1r szervezkednek.\nBe akarnak robbanni az irodalomba.\nA csapat egy r\u00e9sze magyarorsz\u00e1gi, m\u00e1sik fele erd\u00e9lyi.\nVan k\u00f6zt\u00fck k\u00f6lt\u0151, \u00edr\u00f3, textilm\u0171v\u00e9sz \u00e9s k\u00e9kharisnya.\nEzer k\u00f3sza terv hemzseg pubert\u00e1s agyukban.\nA csapat tagjai: M\u00e1rkus Andr\u00e1s k\u00f6lt\u0151, S\u00f3s D\u00f3ra k\u00f6lt\u0151, \u00edr\u00f3, Farkas Zsolt k\u00f6lt\u0151, \u00edr\u00f3, Visky Zsolt k\u00f6lt\u0151, Albert Anna k\u00e9kharisnya, Benedek Levente k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9sz, textilm\u0171v\u00e9sz.\nTizenn\u00e9gy \u00e9vesek.", "Bizony\u00e1ra, sokan ismerik azt a viccet, amikor az \u00fajdons\u00fclt apa rohan a k\u00f3rh\u00e1zba, hogy l\u00e1ssa els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt fi\u00e1t, \u00d6d\u00f6nk\u00e9t.\nRem\u00e9nykedve l\u00e9p be, de nem leli a csemet\u00e9t.\nMegy a m\u00e1sodik ajt\u00f3hoz, ott az a felirat:\nOtt sincs a kis j\u00f6vev\u00e9ny, de azt mondja az atya: ?sebaj, csak eg\u00e9szs\u00e9ges legyen?.\nA harmadik ajt\u00f3n ez \u00e1ll:\nDe h\u00e1t ott sincs az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt.\nS\u00e1padtan botork\u00e1l tov\u00e1bb a folyos\u00f3n, azt\u00e1n megl\u00e1tja az utols\u00f3 ajt\u00f3n a feliratot:\nA FIFA t\u00f6preng, a megval\u00f3s\u00edt\u00e1son...\nMagyar javaslat(a FIFA...", "Semmering k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 r\u00e9szein k\u00edn\u00e1lunk csal\u00e1di panzi\u00f3kat a s\u00edp\u00e1ly\u00e1kt\u00f3l 3-800 m-re.\nSemmering Ausztria egyik legn\u00e9pszer\u0171bb eleg\u00e1ns t\u00e9li \u00fcd\u00fcl\u0151helye, mely l\u00e1togatotts\u00e1g\u00e1t a k\u00f6rny\u00e9k 1400-2000 magass\u00e1g\u00fa p\u00e1ly\u00e1inak, sz\u00f3rakoz\u00e1si lelehet\u0151s\u00e9gei sz\u00e9les v\u00e1laszt\u00e9k\u00e1nak \u00e9s k\u00f6nny\u0171 megk\u00f6zel\u00edthet\u0151s\u00e9g\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6ni.\nTavaly bevezetett \u00fajdons\u00e1guk az \u00e9jszakai s\u00edz\u00e9s.", "H\u00fcbel P\u00e9ter fot\u00f3m\u0171v\u00e9sz saj\u00e1t k\u00fcl\u00f6nleges kompoz\u00edci\u00f3it kapta lencsev\u00e9gre, melyek augusztus 11-ig l\u00e1that\u00f3k a Duna Gal\u00e9ri\u00e1ban.\nKentaur, aki 1990-\u00f3ta Eszenyi Enik\u0151, Alf\u00f6ldi R\u00f3bert, Marton L\u00e1szl\u00f3 rendez\u00e9seinek \u00e1lland\u00f3 d\u00edszlettervez\u0151je, h\u00e9t \u00e9v sz\u00fcnet ut\u00e1n ism\u00e9t a fest\u0151\u00e1llv\u00e1ny el\u00e9 \u00e1llt.\nLeg\u00fajabb munk\u00e1it a Galamb utcai Martino Gal\u00e9ri\u00e1ban mutatta be, ahol az alkot\u00e1sok j\u00falius v\u00e9g\u00e9ig l\u00e1that\u00f3k.", "A t\u00e1rgyi eszk\u00f6z-nyilv\u00e1ntart\u00f3 rendszer feladata a v\u00e1llalat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 eszk\u00f6zeinek, jogc\u00edmek nyilv\u00e1ntart\u00e1sa.\nA rendszer lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt tetsz\u0151leges id\u0151pontra tervezett \u00e9rt\u00e9kcs\u00f6kken\u00e9s sz\u00e1mol\u00e1s\u00e1ra, az adott \u00e1llapot ki\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re \u00e9s \u00fajrasz\u00e1mol\u00e1s\u00e1ra.\nAz eszk\u00f6z\u00f6kh\u00f6z \u00e9s a forgalmi t\u00e9telekhez rendelt elemz\u00e9si szempontok, div\u00edzi\u00f3k az eszk\u00f6z \u00e1llom\u00e1nyr\u00f3l \u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1sair\u00f3l k\u00e9sz\u00edtett elemz\u00e9seket teszik lehet\u0151v\u00e9.", "Ellenfeled Gy\u0171jt\u0151j\u00e9t, illetve annak tartalm\u00e1t tekintheted meg ezen a helyen.\nIde ker\u00fcl az \u00f6sszes kij\u00e1tszott tekercse, a k\u0151termel\u0151k kiv\u00e9tel\u00e9vel.\nF\u00e1zisl\u00e9ptet\u0151 gomb:\nEz a kapcsol\u00f3 mutatja az \u00e9ppen aktu\u00e1lis f\u00e1zist, illetve itt l\u00e1thatod, hogy \u00e9ppen te j\u00f6ssz-e.\nHa a gomb barna, akkor v\u00e9grehajthatod a cselekedeteidet, majd r\u00e1kattintva v\u00e9gleges\u00edtheted, illetve k\u00fcldheted el l\u00e9p\u00e9seidet az ellenfelednek.\nA saj\u00e1t beceneved \u00e9s ellenfeled beceneve.\n\u00c9leter\u0151 pont:", "Bevezet\u00e9s: A j\u00e1t\u00e9kban k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le objektumok jelennek meg a felhaszn\u00e1l\u00f3 k\u00e9perny\u0151j\u00e9n, olyanok, amelyek teljes\u00edtik a feladatki\u00edr\u00e1s ban megfogalmazottakat.\nA j\u00e1t\u00e9kos ellenfele a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p.\nIndul\u00e1skor egy fikt\u00edv bolyg\u00f3felsz\u00edn tal\u00e1lhat\u00f3 a j\u00e1t\u00e9kt\u00e9ren, mely fel van osztva egys\u00e9gnyi parcell\u00e1kra, az objektumok jobb behat\u00e1rolhat\u00f3s\u00e1ga, \u00e9s a j\u00e1t\u00e9k menet\u00e9nek pontosabb nyomonk\u00f6vet\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.\nA j\u00e1t\u00e9k folyam\u00e1n k\u00e9tf\u00e9le objektumt\u00edpust k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00fcnk meg: helyhez k\u00f6t\u00f6tteket \u00e9s nem helyhez k\u00f6t\u00f6tteket.", "Az al\u00e1bbiakban szeretn\u00e9nk r\u00f6viden bemutatni aut\u00f3siskol\u00e1nkat.\nIskol\u00e1nk szem\u00e9lyg\u00e9pkocsira sz\u00f3l\u00f3 B kateg\u00f3ri\u00e1s k\u00e9pz\u00e9ssel foglalkozik.\nA jogos\u00edtv\u00e1ny megszerz\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges elm\u00e9leti, gyakorlati \u00e9s els\u0151seg\u00e9lyny\u00fajt\u00f3 tanfolyam egy helyen lebonyol\u00edthat\u00f3.\nElm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati oktat\u00f3ink mind kiv\u00e1l\u00f3 szakemberek.\nAz oktat\u00e1s sor\u00e1n rugalmasan alkalmazkodunk a tanul\u00f3ink ig\u00e9nyeihez.", "A demokratikus fordulat elind\u00edt\u00e1s\u00e1b\u00f3l fakad\u00f3 tiszta k\u00f6z\u00e9let megteremt\u00e9s\u00e9t \u00e9s az \u00fcvegzseb program koncepci\u00f3j\u00e1nak elfogad\u00e1s\u00e1t emelte ki a korm\u00e1ny els\u0151 100 napja sor\u00e1n sz\u00fcletett d\u00f6nt\u00e9sek k\u00f6z\u00fcl Keller L\u00e1szl\u00f3, a Minisztereln\u00f6ki Hivatal politikai \u00e1llamtitk\u00e1ra kedden tartott budapesti sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n.\nK\u00f6zl\u00e9se szerint az adatv\u00e9delmi t\u00f6rv\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1val el k\u00edv\u00e1nj\u00e1k \u00e9rni, hogy ha valaki k\u00f6zp\u00e9nzt haszn\u00e1l fel, k\u00e9s\u0151bb ne b\u00fajhasson az \u00fczleti titokra val\u00f3 hivatkoz\u00e1s m\u00f6g\u00e9.", "Ahhoz, hogy hozz\u00e1szoljon egy t\u00e9m\u00e1hoz regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3nak kell lennie.\nAmennyiben m\u00e1r rendelkezik felhaszn\u00e1l\u00f3n\u00e9vvel \u00e9s jelsz\u00f3val itt bel\u00e9phet .\nHa m\u00e9g nem regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3, itt regisztr\u00e1lhatja mag\u00e1t.\nHiszen a mi k\u00e9pvisel\u0151ink nem az\u00e9rt vannak ott, hogy az ilyen-olyan lobbist\u00e1k szav\u00e1ra hallgassanak(s mivelhogy lobbist\u00e1k l\u00e9teznek, valszeg hallgatnak is) hanem hogy minket, a t\u00f6bbs\u00e9get k\u00e9pviseljenek.", "2003-ban 162 csoport jelentkezett a T\u00e1jseb\u00e9szet p\u00e1ly\u00e1zat\u00e1ra.\nEddig 802 lerak\u00f3t jelentettek be.\nEbb\u0151l 83 lerak\u00f3t fel is sz\u00e1moltak!\naz adatok feldolgoz\u00e1sa folyamatos.\nNem tudja v\u00e9letlen\u00fcl valaki,hogy Zalaegerszeg k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n lesz e hullad\u00e9kgy\u0171jt\u00e9s.\nFontos lenne tudnom, l\u00e9tszi \u00edrjatok.\nKedves Andr\u00e1s, a HuMuSz-nak csak egyes\u00fcletek lehetnek a tagjai, mag\u00e1nszem\u00e9lyek nem.\nViszont v\u00e1runk szeretettel a KukaB\u00fav\u00e1r Egyes\u00fcletbe, ami tagja lesz a sz\u00f6vets\u00e9gnek, amint bejegyzi a b\u00edr\u00f3s\u00e1g.", "A M\u00f3nika-show-val az RTL Klub igencsak r\u00e1\u00e9rzett egy kiakn\u00e1zatlan t\u00f6megig\u00e9nyre; ezt j\u00f3l mutatja, hogy a konkurens tv2 is hasonl\u00f3 m\u0171sort k\u00e9sz\u00edtett mag\u00e1nak.\nA p\u00e1r h\u00f3napja indult Claudia-show sokak szerint pl\u00e1giumgyan\u00fas, m\u00e9g akkor is, ha itt nem egyszer\u0171 emberek, hanem k\u00f6zismert, szt\u00e1roknak titul\u00e1lt vend\u00e9gek a besz\u00e9lget\u0151t\u00e1rsak, \u00e9s Friderikusz S\u00e1ndor \u00e1lmodta k\u00e9perny\u0151re a m\u0171sort.", "K\u00f6nyvel\u00e9si rendszer - Audiobox Kft.\nA projekt keret\u00e9ben Javascript alap\u00fa megold\u00e1sokat ny\u00fajtottunk a megl\u00e9v\u0151 intranetes k\u00f6nyvel\u00e9si rendszerhez.\n\u00c1talak\u00edtottuk a men\u00fcszerkezetet (a program m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t ig\u00e9nyelte) Javascript famen\u00fcre, ellen\u0151rz\u0151 megold\u00e1sokat \u00e9p\u00edtett\u00fcnk be, stb.\nHirdet\u00e9si szemle - Inform-Data Bt.\nFeladatunk egy nagyon egyszer\u0171, funkcion\u00e1lis megjelen\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 megjelen\u00e9ssel online el\u0151fizet\u00e9s alap\u00fa hirdet\u00e9si szemle kialak\u00edt\u00e1sa volt.", "A sz\u00f6vegszerkeszt\u0151 program megnyit\u00e1sa.\nEgy l\u00e9tez\u0151 dokumentum megnyit\u00e1sa, majd n\u00e9h\u00e1ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s ut\u00e1ni elment\u00e9se.\nT\u00f6bb dokumentum megnyit\u00e1sa.\nEgy \u00faj dokumentum l\u00e9trehoz\u00e1sa \u00e9s ment\u00e9se.\nEgy l\u00e9tez\u0151 dokumentum ment\u00e9se merevlemezre vagy floppy lemezre.\nA dokumentum bez\u00e1r\u00e1sa.\nA S\u00fag\u00f3 haszn\u00e1lata.\nV\u00e1lt\u00e1s n\u00e9zetm\u00f3dok k\u00f6z\u00f6tt.\nA nagy\u00edt\u00e1s-kicsiny\u00edt\u00e9s funkci\u00f3 (zoom) haszn\u00e1lata.\nAz eszk\u00f6zt\u00e1r kin\u00e9zet\u00e9nek m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa.", "SZOMBATON \u00fajabb er\u0151sen szeles nap k\u00f6vetkezik.\nD\u00e9lut\u00e1nra 15 fok k\u00f6r\u00e9 v\u00e1rhat\u00f3 a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet.\nNapk\u00f6zben er\u0151sen, de v\u00e9konyan, est\u00e9t\u0151l vastagon felh\u0151s lesz az \u00e9g.\n\u00c9jszaka ism\u00e9t nagy es\u0151 lesz.\nVAS\u00c1RNAP d\u00e9lut\u00e1n v\u00e1rhat\u00f3an keleten is megsz\u0171nik az es\u0151.\nV\u00e9konyodik a felh\u0151zet.\nKiss\u00e9 m\u00e1r cs\u00f6kken a h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet \u00e9s a sz\u00e9l.\nH\u00c9TF\u0150RE remek, der\u0171s nap v\u00e1rhat\u00f3.\nKEDDT\u0150L a h\u00e9t v\u00e9g\u00e9ig ism\u00e9t hideg, \u00e1ltal\u00e1ban er\u0151sen felh\u0151s id\u0151 val\u00f3sz\u00edn\u0171.\nReggelenk\u00e9nt tart\u00f3s k\u00f6dmez\u0151kre kell sz\u00e1molni.", "A v\u00e9lem\u00e9nyek maguk\u00e9rt besz\u00e9lnek...\n- K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m k\u00e9rd\u00e9sedet, eg\u00e9sz j\u00f3l.\n- Remek\u00fcl sz\u00f3rakoztam.\n- T\u00f6k j\u00f3 volt.\n- Eszm\u00e9letlen buli volt.\n- Fergeteges volt a hangulat, f\u0151k\u00e9nt a bemeleg\u00edt\u00e9s.\nSz\u00f3lhattak volna, hogy ne sz\u00e1m\u00edtsunk r\u00e1.\n- J\u00f3, pl\u00e1ne, hogy Cserh\u00e1ti Zsuzsa nem j\u00f6tt el, nem hi\u00e1nyoltam.\n- Minden nagyon tetszett, de sajn\u00e1lom, hogy Cserh\u00e1ti Zsuzsa nem volt jelen.\n- Kicsit hossz\u00fa volt a t\u0171z\u00e9s \u00e9s a besz\u00e9dek is lehettek volna r\u00f6videbbek.\n- \u00c9n sem csin\u00e1ltam volna jobban.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 605 vend\u00e9g \u00e9s 16 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nEl\u0151sz\u00f6r regisztr\u00e1lnod kell magadat ahhoz, hogy bel\u00e9phess.\nKi lett\u00e9l tiltva a F\u00f3rumr\u00f3l (ebben az esetben egy \u00fczenet jelenik meg)?\nL\u00e9pj kapcsolatba a webmesterrel, vagy az Adminisztr\u00e1torral, hogy mi\u00e9rt.", "A gy\u00f3gyszergy\u00e1r id\u00e9n \u00e9s j\u00f6v\u0151re v\u00e1rhat\u00f3an tov\u00e1bb tudja n\u00f6velni nyeres\u00e9g\u00e9t.\nBogsch Erik vez\u00e9rigazgat\u00f3, a t\u00e1rsas\u00e1g sajt\u00f3t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3j\u00e1n k\u00e9t, a c\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra kedvez\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1sr\u00f3l sz\u00e1molhatott be.\nA Richter tavaly 17,4, tavalyel\u0151tt pedig 15 milli\u00e1rd forintot k\u00f6lt\u00f6tt beruh\u00e1z\u00e1sokra.\nEgyr\u00e9szt az idei \u00e9vt\u0151l megv\u00e1ltozik a Richter sz\u00e1mviteli elsz\u00e1mol\u00e1sa.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 963 vend\u00e9g \u00e9s 19 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "Bel\u00e9pt\u00fcnk a 3. \u00e9vezredbe...\nNem vagyok kifejezetten lelkendez\u0151 t\u00edpus\u00fa ember.\nEzek a fordul\u00f3k egy kicsit olyan ember csin\u00e1lta dolgok.\nAz id\u0151, a t\u00f6rt\u00e9nelem, a fejl\u0151d\u00e9s maga a folytonoss\u00e1g.\nM\u00falik an\u00e9lk\u00fcl, hogy tudn\u00e1, hogy szakaszokra van osztva.\nMint ahogy eg\u00e9szen j\u00f3l elm\u0171k\u00f6d\u00f6tt a vil\u00e1g azel\u00f6tt is, hogy az ember megjelent rajta.\nH\u00e1t mi m\u00e1r csak ilyenek vagyunk; az utat km-ekre, az id\u0151t \u00f3r\u00e1ra, percre vagy nagyobb l\u00e9pt\u00e9kben \u00e9vsz\u00e1zadokra, ezredekre bontjuk.", "Mit is jelentett az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e1talak\u00edt\u00e1sa-reformja?\nTulajdonk\u00e9ppen t\u00f6bb (a teljess\u00e9g ig\u00e9nye n\u00e9lk\u00fcl felsorolt) elemb\u0151l \u00e1ll\u00f3 folyamatot: amelynek \u00e9rtelm\u00e9ben a lakoss\u00e1g, illetve a lakoss\u00e1g felhatalmaz\u00e1sa alapj\u00e1n muk\u00f6d\u0151 politikai f\u00f3rumok, illetve a j\u00e1rul\u00e9kfizet\u0151k felhatalmaz\u00e1sa alapj\u00e1n muk\u00f6d\u0151 biztos\u00edt\u00f3k eld\u00f6ntik, hogy a hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz milyen szab\u00e1lyok szerint t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k.\nHogy a k\u00f6zp\u00e9nzekb\u0151l vagy biztos\u00edt\u00e1si bev\u00e9telekb\u0151l milyen szolg\u00e1ltat\u00e1sok ny\u00fajthat\u00f3k.", "56 \u00e9vvel ezel\u0151tt, 1945. febru\u00e1r 13-\u00e1n \u00e9rt v\u00e9get a II. Vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa Budapesten, m\u00e1sf\u00e9l h\u00f3napos v\u00e9res ostrom ut\u00e1n a szovjet csapatok elfoglalt\u00e1k a magyar f\u0151v\u00e1rost.\nBudapestet mintegy 70-100 ezer f\u0151s n\u00e9met-magyar sereg v\u00e9dte.\nA szovjet ostromgy\u0171r\u0171 1944. december 26-\u00e1n z\u00e1rult be a f\u0151v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl.\nBudapesten rekedt t\u00f6bb mint 800 ezer polg\u00e1ri lakos is, akik a harcok el\u0151l az \u00f3v\u00f3helyekre h\u00faz\u00f3dtak.", "Az elesett, \u00f6nhib\u00e1jukon k\u00edv\u00fcl elszeg\u00e9nyedett emberek ritk\u00e1n k\u00e9rnek seg\u00edts\u00e9get.\nInk\u00e1bb \u00e9heznek, n\u00e9lk\u00fcl\u00f6znek, gy\u00f3gyszerek n\u00e9lk\u00fcl l\u00e1badoznak, semhogy valaki terh\u00e9re legyenek.\nRajtuk - \u00e9s f\u0151k\u00e9nt a szeg\u00e9ny, rossz anyagi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt nevelked\u0151 gyermekeken - k\u00edv\u00e1n seg\u00edteni alap\u00edtv\u00e1nyuk.\nSajnos sok gyermek most is csak a rideg val\u00f3s\u00e1ggal szembes\u00fclhet, rem\u00e9ny\u00e9t vesztve.\n\u0150k kit\u0151l v\u00e1rhatnak seg\u00edts\u00e9get?", "A Ferences rend m\u00e1r a XIII. sz\u00e1zadban tev\u00e9kenykedett P\u00e9csen.\nKolostorukat \u00e9s templomukat a t\u00f6r\u00f6k\u00f6k \u00e1t\u00e9p\u00edtett\u00e9k.\nMemi pasa f\u0151iskol\u00e1j\u00e1r\u00f3l, dzs\u00e1mij\u00e1r\u00f3l \u00e9s f\u00fcrd\u0151j\u00e9r\u0151l Evlia Cselebi t\u00f6r\u00f6k vil\u00e1gutaz\u00f3 hagyott az ut\u00f3korra le\u00edr\u00e1st.\nA t\u00f6r\u00f6k uralom al\u00f3li felszabadul\u00e1s ut\u00e1n visszaker\u00fclt a ferencesek tulajdon\u00e1ba a dzs\u00e1mi \u00e9s a volt kolostor \u00e9p\u00fclete.\n1720-1737. k\u00f6z\u00f6tt \u00e9p\u00edtett\u00e9k meg rendh\u00e1zukat, illetve a templomot is helyre\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.\nA templom egyhaj\u00f3s, \u00e9szaki oldal\u00e1n k\u00e1polnasor van, szent\u00e9lye k\u00f6r\u00fclj\u00e1r\u00f3s.", "A napokban lesz hat \u00e9ve, hogy az els\u0151 \u00fcgyf\u00e9l el\u0151fizetett a ma 750 ezret sz\u00e1ml\u00e1l\u00f3 Pannon GSM szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e1ra.\nA mobilt\u00e1rsas\u00e1g 1994. m\u00e1rcius v\u00e9g\u00e9n els\u0151k\u00e9nt ind\u00edtotta el a GSM szolg\u00e1ltat\u00e1st Magyarorsz\u00e1gon.\nAz ad\u00f3z\u00e1s elotti eredm\u00e9nye ugyancsak kiemelked\u0151en alakult: k\u00f6zel 14 milli\u00e1rd forintra r\u00fagott.\nAz el\u0151fizet\u0151i sz\u00e1m 1999-ben n\u0151tt az eddigi legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben, 250 ezerrel gyarapodott az 1998-as \u00e9v v\u00e9gi \u00fcgyf\u00e9lsz\u00e1mhoz k\u00e9pest.", "Munkah\u00f3nap, elsej\u00e9ig a szavaz\u00e1s sz\u00fcnetel.\nLassan 3 \u00e9ves a Demokr\u00e1cia...\n\u00cdrj k\u00f6sz\u00f6nt\u0151t!\nHa orsz\u00e1godat le szeretn\u00e9d z\u00e1rni, akkor -- amennyiben vezet\u0151 vagy -- az Adminisztr\u00e1ci\u00f3 men\u00fcpont alatt megtilhatod a vil\u00e1g lakosainak, hogy hozz\u00e1d telep\u00fcljenek.", "Feljelent\u00e9st tett a MI\u00c9P k\u00e9t megyei eln\u00f6ke, miut\u00e1n meg\u00fct\u00f6tt\u00e9k \u0151ket a s\u00f6jt\u00f6ri De\u00e1k-eml\u00e9kh\u00e1z avat\u00e1son.\nA parlamenten k\u00edv\u00fcli p\u00e1rt sz\u00f3viv\u0151je szerint a MI\u00c9P Heves \u00e9s Tolna megyei vezet\u0151j\u00e9t rend\u0151r\u00f6k jelenl\u00e9t\u00e9ben pofozt\u00e1k meg.\nAz egyik esetben a t\u00e1mad\u00f3t lef\u00e9nyk\u00e9pezt\u00e9k, \u00e9s a nev\u00e9t is tudj\u00e1k - mondta Gy\u0151ri B\u00e9la.", "A fiatal mikrosz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p-technika vonzat\u00fa szakter\u00fcletek sz\u00f3k\u00e9szlete \u00e9s fogalomvil\u00e1ga r\u00f6vid id\u0151 alatt igen gazdag lett .\nA mikroelektronik\u00e1ra , mikrosz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pekre vonatkoz\u00f3 irodalmi anyagok jelent\u0151s r\u00e9sze angol nyelven \u00e1ll rendelkez\u00e9sre .\nA k\u00f6nyv c\u00e9lja , hogy a szakemberek birtok\u00e1ban lev\u0151 nagy mennyis\u00e9g\u0171 inform\u00e1ci\u00f3s anyag haszn\u00e1lhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t megn\u00f6velj\u00fck az angol szakkifejez\u00e9sek leford\u00edt\u00e1s\u00e1val .\nA term\u00e9kekhez t\u00f6rt\u00e9n\u0151 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sokat koll\u00e9g\u00e1nk moder\u00e1lja.", "Sz. Orsi: \u00c9n is csak ennyit tudok a kutyusr\u00f3l, amennyi a seg\u00edts\u00e9gk\u00e9r\u00e9sben olvashat\u00f3...\nFeln\u0151tt, \u00e9s gondolom szeg\u00e9ny a n\u00e9lk\u00fcl\u00f6z\u00e9st\u0151l \u00e9s a hidegt\u0151l lehet beteg.\nDe tov\u00e1bbi r\u00e9szleteket tudhatsz meg az \u00fczenetben megadott e-mailen!", "Sidari k\u00f6zpontj\u00e1t\u00f3l 800 m-re, a tengerpartt\u00f3l 400 m-re \u00e9p\u00fclt ig\u00e9nyes apartmanh\u00e1z.\nAz apartmanok \u00e9s st\u00fadi\u00f3k felszerelt konyh\u00e1val, f\u00fcrd\u0151szob\u00e1val, terasszal vagy erk\u00e9llyel rendelkeznek.\nA h\u00e1zhoz saj\u00e1t kert \u00e9s medence tartozik nap\u00e1gyakkal, melyet t\u00e9r\u00edt\u00e9smentesen haszn\u00e1lhatnak vend\u00e9geink.", "- Dr. Sz\u00e1jer J\u00f3zsef, Sopron v\u00e1lasztott k\u00e9pvisel\u0151je, az Magyar Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s aleln\u00f6ke a k\u00f6zelm\u00faltban lev\u00e9lben kereste meg a soproni \u00e9s Sopronhoz k\u00f6t\u0151d\u0151 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151ket azzal a javaslattal, hogy a v\u00e1ros \u00e9s a t\u00e9rs\u00e9g \u00e9rdek\u00e9ben parlamenti munk\u00e1jukban fogjanak \u00f6ssze.\n- Megalakult az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s, amelyben ugyan k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 p\u00e1rt\u00e1ll\u00e1s\u00fa k\u00e9pvisel\u0151k vannak, de l\u00e9teznek bizonyos k\u00e9rd\u00e9sek, amelyekben fontos k\u00f6z\u00f6s \u00e1ll\u00e1spontot kialak\u00edtani.", "1554-ben ezen a napon sz\u00fcletett Balassi B\u00e1lint k\u00f6lt\u0151.\n1882-ben ezen a napon sz\u00fcletett Lugosi B\u00e9la sz\u00edn\u00e9sz.\nA csontritkul\u00e1s vil\u00e1gnapja.\nTov\u00e1bbi p\u00e1ly\u00e1zatok..\nA h\u00e1rom legnagyobb \u00e9rintett c\u00e9g illet\u00e9keseit k\u00e9rdezt\u00fck, hogyan alakul a megy\u00e9ben a sz\u00e9less\u00e1v\u00fa internet j\u00f6v\u0151je az elk\u00f6vetkezend\u0151 \u00e9vekben.\nA v\u00e1laszokb\u00f3l \u00fagy t\u0171nik, az \u00e1r nem fog cs\u00f6kkeni, s a kisebb falvaknak m\u00e9g v\u00e1rniuk kell egy j\u00f3 darabig.\nAz \u00fczlet azonban mozg\u00e1sban van, Szentgotth\u00e1rd, B\u00fck \u00e9s Vasv\u00e1r p\u00e9ld\u00e1ul nemsok\u00e1ra alaposan begyorsulhat.", "Kattintson a regisztr\u00e1ci\u00f3 linkre.\nRegisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3inknak sz\u00e1mos ingyenes, vagy kedvezm\u00e9nyes szolg\u00e1ltat\u00e1ssal kedvesked\u00fcnk.\nFelt\u00e9tlen olvassa el.\nHa \u00f6n m\u00e1r regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3nk, bel\u00e9p\u00e9s ut\u00e1n b\u00e1rmely adat\u00e1t szerkesztheti.\nHa \u00faj felhaszn\u00e1l\u00f3nk adatait el\u0151sz\u00f6r itt t\u00f6ltheti fel.\nA c\u00e9g neve: Zsaminet Computer Bt.\nK\u00e9rem t\u00f6ltse ki az \u0171rlap minden mez\u0151j\u00e9t!\nAdja meg nev\u00e9t:\nAdja meg e-mailc\u00edm\u00e9t:\n\u00cdrja meg \u00fczenet\u00e9t:\nK\u00fcldj\u00f6n \u00fczleti levelet partnereinknek.", "Szombat, Brigitta n\u00e9vnapja van.\n:: H\u00edrek :: \u00d6nkorm\u00e1nyzat :: A telep\u00fcl\u00e9s :: B\u00f6rzs\u00f6ny \u00e9s vid\u00e9ke :: Kapcsolatfelv\u00e9tel :: Linkek :: Impresszum :: Vend\u00e9gk\u00f6nyv ::\nK\u00f3spallag K\u00f6zs\u00e9gnek eredetileg k\u00e9tf\u00e9le c\u00edmere volt, amelyet kicsit \u00e1talak\u00edtva, de r\u00e9gi jellemvon\u00e1sai meghagy\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00edtett\u00fcnk el.\nA vonal gy\u0171r\u0171be foglalt k\u00f6rirat \u00e1ltal hat\u00e1rolt kerek mez\u0151ben b\u00edbor talajon kett\u0151s keresztes z\u00e1szl\u00f3csk\u00e1t jobbra viv\u0151 h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1ny volt.\nHaszn\u00e1lt\u00e1k 1769-t\u0151l a XIX. Sz. els\u0151 fel\u00e9ben Hont v\u00e1rmegy\u00e9ben.", "1947. november 8-\u00e1n sz\u00fcletett Budapesten.\n1972-ben v\u00e9gzett a Semmelweis Orvostudom\u00e1nyi Egyetem \u00c1ltal\u00e1nos Orvosi Kar\u00e1n, ezt k\u00f6vet\u0151en 1978-ban pszichi\u00e1ter szakvizsg\u00e1t tett.\n1986-ig pszichi\u00e1terk\u00e9nt dolgozott, 1982-1989 k\u00f6z\u00f6tt az Orsz\u00e1gos Orvosi Rehabilit\u00e1ci\u00f3s Int\u00e9zet adjunktusa.\nJelent\u0151s szerepet v\u00e1llalt a szoci\u00e1lis asszisztensk\u00e9pz\u00e9s kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban, a szoci\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek szervezetfejleszt\u00e9s\u00e9ben.\n1990-t\u0151l pszichoter\u00e1pi\u00e1s mag\u00e1npraxist folytat.", "A k\u00f6nyvt\u00e1r nem \u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00e9p\u00fclet, alapter\u00fclete 40 n\u00e9gyzetm\u00e9ter.\n1960 \u00f3ta m\u0171k\u00f6dik a Pet\u0151fi S\u00e1ndor M\u0171vel\u0151d\u00e9si H\u00e1z \u00e9p\u00fclet\u00e9ben.\nA k\u00f6nyvt\u00e1r szervezetileg nem \u00f6n\u00e1ll\u00f3, a k\u00f6vetkez\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyekkel m\u0171k\u00f6dik egy\u00fctt:", "Az orosz tenger\u00e9szet \u00f3cska felszerel\u00e9se tehet a K-159 atom-tengeralattj\u00e1r\u00f3 augusztusi els\u00fcllyed\u00e9s\u00e9r\u0151l - jelentette ki a t\u00edz matr\u00f3z hal\u00e1l\u00e1t k\u00f6vetel\u0151 trag\u00e9dia felel\u0151s\u00e9nek tartott kapit\u00e1ny.\nA tragikus sors\u00fa haj\u00f3t lyukas pontonokkal pr\u00f3b\u00e1lt\u00e1k felsz\u00ednen tartani, amiket h\u00e1rtyav\u00e9konys\u00e1g\u00fa, elrozsd\u00e1sodott kapcsokkal r\u00f6gz\u00edtettek.\nK\u00fcldje el ezt a cikket bar\u00e1tj\u00e1nak, ismer\u0151s\u00e9nek!", "Azt besz\u00e9lik...\nungarn produktio...\nnager for eu cou...\nEr\u0151s\u00f6d\u0151 Phyla...\nMost b\u00e1hatja ...\nM\u00e1sodik helye...\nCivin: patthe...\nMagyarorsz\u00e1g ...\nTov\u00e1bbi bankok emelt\u00e9k bet\u00e9ti kamataikat, s\u0151t a Magyar K\u00fclkereskedelmi Bank els\u0151k\u00e9nt a p\u00e9nzint\u00e9zetek k\u00f6z\u00fcl az \u00e9rz\u00e9kenynek mondhat\u00f3 piaci lak\u00e1shitelkamatokhoz is hozz\u00e1ny\u00falt.\nTov\u00e1bb s\u00f6p\u00f6r a m\u00e1jus v\u00e9g\u00e9n elindult kamatemel\u00e9si hull\u00e1m, amely a jegybanki ir\u00e1nyad\u00f3 kamat k\u00e9t h\u00e9ttel ezel\u0151tti f\u00e9lsz\u00e1zal\u00e9kos n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t k\u00f6vette.", "1. A sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pteremben l\u00e9v\u0151 sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9peket rendeltet\u00e9s\u00fcknek megfelel\u0151en szabad haszn\u00e1lni a terem nyitvatart\u00e1si idej\u00e9n bel\u00fcl.\n2. A sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pekre telep\u00edtett programokat szigor\u00faan tilos t\u00f6r\u00f6lni, vagy azokat m\u00f3dos\u00edtani, illetve a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pekre \u00faj programokat telep\u00edteni.\n3. Tilos a terembe \u00e9telt \u00e9s italt bevinni, illetve azt ott fogyasztani.\nTilos a doh\u00e1nyz\u00e1s, illetve ny\u00edlt l\u00e1ng haszn\u00e1lata.\n4. Mindenki k\u00f6teles betartani az \u00e9rv\u00e9nyes vagyonv\u00e9delmi, munkav\u00e9delmi \u00e9s \u00e9rint\u00e9sv\u00e9delmi szab\u00e1lyokat.", "Az \u00e9rdekl\u0151d\u0151, v\u00e1rakoz\u00f3 utasok a 11 \u00e1llom\u00e1son Budapest t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek 1100 \u00e9ves m\u00faltj\u00e1val ismerkedhettek meg 92 db, a meg\u00e1ll\u00f3k t\u00f6lgyfa b\u00fatoraihoz illeszked\u0151 kivitel\u0171 faparav\u00e1non \u00e9s vitrinekben elhelyezett t\u00f6bb mint 250 f\u00e9nyk\u00e9p \u00e9s reprodukci\u00f3, t\u00e9rk\u00e9pek \u00e9s m\u0171t\u00e1rgym\u00e1solat megtekint\u00e9sekor.\nA ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s kezdett\u0151l fogva sok \u00e9rdekl\u0151d\u0151t vonzott \u00e9s ez az \u00e9rdekl\u0151d\u00e9s az eltelt id\u0151 alatt nem cs\u00f6kkent.", "Gyermekkoromban m\u00e9g angol-b\u00far h\u00e1bor\u00fat j\u00e1tszottunk.\nEgy vas\u00e1rnap, minekel\u0151tte templomba ment\u00fcnk volna, az oszt\u00e1lyban gy\u00fclekezt\u00fcnk.\nAkkor is kit\u00f6rt az angol-b\u00far h\u00e1bor\u00fa.\n\u00c1ltal\u00e1n mindenki b\u00far akart lenni.\nAz er\u0151sek, a markosok, az er\u0151szakosak azonnal kinevezt\u00e9k magukat b\u00far f\u00f6lkel\u0151kk\u00e9, harcosokat toboroztak z\u00e1szl\u00f3juk al\u00e1, s az a n\u00e9h\u00e1ny fi\u00fa, aki t\u00e9tov\u00e1zott, elm\u00e9l\u00e1zott, a gy\u00f6nge \u00e9s csenev\u00e9sz, a term\u00e9szeti kiv\u00e1laszt\u00f3d\u00e1s \u00e9s a t\u00f6bbs\u00e9g r\u00e9muralma folyt\u00e1n, angol lett.\nNekem is t\u00f6bbnyire ez a szerep jutott.", "A t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1si fut\u00e1s mint term\u00e9szetben folytatott sporttev\u00e9kenys\u00e9g meg\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9ben eg\u00e9szen 1997. janu\u00e1r 1-ig a term\u00e9szetv\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 1982. \u00e9vi 4. t\u00f6rv\u00e9nyerej\u0171 rendelet, illetve az erd\u0151kr\u0151l \u00e9s a vadgazd\u00e1lkod\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 1961. \u00e9vi VII. t\u00f6rv\u00e9ny volt az ir\u00e1nyad\u00f3.\nEzekben kev\u00e9s volt a konkr\u00e9t t\u00e1mpont, \u00e1ltal\u00e1ban tiltott\u00e1k a term\u00e9szetk\u00e1ros\u00edt\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9dett term\u00e9szeti ter\u00fcleten, lehet\u0151s\u00e9get adtak a term\u00e9szetv\u00e9delmi hat\u00f3s\u00e1goknak az enged\u00e9lyez\u00e9sre, illetve korl\u00e1toz\u00e1sra.", "13 \u00f3rakor a J\u00f3zsefv\u00e1rosi \u00d6nkorm\u00e1nyzat Polg\u00e1rmesteri Hivatal III. e.\n300-as t\u00e1rgyal\u00f3j\u00e1ban megtartott 1. rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9s\u00e9r\u0151l.\nels\u0151 k\u00e9rd\u00e9se a hivatal vezet\u00e9s\u00e9hez, hogy mennyi az elj\u00e1r\u00e1si t\u00f6rv\u00e9ny a hivataln\u00e1l, ugyanis a Szigony Alap\u00edtv\u00e1ny n\u00e9gy h\u00f3napja terjesztette el\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9si enged\u00e9ly k\u00e9relm\u00e9t, \u00e9s eddig nem kapott v\u00e1laszt.", "2003.j\u00fanius 26-\u00e1n a veszpr\u00e9mi eln\u00f6ks\u00e9gi \u00fcl\u00e9sen nagy t\u00f6bbs\u00e9ggel az Eln\u00f6k javaslat\u00e1ra Kiss Csab\u00e1t v\u00e1lasztott\u00e1k meg a Magyar Atl\u00e9tikai Sz\u00f6vets\u00e9g f\u0151titk\u00e1r\u00e1nak.\nA munkak\u00f6rt 2003.j\u00falius 1-t\u0151l t\u00f6lti be.\nKiss Csaba akt\u00edv sportol\u00f3i p\u00e1lyafut\u00e1sa - k\u00f6z\u00e9pt\u00e1vfut\u00f3k\u00e9nt - s\u00e9r\u00fcl\u00e9s miatt hamar v\u00e9get \u00e9rt, de kapcsolata ennek ellen\u00e9re sosem szakadt meg teljesen a sporttal.\n1993-ban angol nyelv \u00e9s irodalom - t\u00f6rt\u00e9nelem szakos diplom\u00e1t szerzett az E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd Tudom\u00e1nyegyetem B\u00f6lcs\u00e9szettudom\u00e1nyi kar\u00e1n.", "Seg\u00edts valakin, megl\u00e1tod, eml\u00e9kezni fog r\u00e1d, ha legk\u00f6zelebb is seg\u00edts\u00e9gre lesz sz\u00fcks\u00e9ge.\n2003. okt\u00f3ber 13, h\u00e9tf\u0151.\nBoldog n\u00e9vnapot minden K\u00e1lm\u00e1n, Ede nev\u0171 olvas\u00f3nknak!\nEzzel el\u00e9red azt, hogy hetente egy-k\u00e9t alkalommal (ahogy \u00e9ppen siker\u00fcl) j\u00f3l telepakoljuk a postafi\u00f3kodat mindenf\u00e9le marhas\u00e1ggal.\nHogy mi\u00e9rt \u00e9rdemes feliratkozni?\nK\u00fcldj viccet!\nK\u00fcldj egy viccet!\nNem f\u00e9lek a hal\u00e1lt\u00f3l, egyszer\u0171en csak nem szeretn\u00e9k akkor ott lenni.\n8) ...mag\u00e1\u00e9rt besz\u00e9l...", "Itt tal\u00e1lod meg a j\u00f3nak tal\u00e1lt le\u00edr\u00e1sokat a k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le programk\u00e9sz\u00edt\u00e9sekr\u0151l.\nHa m\u00e9g csak buzgalmad van ebben a t\u00e9m\u00e1ban, el\u0151sz\u00f6r ezekben kellene elm\u00e9lyedni.\nSaj\u00e1t p\u00e9lda a garancia: ezt is meg lehet tanulni...\nHa az eredeti helyen nem \u00e9rn\u00e9d el, a fontosabb anyagokat itt is elhelyezz\u00fck, hogy minden l\u00e9nyeges dolog egy helyen legyen el\u00e9rhet\u0151. (ezt a r\u00e9szt folyamatosan t\u00f6ltj\u00fck fel...)", "Munk\u00e1juk sor\u00e1n a gazd\u00e1lkod\u00f3 szervezetek (v\u00e1llalatok, int\u00e9zm\u00e9nyek, tan\u00e1csad\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1sok) egyre gyakrabban pr\u00f3b\u00e1lnak olyan benchmarking felm\u00e9r\u00e9seket v\u00e9gezni, amelyek a projektekben r\u00e9sztvev\u0151 t\u00f6bbi szervezet sz\u00e1m\u00e1ra is hasznos inform\u00e1ci\u00f3kat ny\u00fajtanak.\nA benchmarking felm\u00e9r\u00e9sek lebonyol\u00edt\u00e1sa sz\u00e1mos potenci\u00e1lis buktat\u00f3t rejt mag\u00e1ban, melyeket legk\u00f6nnyebben szakemberek bevon\u00e1s\u00e1val lehet elker\u00fclni.", "INFORM\u00c1CI\u00d3S SZOLG\u00c1LTAT\u00c1S a Fert\u0151-t\u00f3 magyar oldal\u00e1r\u00f3l.\nTavaly nagy sikere volt Fert\u0151sz\u00e9plakon a gyermeknapi esem\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt a Lend\u00fclet versenynek.\nEz a kicsit hivatalos c\u00edm m\u00e1ra \u00e1talakult, id\u00e9n Gurul\u00f3buli nevet kapott.\nA verseny l\u00e9nyege, hogy humoros j\u00e1rm\u0171vekkel, humoros jelmezben kell a fert\u0151sz\u00e9plaki templom el\u0151l legurulni a sportp\u00e1lya fel\u00e9.\nIlletve ki a legmesszebb gurul\u00f3.", "Az \u00c9szak-V\u00e9rtesben, K\u00f6rnye fel\u0151l haladva Cs\u00e1kv\u00e1r fel\u00e9 fordulunk \u00e9s kis kit\u00e9r\u0151vel az erd\u0151ben bukkanunk Majkra.\nA k\u00f6z\u00e9pkori premontrei pr\u00e9posts\u00e1g hely\u00e9n Esterh\u00e1zy J\u00f3zsef gr\u00f3f \u00e9s 16 f\u0151\u00fari csal\u00e1d adom\u00e1nyoz\u00e1sa r\u00e9v\u00e9n v\u00e1lt itt lehet\u0151v\u00e9 a kamalduli remetes\u00e9g megalap\u00edt\u00e1sa a 18. sz\u00e1zad k\u00f6zep\u00e9n.\nAz \u00c1rp\u00e1d-korban m\u00e1r eml\u00edtik majkot az oklevelek mint a Cs\u00e1k nemzets\u00e9g birtok\u00e1t.\nM\u00e1r 1262-ben premontrei szerzetesrend m\u0171k\u00f6d\u00f6tt itt, nagy monostorban.\nMajk ekkor hiteleshelyk\u00e9nt v\u00e1lt ismertt\u00e9.", "Ezeket a szavakat Gyulay Endre megy\u00e9s p\u00fcsp\u00f6k nyilatkozta, mik\u00f6zben al\u00e1\u00edrta azt a nyilatkozatot, amelyet a m\u0171sor v\u00e9delm\u00e9ben szerkesztettek.\nA Magyar R\u00e1di\u00f3 eml\u00edtett m\u0171sor\u00e1t, rengetegen j\u00f3 ideje ny\u00edltan rasszist\u00e1nak min\u0151s\u00edtik.\nAz ORTT sz\u00e1mtalan d\u00f6nt\u00e9s\u00e9ben sz\u00f3l\u00edtotta m\u00e1r fel a m\u0171sor k\u00e9sz\u00edt\u0151it, \u00e9s a r\u00e1di\u00f3 eln\u00f6k\u00e9t, a m\u0171sor hangv\u00e9tel\u00e9nek tarthatatlans\u00e1g\u00e1ra.\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen hangos tiltakoz\u00e1sokat v\u00e1ltanak ki Lovas Istv\u00e1n val\u00f3ban rasszista jegyzetei.", "A t\u0171zv\u00e9delem ter\u00fclet\u00e9n leggyakrabban haszn\u00e1lt ajt\u00f3t\u00edpus.\nRendk\u00edv\u00fcli el\u0151ny\u00fck az igen kedvez\u0151 beker\u00fcl\u00e9si \u00e1rnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151.\nFelhaszn\u00e1l\u00e1sa nem csup\u00e1n a t\u0171zv\u00e9delem ter\u00fclet\u00e9re korl\u00e1toz\u00f3dik.\nAz ajt\u00f3lap h\u0151szigetel\u0151 tulajdons\u00e1gainak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en kiv\u00e1l\u00f3an haszn\u00e1lhat\u00f3 h\u0151szigetel\u0151 k\u00fclt\u00e9ri ajt\u00f3k\u00e9nt.\nBe\u00e9p\u00edt\u00e9s ut\u00e1n az ajt\u00f3 nem emelkedik ki a fals\u00edkb\u00f3l, ez\u00e9rt el\u0151ny\u00f6sen alkalmazhat\u00f3 strangajt\u00f3k\u00e9nt.\nCsak egysz\u00e1rny\u00fa kivitelben k\u00e9sz\u00fcl.\nA t\u0171zg\u00e1tl\u00f3 ajt\u00f3kkal szemben alapk\u00f6vetelm\u00e9ny az \u00f6nm\u0171k\u00f6d\u0151 z\u00e1r\u00f3d\u00e1s.", "B\u00e1r m\u00e9g csak 25 \u00e9ves vagyok, de ami\u00f3ta az eszemet tudom, mindig n\u00e9ztem a Formula-1-es k\u00f6zvet\u00edt\u00e9seket, \u00edgy t\u00e9nyleges eml\u00e9keim vannak arr\u00f3l az id\u0151szakr\u00f3l, amikor m\u00e9g \u00d6n k\u00f6zvet\u00edtette a futamokat.\n\u0150szint\u00e9n megvallva sokkal jobban tetszett, am\u00edg a Magyar Telev\u00edzi\u00f3\u00e9 volt a k\u00f6zvet\u00edt\u00e9si jog.\n\u00dajabban m\u00e1r az interj\u00fakat sem adj\u00e1k le \u00e9l\u0151ben, mert els\u0151 a rekl\u00e1m.\nAkkor j\u00f6v\u0151re m\u00e1r j\u00f6het a n\u00e9met RTL mint\u00e1j\u00e1ra a verseny megszak\u00edt\u00e1sa rekl\u00e1mokkal?", "Torta Bomb II.\nNagyon nagy a kisgyermek n\u00f6veked\u00e9si ritmusa ...\nFontos a gabona feh\u00e9rje \u00e9s rost tartalma a bab\u00e1knak ...\nA mozg\u00e1s \u00e9s a zene is hat a magzatra ...\n- Mi\u00e9rt s\u00edr?\nAz any\u00e1k k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tudnak tenni s\u00edr\u00e1s \u00e9s s\u00edr\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt ...\nA magzat nagyon j\u00f3l \u00e9rzi \u00e9s \u00e9rti az anyj\u00e1t ...\nHa figyel\u00fcnk meg\u00e9rtj\u00fck mit mondanak a bab\u00e1k ...\nA legt\u00f6bb k\u00f6v\u00e9r gyermek sokat eszik, \u00e9s keveset is mozog ...\nA mai gyerekek t\u00fal sok id\u0151t t\u00f6ltenek a t\u00e9v\u00e9 el\u0151tt ...\nAz eldugult orr sok probl\u00e9m\u00e1t okozhat a bab\u00e1nak ...", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\n500 milli\u00f3 forintot kapott a magyar \u0171rkutat\u00e1s.\n\u00d6n szerint mikor l\u00f6vik fel az els\u0151 magyar \u0171rhaj\u00f3t?\nHa m\u00e1r k\u00ednaiaknak is siker\u00fclt akkor mi j\u00f6v\u00fcnk.\nMi gy\u00e1rtottunk el\u0151sz\u00f6r pl\u00e9h-holdkompot, 10 \u00e9ven bel\u00fcl megcsin\u00e1ljuk.\nK\u00f6zvetlen\u00fcl a cseh \u00fcrrak\u00e9ta fell\u00f6v\u00e9se ut\u00e1n.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 400 vend\u00e9g \u00e9s 19 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.", "Azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik m\u00e1s forr\u00e1sb\u00f3l (saj\u00e1t, fogad\u00f3 int\u00e9zm\u00e9ny, alap\u00edtv\u00e1nyi t\u00e1mogat\u00e1s stb.) r\u00e9szben fedezni tudj\u00e1k amerikai tart\u00f3zkod\u00e1suk k\u00f6lts\u00e9geit \u00e9s ezt a p\u00e1ly\u00e1zat beny\u00fajt\u00e1sakor igazolj\u00e1k.\nKieg\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00f6szt\u00f6nd\u00edjakra azok p\u00e1ly\u00e1zhatnak, akiknek munkaterve \u00f6sszhangban van a Fulbright Program szellem\u00e9vel.", "A fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gokban a fiatalok sokkal t\u00f6bben vannak, mint az id\u0151sebb gener\u00e1ci\u00f3 tagjai.\nAz ut\u00f3bbiak k\u00f6z\u00f6tt igen nagy a haland\u00f3s\u00e1g, amely a fiatalod\u00f3 t\u00e1rsadalmak koreloszl\u00e1si k\u00e9p\u00e9t v\u00e1zolja fel el\u0151tt\u00fcnk.", "Zebrahalak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel keresik a r\u00e1kos megbeteged\u00e9sek ellenszer\u00e9t amerikai kutat\u00f3k.\nEls\u0151 pillant\u00e1sra semmif\u00e9le hasonl\u00f3s\u00e1g nem fedezhet\u0151 fel az apr\u00f3cska uszonyosok \u00e9s az emberek k\u00f6z\u00f6tt, de a val\u00f3s\u00e1gban van n\u00e9h\u00e1ny nagyon fontos k\u00f6z\u00f6s von\u00e1suk: g\u00e9njeik sz\u00e1ma k\u00f6zel azonos, \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck is sok esetben megegyezik, valamint a zebrahalakn\u00e1l is kifejl\u0151dhetnek olyan daganatos megbeteged\u00e9sek, amelyek az emberi szervezetet sem k\u00edm\u00e9lik.", "A szakirodalom \u00fagy tartja sz\u00e1mon, az inform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalom l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra pillanatnyilag h\u00e1rom k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 paradigma alapj\u00e1n t\u00f6rekednek a vil\u00e1gon.", "Itt j\u00e1rtam...\n\u00cdgy l\u00e1ttuk...\nSzentp\u00e9teri Csilla \u00fcde sz\u00ednfolt a magyar zenei palett\u00e1n.\n\u00daj\u00edt\u00f3 szellem\u0171, kalandokra k\u00e9sz m\u0171v\u00e9sz, aki egy sz\u00e9lesebb k\u00f6z\u00f6ns\u00e9g sz\u00e1m\u00e1ra teszi befogadhat\u00f3v\u00e1 \u00e9s szerethet\u0151v\u00e9 a komolyzen\u00e9t.\nNemr\u00e9giben kiadott CD-je, koncertjei, sajt\u00f3szerepl\u00e9sei kapcs\u00e1n mind t\u00f6bben ismerik meg a nev\u00e9t, s a saj\u00e1tos, \u00f6sszet\u00e9veszthetetlen st\u00edlust, amit k\u00e9pvisel.\nNemcs\u00e1k K\u00e1roly a r\u00e9gi v\u00e1g\u00e1s\u00fa m\u0171v\u00e9szek k\u00f6z\u00e9 tartozik.\nSz\u00edn\u00e9sz, nem pedig szt\u00e1r szeretne lenni.", "Ha igen akkor a rakt\u00e1rak b\u00e9rbead\u00e1sa men\u00fcben t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st kap szolg\u00e1ltat\u00e1sunkr\u00f3l.\n\u00c1ll\u00e1slehet\u0151s\u00e9g azok sz\u00e1m\u00e1ra, akik egy sikeres, t\u00f6rekv\u0151 csapat tagjai akarnak lenni.", "2003. okt\u00f3ber 30, cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k.\nBoldog n\u00e9vnapot minden Alfonz nev\u0171 olvas\u00f3nknak!\nEzzel el\u00e9red azt, hogy hetente egy-k\u00e9t alkalommal (ahogy \u00e9ppen siker\u00fcl) j\u00f3l telepakoljuk a postafi\u00f3kodat mindenf\u00e9le marhas\u00e1ggal.\nHogy mi\u00e9rt \u00e9rdemes feliratkozni?\nK\u00fcldj viccet!\nK\u00fcldj egy viccet!\n8) ...mag\u00e1\u00e9rt besz\u00e9l...\nParaj hazaj\u00f6n nagy utaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, \u00e9s a bar\u00e1tainak mexik\u00f3i \u00e9lm\u00e9nyeir\u0151l mes\u00e9l.\n- Sz\u00f6rny\u0171 dolog t\u00f6rt\u00e9nt ott...", "Ez az UngParty l\u00e1togat\u00f3inak szabad f\u00f3ruma.\nA k\u00f6zz\u00e9tett v\u00e9lem\u00e9nyekkel a honlapgazda nem felt\u00e9tlen\u00fcl \u00e9rt egyet \u00e9s a l\u00e1togat\u00f3k bejegyz\u00e9sei\u00e9rt semmilyen felel\u0151ss\u00e9get nem v\u00e1llal.\nItt lehet hozz\u00e1sz\u00f3lni Yehuda Lahav \u00edr\u00e1s\u00e1hoz.\nTal\u00e1n itt kellene megpr\u00f3b\u00e1lni.\nIsmertem egy Yehudi Menuhin nev\u0171 zsenit, de Lahav?...\nGondolom nem BDK haverja, hisz Ungv\u00e1r t\u00e1vol van Izraelt\u0151l...", "\u00dagy l\u00e1tszik, ez az \u00faj trend.\nEl\u0151sz\u00f6r valamelyik F\u00c1K-tag honlapon l\u00e1thattunk hasonl\u00f3t, most m\u00e1r a jug\u00f3k is ezzel cs\u00e1b\u00edtj\u00e1k a versenyz\u0151ket.\nLehet, hogy fel k\u00e9ne venni a fonalat.\n\u00d6nk\u00e9ntes fot\u00f3modellek kerestetnek :)\nNem mindennapos...", "A folyamat lez\u00e1r\u00e1sak\u00e9nt ki\u00e1ll\u00edtj\u00e1k \u00e9s ellen\u0151rzik a sz\u00e1ml\u00e1kat, azok helyess\u00e9g\u00e9t, a sz\u00e1ml\u00e1z\u00e1si hat\u00e1rid\u0151k \u00e9s m\u00f3dok betart\u00e1s\u00e1t.\nHitelk\u00e9pes megb\u00edz\u00f3ik \u00e1tutal\u00e1ssal, a nem hitelk\u00e9pes megb\u00edz\u00f3ik k\u00e9szp\u00e9nzben (illetve csekken) a k\u00fcldem\u00e9ny felad\u00e1sa el\u0151tt fizetik ki a fuvard\u00edjat.\nAz adott c\u00e9g hitelk\u00e9pess\u00e9g\u00e9re vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3hoz a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pen kereszt\u00fcl jutnak.\nA k\u00fclf\u00f6ldi partnereiknek a vel\u00fck k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9sben meghat\u00e1rozott p\u00e9nznemben sz\u00e1ml\u00e1znak.", "A vezet\u0151 hitelint\u00e9zet mellett az Inter-Eur\u00f3pa Bank sem vett r\u00e9szt p\u00e9nzmos\u00e1sban.\nAz OTP ellen gyan\u00fas p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3kkal kapcsolatban nincs nyomoz\u00e1s.\nAz OTP Bankban a p\u00e9nzmos\u00e1s megel\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9s megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 bels\u0151 szab\u00e1lyzat betart\u00e1s\u00e1r\u00f3l lez\u00e1rult vizsg\u00e1lat az operat\u00edv v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e9rt felel\u0151s n\u00e9h\u00e1ny banki alkalmazott eset\u00e9ben felt\u00e1rt elj\u00e1r\u00e1si hi\u00e1nyoss\u00e1gokat, de ez nem adott alapot b\u0171ncselekm\u00e9ny gyan\u00faj\u00e1nak megfogalmaz\u00e1s\u00e1ra - tette k\u00f6zz\u00e9 a bank.", "Dunaharaszti Budapestt\u0151l 18 km-re d\u00e9lre, az 510-es k\u00f6zleked\u00e9si \u00fat ment\u00e9n helyezkedik el.\n\u00c1thalad rajta a Budapest-Kelebia vas\u00fatvonal.\nA Budapest-R\u00e1ckevei H\u00c9V-nek t\u00f6bb meg\u00e1ll\u00f3ja is tal\u00e1lhat\u00f3 a k\u00f6zs\u00e9gben.\n\u00c9szakon Budapesttel, keleten Als\u00f3n\u00e9medivel, d\u00e9len Takosonnyal \u00e9rintkezik, nyugaton a Duna egyik \u00e1ga v\u00e1lasztja el Szigetszentmikl\u00f3st\u00f3l.\nHat\u00e1r\u00e1b\u00f3l indul a Duna-Tisza csatorna meg\u00e9p\u00fclt szakasza.\nA v\u00edzisportok kedvel\u0151i gyakran haszn\u00e1lj\u00e1k haj\u00f3kik\u00f6t\u0151j\u00e9t.", "Fekv\u00e9se: a fest\u0151i fekv\u00e9s\u0171 sz\u00e1lloda Cascais tengerpartj\u00e1n emelkedik, kerttel k\u00f6r\u00fclv\u00e9ve, az \u00fczletek \u00e9s \u00e9ttermek sokas\u00e1g\u00e1t\u00f3l mind\u00f6ssze 5 perc s\u00e9t\u00e1ra.\nSzolg\u00e1ltat\u00e1sok: szabadt\u00e9ri \u00fasz\u00f3medence gyerekmedenc\u00e9vel, \u00e9tterem, b\u00e1r, konferencia termek, szauna \u00e9s massz\u00e1zs (t\u00e9r\u00edt\u00e9s ellen\u00e9ben), \u00fczletek.\nSzob\u00e1k: t\u00e1gasak, \u00edzl\u00e9sesen berendezettek, f\u00fcrd\u0151szob\u00e1sak, l\u00e9gkondicion\u00e1l\u00f3val, telev\u00edzi\u00f3val, telefonnal, mini b\u00e1rral, sz\u00e9ffel (fel\u00e1r ellen\u00e9ben) berendezettek.", "MediSmart Kft.\nHa kell egy orvos...\nNincs olyan ember, aki megmenek\u00fclhet az influenz\u00e1s, n\u00e1th\u00e1s megbeteged\u00e9s el\u0151l.\nA betegs\u00e9g s\u00falyos sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyekkel j\u00e1rhat \u00e9s tetemes kies\u00e9st jelent az orsz\u00e1gok gazdas\u00e1g\u00e1nak.\nA megbeteged\u00e9s megel\u0151z\u00e9s\u00e9t seg\u00edtheti a C-vitamin \u00e9s az aszpirin hat\u00f3anyag\u00fa orvoss\u00e1g - der\u00fclt ki a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mi\u00e1n e t\u00e9m\u00e1val foglalkoz\u00f3 nemzetk\u00f6zi konferenci\u00e1n, ahol neves k\u00fclf\u00f6ldi szakemberek tartottak el\u0151ad\u00e1sokat a t\u00e9m\u00e1ban.", "\u00dcgyfeleinket mentes\u00edtj\u00fck a weboldallal kapcsolatos adminisztr\u00e1ci\u00f3 f\u00e1rads\u00e1ga al\u00f3l, a teljes regisztr\u00e1ci\u00f3t (n\u00e9vbejegyz\u00e9s, stb.) elv\u00e9gezz\u00fck, szerver\u00fcnk\u00f6n t\u00e1rhelyet \u00e9s e-mail c\u00edmeket biztos\u00edtunk.\nAz elk\u00e9sz\u00fclt weboldalt elhelyezz\u00fck az Interneten, \u00e9s megegyez\u00e9s alapj\u00e1n folyamatosan karbantartjuk; tartalm\u00e1t id\u0151szakosan vagy rendszeresen friss\u00edtj\u00fck.\nK\u00e9r\u00e9sre a l\u00e1togatotts\u00e1gra vonatkoz\u00f3 statisztikai adatokkal szolg\u00e1lunk, a honlap k\u00e9s\u0151bbi fejleszt\u00e9s\u00e9re javaslatokat tesz\u00fcnk.", "Sajn\u00e1lom, hogy ilyen sok probl\u00e1m\u00e1val k\u00fczdesz, \u00e9s t\u00fcrelmesebben v\u00e1rom a rejtv\u00e9nyeke.\nK\u00e9rd\u00e9sem lenne (p\u00e1link\u00e1t m\u00e9rnek-e m\u00e1r) amikor valaki kih\u00edv multiplayerre a kapcsolat l\u00e9trej\u00f6n, azt\u00e1n azt \u00edrja ki, hogy szinkroniz\u00e1ci\u00f3... \u00e9s nem t\u00f6rt\u00e9nik semmi, sz\u00f3val sose tudok m\u00e1sokkal j\u00e1tszani.\nEmiatt nagyon szomor\u00fa vagyok.\nT\u00f6bb bajom is van m\u00e9g, de azokat most nem \u00edrom.\nBesz\u00e9ltem a j\u00e1t\u00e9koldal.hu fejleszt\u0151j\u00e9vel.\n\u0150 is fell\u00e9p \u00e9s elmondja mit, hogy kell csin\u00e1lni!\nNekem se m\u0171k\u00f6dik.", "C\u00e9g\u00fcnk tizenh\u00e1rom \u00e9v tervez\u0151i tapasztalat\u00e1ra t\u00e1maszkodva, 1994. \u00e9vben alakult, tudva azt, hogy a mai tel\u00edtett piacon csak a gyors, pontos \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 munk\u00e1val lehet versenyben maradni.\nAz eltelt t\u00f6bb mint hat \u00e9v \u00e9s a n\u00e9gysz\u00e1z\u00f6tvenn\u00e9l is t\u00f6bb tervez\u00e9si megb\u00edz\u00e1s mostan\u00e1ig igazolta elk\u00e9pzel\u00e9seinket.\nRem\u00e9lj\u00fck, hogy bizalm\u00e1t elnyerj\u00fck \u00e9s Megb\u00edz\u00f3ink k\u00f6z\u00f6tt \u00fcdv\u00f6z\u00f6lhetj\u00fck.", "Hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz el\u0151bb be kell jelentkeznie.\ntov\u00e1bbi oldalak: ...\nAkkor biztosan elt\u00e9veszthette, mert a hidrog\u00e9n \u00c9G el \u00e9s oxid\u00e1l\u00f3dik v\u00edzz\u00e9 (szerintem) \u00e9s nem az oxig\u00e9n \u00e9g.\nEz az egyik fajta.\nA m\u00e1sik a szinon\u00edm\u00e1s megold\u00e1s\u00fa.\nMost nem tett\u00e9k.\nEgy\u00e9bk\u00e9nt szerintem nem olyan nagy baj, hogy most \u00edgy j\u00e1rt\u00e1l.\nVelem is t\u00f6rt\u00e9nt m\u00e1r ilyen egy m\u00e1sik hasonl\u00f3 esetben.\nEz\u00e9rt ez alkalommal m\u00e1r gondoltam erre is.\nLegk\u00f6zelebb Te is \u00edgy teszel majd, hidd el.", "A honlap 2002. nyar\u00e1n keletkezett, \u00e9s az\u00f3ta folyamatosan b\u0151v\u00fcl.\nEzek mind olyan t\u00e9m\u00e1k, amelyek nagyon \u00e9rdekelnek, vagy esetleg hobbik\u00e9nt \u0171z\u00f6m \u0151ket, ez\u00e9rt igyekszem min\u00e9l jobb form\u00e1ban felvar\u00e1zsolni \u0151ket a h\u00e1l\u00f3ra, ahogy azt id\u0151m \u00e9s kezdetleges html ismereteim engedik.\nJ\u00f3 n\u00e9zel\u0151d\u00e9st!", "Vass Ign\u00e1c az 1. sz\u00e1m\u00fa k\u00f6rzet \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151je 2003. j\u00falius 31. napj\u00e1val lemondott k\u00e9pvisel\u0151i mand\u00e1tum\u00e1r\u00f3l, mivel az \u00f6nkorm\u00e1nyzat a Liget F\u00fcrd\u0151 Szolg\u00e1ltat\u00f3 Korl\u00e1tolt Felel\u0151ss\u00e9g\u0171 T\u00e1rsas\u00e1g \u00fcgyvezet\u0151j\u00e9nek nevezete ki.\nA helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151k jog\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak egyes k\u00e9rd\u00e9seir\u0151l sz\u00f3l\u00f3 t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rtelm\u00e9ben k\u00e9pvisel\u0151i mand\u00e1tummal \u00f6sszef\u00e9rhetetlen a kft \u00fcgyvezet\u0151i feladatok ell\u00e1t\u00e1sa, \u00edgy a t\u00f6rv\u00e9ny \u00e9rtelm\u00e9ben a k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6teles az \u00f6sszef\u00e9rhetetlens\u00e9gi okot megsz\u00fcntetni.", "Szeptember 26-\u00e1n a presbit\u00e9rium megvitatta a lelk\u00e9szi \u00e1ll\u00e1s bet\u00f6lt\u00e9s\u00e9nek gy\u00fclekezet\u00fcnk sz\u00e1m\u00e1ra legkedvez\u0151bb m\u00f3dj\u00e1t.\nMivel a nyilv\u00e1nos p\u00e1ly\u00e1zat meghirdet\u00e9s\u00e9vel a lelk\u00e9szi \u00e1ll\u00e1s bet\u00f6lt\u00e9se ak\u00e1r \u00e9vekig is elh\u00faz\u00f3dhat, a megh\u00edv\u00e1s mellett d\u00f6nt\u00f6ttek hangs\u00falyozva annak fontoss\u00e1g\u00e1t, hogy a lelk\u00e9sz szem\u00e9ly\u00e9nek kiv\u00e1laszt\u00e1sa a gy\u00fclekezet d\u00f6nt\u0151 t\u00f6bbs\u00e9ge egyet\u00e9rt\u00e9s\u00e9vel t\u00f6rt\u00e9njen.", "Ezen az oldalon partnereink bemutatkoz\u00f3 anyagait, valamint szakter\u00fclet\u00fcnkh\u00f6z kapcsol\u00f3d\u00f3 szakmai inform\u00e1ci\u00f3it helyezt\u00fck el.\nA dokumentumok k\u00f6z\u00f6tt term\u00e9kismertet\u0151ket, alkalmaz\u00e1si el\u0151iratokat, kutat\u00e1si eredm\u00e9nyekr\u0151l, szakmai \u00fajdons\u00e1gokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 besz\u00e1mol\u00f3kat tal\u00e1lnak a megfelel\u0151 jogosults\u00e1gi szinttel rendelkez\u0151 l\u00e1togat\u00f3ink.\nPartnereink log\u00f3ira kattintva felkereshetik \u00f6n\u00e1ll\u00f3 web oldalaikat is, ahol tov\u00e1bbi r\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3kat olvashatnak tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fckr\u0151l, term\u00e9keikr\u0151l.", "A kabri\u00f3 sz\u00f3 hallat\u00e1n mindenki felkapja a fej\u00e9t, ha ezt m\u00e9g az Astr\u00e1val is kombin\u00e1lom, akkor m\u00e1r nem olyan nagy a siker.\nPedig az Opel nyitott n\u00e9gy\u00fcl\u00e9sese gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 aut\u00f3, a Turbo pedig nagyon megy is, teh\u00e1t aki \u00fclt m\u00e1r benne, az biztos megszereti.\nNem is olyan r\u00e9gen egy Opel Astra Coup\u00e9 Turbo-t hoztam el a m\u00e1rkak\u00e9pviselett\u0151l, \u00e9s b\u00e1r szerettem volna pr\u00f3b\u00e1lgatni, de a hatalmas es\u0151, \u00e9s a dug\u00f3 miatt ez csak kev\u00e9sb\u00e9 siker\u00fclt.", "F\u00e1radt \u00e9jszak\u00e1kon arr\u00f3l \u00e1lmodozunk, hogy reggel bes\u00fct a Nap az ablakon, luxusk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt telik az id\u0151, csak magunkkal kell t\u00f6r\u0151dn\u00fcnk, a b\u0151r\u00fcnk feszes \u00e9s \u00fcde, kedves emberek, j\u00f3 bar\u00e1tok vesznek k\u00f6r\u00fcl, frissen facsart narancsl\u00e9 az asztalon, ledobjuk a selyemk\u00f6nt\u00f6st \u00e9s csobbanunk a medenc\u00e9ben...\nH\u00e9v\u00edzr\u0151l mindenkinek a term\u00e1lv\u00edz jut esz\u00e9be.\nA t\u00f3 a vil\u00e1g legnagyobb melegviz\u0171, t\u0151zegfenek\u0171 gy\u00f3gytava, \u00f6sszesen 4,4 hekt\u00e1r ter\u00fcleten.", "A f\u00f3rum 48 bejegyz\u00e9st tartalmaz.\nN\u00e1lam tov\u00e1bbra is 6:2 az ar\u00e1ny.\nM\u00e1r egy m\u00e1sik g\u00e9pen is pr\u00f3b\u00e1lkoztam \u00e9s ott sem nyitott meg minden k\u00e9pet.\nTeh\u00e1t nem a g\u00e9pemben van a hiba, hiszen ahogy jeleztem vannak k\u00e9pek, amelyeket megmutat, vannak olyanok, amelyeket nem mutat meg, csak egy kis piros kereszt van a n\u00e9v felett.\nNEM MUTAT MEG MINDEN K\u00c9PET A RENDSZER!!!!!!\nK\u00e9rd\u00e9s, hogy egy m\u00f3dszerrel telep\u00edtett\u00e9k fel az \u00f6sszes k\u00e9pet vagy elt\u00e9r\u0151vel.\nEzt csak a k\u00e9sz\u00edt\u0151 tudja.", "25 dkg \u00e9rett f\u00fcge, 2 dkg friss gy\u00f6mb\u00e9r, 8 dkg feh\u00e9r kandiscukor, 0,5 l vodka.\nA megh\u00e1mozott f\u00fcg\u00e9t negyedelj\u00fck, a gy\u00f6mb\u00e9rt felszeletelj\u00fck, \u00e9s a t\u00f6bbi hozz\u00e1val\u00f3val \u00fcvegbe tessz\u00fck, szorosan lez\u00e1rjuk.\nVil\u00e1gos helyen kb. 2 h\u00f3napig \u00e1llni hagyjuk, alkalmank\u00e9nt megr\u00e1zogatjuk.\nEl\u0151sz\u00f6r szit\u00e1n, majd k\u00e1v\u00e9filteren \u00e1tsz\u0171rj\u00fck, \u00fcvegekbe t\u00f6ltj\u00fck \u00e9s lez\u00e1rjuk.\nTov\u00e1bbi 3 h\u00f3napig pihentetj\u00fck, csak azut\u00e1n fogyasztjuk.", "Hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz el\u0151bb be kell jelentkeznie.\ntov\u00e1bbi oldalak: ...\nsz\u00f3val mi az az \u00f6r\u00f6kranglista? biztos r\u00e1 lehet valahol tal\u00e1lni a v\u00e1laszra, de ezen a teszten elbuktam...\nK\u00f6sz\u00f6n\u00f6m sz\u00e9pen a kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9st.\nVal\u00f3ban k\u00e9tszeres indirekci\u00f3t alkalmaztam a levezet\u00e9s sor\u00e1n.\nA term\u00e9szetes gondolatmenet, melyet a feladat eredeti megold\u00e1sa sor\u00e1n alkalmaztam, megegyezik wayse levezet\u00e9s\u00e9vel.\nSzerintem ez a gondolatmenet kifog\u00e1stalan.\nMit mond ugyanis a feladat sz\u00f6vege?", "Kiad\u00f3: Nemzet Lap- \u00c9s K\u00f6nyvkiad\u00f3 Kft.\nAnyaglead\u00e1si id\u0151pont: Megjelen\u00e9s el\u0151tt 6 munkanappal.", "Soha semmi k\u00f6z\u00f6m nincs ezekhez, csak id\u0151z\u00edt\u00e9sileg vagyok mindig \u00e9ppen ott, \u00e9ppen akkor.\nEgy\u00e9bk\u00e9nt meg v\u00e1llr\u00e1nd\u00edt\u00e1s, nekem ett\u0151l semmi nem v\u00e1ltozik.\nB. Ugye beteges dolog beleszeretni egy mesefilmh\u00e1zba?\nDe nem tehet\u00fcnk r\u00f3la, a Mack\u00f3 K\u00e9k H\u00e1za olyan nagyon lak\u00e1lyos, \u00e9s kellemes, \u00e9s van saj\u00e1t f\u00fcrd\u0151szob\u00e1ja saj\u00e1t (norm\u00e1l sz\u0151rre val\u00f3) samponnal, hogy csak rajongni lehet \u00e9rte, egyel\u0151re lehetetlen eld\u00f6nteni, hogy az ikrek b\u00e1mulj\u00e1k-e sz\u00edvesebben a Mack\u00f3-showt , vagy mi ketten J\u00e9vel.", "T\u00fcke p\u00e9csinek vallja mag\u00e1t H\u00f3dosi Vera, mivel P\u00e9csett sz\u00fcletett, itt j\u00e1rt iskol\u00e1ba, itt \u00e9retts\u00e9gizett a Nagy Lajos Gimn\u00e1ziumban \u00e9s itt szerzett diplom\u00e1t illetve m\u00e1soddiplom\u00e1t a Pollack Mih\u00e1ly M\u0171szaki F\u0151iskol\u00e1n \u00e9s a JPTE K\u00f6zgazdas\u00e1gtudom\u00e1nyi Kar\u00e1n.\nAz\u00f3ta is a v\u00e1rosban \u00e9l, itt dolgozik.", "Folyamatosan gy\u0171jtj\u00fck az \u00fczleteinkben forgalmazott term\u00e9kek hivatalos web c\u00edmeit, \u00edgy aki r\u00e9szletesebb inform\u00e1ci\u00f3t szeretne kapni egy-egy m\u00e1rk\u00e1r\u00f3l vagy annak gy\u00e1rt\u00f3j\u00e1r\u00f3l, azt innen k\u00e9nyelmesen megteheti.\nA k\u00fclf\u00f6ldi \u00e9s a magyar term\u00e9kk\u00edn\u00e1lat, term\u00e9kjellemz\u0151k elt\u00e9r\u0151ek lehetnek, ez\u00e9rt az idegen nyelv\u0171 oldalakat csak t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3k\u00e9nt aj\u00e1nljuk!", "(Albert Schweitzer) Megkaparintott lelkek:\n\u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttem, mostant\u00f3l csak azok juthatnak be erre a weblapra, akik hajland\u00f3ak egy kicsit j\u00e1tszani.\nA s\u00e1t\u00e1nizmussal t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sekre kell felelni, mert a bejut\u00e1s felt\u00e9tele a r\u00e9szv\u00e9tel.\n(Nyugodtan tippelhetsz is, ha nincs kialakult v\u00e9lem\u00e9nyed!)\nA k\u00e9rd\u00e9sek minden alkalommal v\u00e1ltoznak, \u00e9s azt is megn\u00e9zheted, m\u00e1s miket v\u00e1laszolt.\nAm\u00edg ez a k\u00e9rd\u0151\u00edves oldal k\u00f6sz\u00f6nt, addig biztos lehetsz abban, hogy a r\u00e9gi Scythe-ot tal\u00e1lod m\u00f6g\u00f6tte.", "A munk\u00e1ltat\u00f3 a pedag\u00f3gus-munkak\u00f6rben, a pedag\u00f3giai el\u0151ad\u00f3 \u00e9s pedag\u00f3giai szak\u00e9rt\u0151i munkak\u00f6rben, tov\u00e1bb\u00e1 a gyermek- \u00e9s ifj\u00fas\u00e1gv\u00e9delmi felel\u0151s, a szabadid\u0151-szervez\u0151 \u00e9s a pedag\u00f3giai fel\u00fcgyel\u0151 munkak\u00f6r\u00f6kben foglalkoztatottak r\u00e9sz\u00e9re - k\u00e9relemre - pedag\u00f3gusigazolv\u00e1nyt ad ki.\nA pedag\u00f3gusigazolv\u00e1nyt a K\u00f6zoktat\u00e1si Inform\u00e1ci\u00f3s K\u00f6zpont k\u00e9sz\u00edtteti el \u00e9s k\u00fcldi meg a munk\u00e1ltat\u00f3n kereszt\u00fcl a jogosult r\u00e9sz\u00e9re.\nA pedag\u00f3gusigazolv\u00e1ny a k\u00f6zoktat\u00e1s inform\u00e1ci\u00f3s rendszer\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 adatokat tartalmazhatja.", "Ma a hold a harmadik f\u00e1zisban van.\nJelenleg \u00d6n Vend\u00e9g n\u00e1lunk.\nBel\u00e9phet vagy regisztr\u00e1ltathatja mag\u00e1t itt.\n1 vend\u00e9g tart\u00f3zkodik n\u00e1lunk.\nProfi hirdet\u00e9sszervez\u0151t keres\u00fcnk honlapunkhoz!\nHa \u00e9rdekli ez a feladat, \u00e9s m\u00e1r szerzett tapasztalatokat, vannak kapcsolatai ezen a ter\u00fcleten, vonz\u00f3 jutal\u00e9kot aj\u00e1nlunk.\nJelentkez\u00e9s a site szerkeszt\u0151j\u00e9n\u00e9l emailben.\nAz oxig\u00e9n a legt\u00f6bb \u00e9l\u0151l\u00e9ny sz\u00e1m\u00e1ra a l\u00e9gz\u00e9s alapfelt\u00e9tele.", "T\u00e9mav\u00e1laszt\u00e1sommal sz\u00e9les \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sekb\u0151l ragadok ki egyetlen k\u00e9rd\u00e9st: az \u00f6nfoglalkoztat\u00e1st, a kisv\u00e1llalkoz\u00e1sok n\u00f6veked\u00e9sre \u00f6szt\u00f6n\u00f6zhet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\nA nagyon sz\u00e9les alapk\u00e9rd\u00e9s - n\u00e9z\u0151pontunkb\u00f3l - a munka vil\u00e1g\u00e1nak dr\u00e1maian felgyorsult v\u00e1ltoz\u00e1sa.", "Na, megint iderakok kett\u0151t, \u00e9s csak az\u00e9rt ennyit, mert olyan izgalmas \u00e9s sz\u00e9p volt a m\u00e1sodik r\u00e9sz v\u00e9ge, hogy nem tudtam m\u00e1r magamba fogadni t\u00f6bb darabot.\nMajd elmondom.\nKlaudia \u00fcgyesen kavarja szerelmi sz\u00e1lait, ink\u00e1bb sz\u00f6v\u00f6geti, \u00e9s N\u00f3r\u00e1\u00e9k k\u00f6r\u00e9 fonja.\nDanika lassan tanul, de tud\u00e1s\u00e1t szil\u00e1rd alapokra \u00e9p\u00edti.", "BM r.\nBM r.\nAz Orsz\u00e1gos Katasztr\u00f3fav\u00e9delmi F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g vend\u00e9geik\u00e9nt j\u00fanius 10-\u00e9n d\u00e9lel\u0151tt parancsnoks\u00e1gunkon j\u00e1rtak az olasz katasztr\u00f3fav\u00e9delem vezet\u0151i.\nMa a d\u00e9li \u00f3r\u00e1kban eddig m\u00e9g tiszt\u00e1zatlan k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt kigyulladt egy fedett szalmat\u00e1rol\u00f3 a Kerepesi \u00faton.\nTegnap az esti \u00f3r\u00e1kban kigyulladt egy elektromos kapcsol\u00f3szekr\u00e9ny a III.- ker\u00fcleti Kabar utc\u00e1ban.\nTegnap kora d\u00e9lut\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nt a baleset a XX.-ik ker\u00fcleti Helsinki \u00faton.", "Kit\u00f6lt\u00e9s szab\u00e1lya: f\u0151sor hib\u00e1tlan, \u00e9s a kit\u00f6lt\u00f6tt \u00e1br\u00e1ban csak 5, vagy ann\u00e1l kevesebb a hib\u00e1s, vagy hi\u00e1nyz\u00f3 bet\u0171k sz\u00e1ma.\nA rejtv\u00e9ny \u00e9kezetek n\u00e9lk\u00fcl is j\u00f3.\n- L\u00e9gbubor\u00e9kok.", "Napjaink egyik legszembet\u0171n\u0151bb jelens\u00e9ge a v\u00e1llalati strat\u00e9giai sz\u00f6vets\u00e9gek, sz\u00f6vets\u00e9gh\u00e1l\u00f3zatok sz\u00e1m\u00e1nak l\u00e1tv\u00e1nyos n\u00f6veked\u00e9se a fejlett orsz\u00e1gokban.\nHaz\u00e1nkban a kor\u00e1bbi v\u00e1llalati kapcsolati rendszerek sz\u00e9thull\u00e1sa ut\u00e1n, az \u00faj sz\u00f6vets\u00e9gi kapcsolatok ki\u00e9p\u00edt\u00e9se \u00e9s a c\u00e9ltudatos, strat\u00e9giai szeml\u00e9let\u0171 menedzsel\u00e9s ker\u00fcl el\u0151t\u00e9rbe, befoly\u00e1solva ezzel a hazai v\u00e1llalatok versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t.", "2003. okt\u00f3ber.\nA balatonf\u00fcredi Tam\u00e1s-hegy oldal\u00e1ban csaknem egy kilom\u00e9ter hosszan tan\u00f6sv\u00e9nyt alak\u00edtott ki a N\u0151k a Balaton\u00e9rt K\u00f6zhaszn\u00fa Egyes\u00fclet helyi csoportja - t\u00e1j\u00e9koztatta az MTI-t a t\u00e1rsadalmi szervezet vezet\u0151je.\nFel\u00faj\u00edtott\u00e1k a 300 \u00e9ves, m\u0171eml\u00e9k jelleg\u0171 lovasber\u00e9nyi zsid\u00f3temet\u0151t.\nA s\u00edrkertet a munk\u00e1latok befejezt\u00e9vel szerd\u00e1n nyitott\u00e1k meg - t\u00e1j\u00e9koztatta az MTI-t a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1s kezdem\u00e9nyez\u0151je.\nT\u00f6meges ebirt\u00e1s Ath\u00e9nban?", "A sz\u00edv\u00f3turbina a k\u00e9t t\u00e1ny\u00e9rkefe seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel gy\u0171jti \u00f6ssze a k\u00f6nny\u0171 szemetet.\nA kisz\u00f3rt v\u00edzpermet biztos\u00edtja a pork\u00e9pz\u0151d\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli takar\u00edt\u00e1st.\nA k\u00e9zi felsz\u00edv\u00f3cs\u0151 seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a hullad\u00e9k a nehezen hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyekr\u0151l is \u00f6sszeszedhet\u0151.\nA szemeteszs\u00e1k cser\u00e9je szersz\u00e1m seg\u00edts\u00e9ge n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik.\nHigi\u00e9nikus hullad\u00e9kkezel\u00e9s.\nKommun\u00e1lis takar\u00edt\u00f3g\u00e9p, nagyobb egybef\u00fcgg\u0151 k\u00f6zter\u00fcleti burkolt fel\u00fcletek t\u00e9li \u00e9s ny\u00e1ri takar\u00edt\u00e1s\u00e1ra.", "Magyarorsz\u00e1gnak a balk\u00e1ni t\u00e9rs\u00e9ggel k\u00f6zvetlen\u00fcl szomsz\u00e9dos orsz\u00e1gk\u00e9nt, k\u00fcl\u00f6nleges \u00e9rdeke f\u0171z\u0151dik a r\u00e9gi\u00f3 stabilit\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s prosperit\u00e1s\u00e1hoz.\nEz azonban elv\u00e1laszthatatlan Jugoszl\u00e1via fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t\u0151l: egy demokratikus \u00e9rt\u00e9krendet k\u00f6vet\u0151, a nemzetk\u00f6zi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9ggel egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u0151, piacgazdas\u00e1got \u00e9p\u00edt\u0151 Jugoszl\u00e1via n\u00e9lk\u00fcl nem k\u00e9pzelhet\u0151 el tart\u00f3s b\u00e9ke \u00e9s stabilit\u00e1s a r\u00e9gi\u00f3ban.", "Nyomtat\u00f3 v\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa el\u0151tt c\u00e9lszer\u0171 n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9rd\u00e9st tiszt\u00e1zni annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az optim\u00e1lis d\u00f6nt\u00e9st meghozhassuk.\nUgyancsak c\u00e9lszer\u0171 megismerni az egyes nyomtat\u00f3-fajt\u00e1kat, azok el\u0151nyeit \u00e9s h\u00e1tr\u00e1nyait is.\nTerm\u00e9szetesen nem adunk teljes \u00e1ttekint\u00e9st a t\u00e9m\u00e1ban, de az al\u00e1bbi \u00f6sszefoglal\u00f3 mindenk\u00e9ppen t\u00f6bb a semmin\u00e9l.\nA f\u0151bb szempontok az al\u00e1bbiak:\nEgy\u00e9b szempontok.\nA nyomtat\u00e1si k\u00f6lts\u00e9g er\u0151sen f\u00fcgg a nyomtatott oldal fedetts\u00e9g\u00e9t\u0151l.", "Ha Te is szeretn\u00e9d kapni rendszertelen\u00fcl megjelen\u0151 h\u00edrlevel\u00fcnket, iratkozz fel r\u00e1.\nHa meguntad, akkor iratkozz le.\nB\u00e1rmelyiket is v\u00e1lasztod, csak k\u00fcldd el az e-mail c\u00edmed:\nkor\u00e1bbi h\u00edrlevelek:\nNagyba folyik a trianoni t\u00e1rgyal\u00e1s amikor a magyar deleg\u00e1ci\u00f3hoz \u00e9r a sz\u00f3.\n-Amikor ide j\u00f6tt\u00fcn a K\u00e1rp\u00e1t medenc\u00e9be a honfoglal\u00e1skor a rom\u00e1nok ellopt\u00e1k a lovainkat.\n-\u00cdrjuk bele a jegyz\u0151k\u00f6nybe?\nNem kell.\nM\u00e1snap \u00fajra a magyarokhoz \u00e9r a sz\u00f3 \u00e9s ugyanazt elmondj\u00e1k mint az el\u0151z\u00f6 nap.", "Hiba t\u00f6rt\u00e9nt a lap megnyit\u00e1sa k\u00f6zben.\nA k\u00e9rt oldalt nem siker\u00fclt megnyitni.\nLehets\u00e9ges, hogy megsz\u0171nt vagy a T\u00e1rsalg\u00f3 szerkeszt\u0151je egy m\u00e1sik topikba helyezte \u00e1t.\nHa ez a probl\u00e9ma tov\u00e1bbra is fenn\u00e1ll vagy megism\u00e9tl\u0151dik, fordulj a T\u00e1rsalg\u00f3 szerkeszt\u0151j\u00e9hez, akinek a visszajelz\u00e9s\u00e9t al\u00e1bb olvashatod.", "Medve els\u0151 \u00f6n\u00e1ll\u00f3 magyarorsz\u00e1gi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t a Liget Gal\u00e9ria mutatta be 1988-ban.\nEz az anyag sz\u0171k\u00edtett v\u00e1ltozata volt annak a n\u00e9gy \u00e9vvel kor\u00e1bban, a bonni Galerie Klein-ben bemutatott kollekci\u00f3nak, ami az 1979 \u00e9s 84 k\u00f6z\u00f6tt keletkezett m\u0171veket fogta \u00e1t.", "T\u00f6r\u0151dsz magaddal, torn\u00e1szol, de testednek az a bizonyos k\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9sze, a der\u00e9k vonala, a hasad t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ge az igazi frusztr\u00e1l\u00f3 dolgok k\u00f6z\u00e9 tartozik.\nRuh\u00e1t pr\u00f3b\u00e1lunk a butikban, a t\u00fck\u00f6rben n\u00e9zz\u00fck, kell\u0151en kihangs\u00falyozza-e t\u00f6k\u00e9letesre form\u00e1zott, v\u00e9kony, zs\u00edrp\u00e1rn\u00e1kt\u00f3l mentes hasunkat, vagy elrejti-e derekunk t\u00f6k\u00e9letlen, g\u00f6r\u00f6ngy\u00f6s vonal\u00e1t.\nKibuggyan-e a nadr\u00e1g der\u00e9kvonala f\u00f6l\u00e9 egy kis hurka?", "a) Igen, de csak az egy nyomon halad\u00f3 j\u00e1rm\u0171vet.\nb) Nem.\nc) Igen, ha az \u00fattesten egyir\u00e1ny\u00fa forgalom van, vagy z\u00e1r\u00f3vonal van felfestve \u00e9s az el\u0151z\u00e9s nem j\u00e1r annak \u00e9rint\u00e9s\u00e9vel.\n2. Hogyan kell meggy\u0151z\u0151dni a m\u00f6g\u00f6ttes forgalomr\u00f3l az el\u0151z\u00e9s megkezd\u00e9se el\u0151tt?\na) A bels\u0151 visszapillant\u00f3 t\u00fck\u00f6rb\u0151l \u00e9s h\u00e1tran\u00e9zve.\nb) A bels\u0151 \u00e9s k\u00fcls\u0151 visszapillant\u00f3 t\u00fck\u00f6rb\u0151l, \u00e9s ha sz\u00fcks\u00e9ges, h\u00e1trapillantva is.\nc) Csak a bels\u0151 visszapillant\u00f3 t\u00fck\u00f6rb\u0151l.", "Genova felk\u00e9sz\u00fclt a t\u00e1mad\u00e1sra.\nA rend\u0151rs\u00e9g hermetikusan lez\u00e1rta a tengerparti v\u00e1ros k\u00f6zpontj\u00e1t, ahol a vil\u00e1g h\u00e9t vezet\u0151 ipari hatalm\u00e1nak korm\u00e1nyf\u0151i \u00e9s az orosz eln\u00f6k tan\u00e1cskoztak: a karhatalom 18 000 fegyverese v\u00e9dte a G8-ak tan\u00e1cskoz\u00e1s\u00e1t.\nA rendfenntart\u00f3k k\u00e9thetes extra kik\u00e9pz\u00e9sen saj\u00e1t\u00edtott\u00e1k el az utcai harcot, \u00e9s egy esetleges katasztr\u00f3f\u00e1ra felk\u00e9sz\u00fclve, 500 n\u00e9gyzetm\u00e9teres h\u0171t\u0151h\u00e1zat alak\u00edtottak ki 200 darab alum\u00ednium-kopors\u00f3val \u00e9s 200 hullazs\u00e1kkal.\nEgyet haszn\u00e1lni kellett.", "Szerz\u0151: P.Z.\nKedves sorst\u00e1rsak,akik let\u00e9tkezel\u0151n\u00e9l tartj\u00e1k a B\u00c1V r\u00e9szv\u00e9nyeiket \u00e9s szeretn\u00e9k felaj\u00e1nlani.\nJ\u00f3 lenne felvenni a kapcsolatot, mert a kedves felaj\u00e1nl\u00f3 csak fizikai r\u00e9szv\u00e9nyt fogad el, \u00e9s \u00edgy a kik\u00e9r\u00e9s nagyon dr\u00e1ga ( sz\u00e1ml\u00e1nk\u00e9nt 50000 Ft).\nArra gondoltam, hogy egy k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1ml\u00e1ra k\u00e9ne transzfer\u00e1lni,\u00e9s egyszerre kik\u00e9rni.\nTerm\u00e9szetes en a k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1ml\u00e1n a k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1ml\u00e1r\u00f3l val\u00f3 fizikai r\u00e9szv\u00e9ny kik\u00e9r\u00e9s, csak a k\u00f6z\u00f6s sz\u00e1mla tulajdonosok egy\u00fcttes jelenl\u00e9te eset\u00e9n t\u00f6rt\u00e9nne meg.", "A F\u0151 t\u00e9ren \u00e1ll a V\u00e1rosh\u00e1za, 1769-ben \u00e9p\u00fclt, k\u00e9tszintes, copf st\u00edlus\u00fa \u00e9p\u00fclet.\nEredetileg f\u00f6ldszintes volt, \u00e9s v\u00e1rmegyei sz\u00e1ll\u00e1sh\u00e1znak k\u00e9sz\u00fclt.\nK\u00e9s\u0151bb t\u00f6bb funkci\u00f3t is bet\u00f6lt\u00f6tt.\nA t\u00e9ren \u00e1ll a Magyarok Nagyasszony\u00e1nak szentelt r\u00f3mai katolikus templom, a v\u00e1ros m\u00e1sik jelent\u0151s m\u0171eml\u00e9ke.", "A Magyar Kereszt\u00e9nydemokrata Sz\u00f6vets\u00e9g kiemelked\u0151 fontoss\u00e1g\u00fanak tartja az illeg\u00e1lis vagyonszerz\u00e9s minden form\u00e1j\u00e1nak a megakad\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t.\nMinden b\u0171ncselekm\u00e9ny meg kell kapja a megfelel\u0151 megtorl\u00e1st, \u00e9s az \u00e1llamigazgat\u00e1sban nem m\u0171k\u00f6dhetnek tov\u00e1bb olyan emberek, akik - b\u00e1r cselekm\u00e9ny\u00fck esetleg el is \u00e9v\u00fclt - felel\u0151sek p\u00e9ld\u00e1ul v\u00e1m \u00e9s ad\u00f3csal\u00e1sok elt\u0171r\u00e9s\u00e9ben, el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9ben.\nMeggy\u0151z\u0151d\u00e9s\u00fcnk, hogy a t\u00e1rsadalom igazs\u00e1g\u00e9rzete hat\u00e1rozott l\u00e9p\u00e9seket k\u00f6vetel meg ezen a t\u00e9ren.", "Az Europay International Mihalszky Anik\u00f3t nevezte ki \u00faj, Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt felel\u0151s marketing koordin\u00e1tor\u00e1v\u00e1.\nTisztelt l\u00e1togat\u00f3nk!\na cikkhez egyszeri hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st v\u00e1s\u00e1rolhat 125 Ft-\u00e9rt, ha ide kattint.\nA bejelentkez\u00e9s az oldalainkon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 utols\u00f3 kattint\u00e1s ut\u00e1n 30 perccel lej\u00e1r, teh\u00e1t ha \u00d6n bejelentkezik, \u00e9s 30 percig nem haszn\u00e1lja a honlapot, akkor \u00d6nnek \u00fajra be kell jelentkeznie.\nElfelejtette jelszav\u00e1t?\nKi nem \u00e1llhatom a k\u00e9t\u00e9rtelm\u0171 sz\u00f3j\u00e1t\u00e9kokat.", "A foly\u00f3irat tanulm\u00e1nyokat, r\u00f6videbb essz\u00e9ket k\u00f6z\u00f6l a t\u00e1gabb \u00e9rtelemben vett zenetudom\u00e1ny ter\u00fclet\u00e9r\u0151l, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a magyar zene t\u00f6rt\u00e9net\u00e9re \u00e9s a n\u00e9pzen\u00e9re.\nKongresszusi el\u0151ad\u00e1sokat is publik\u00e1l.\n2002: Vol.", "II. \u00e9vf.\nA v\u00e1laszt\u00e1si kamp\u00e1ny az els\u0151 fordul\u00f3 ut\u00e1n a mobiltelefonokba \u00e9s a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pekbe is bek\u00f6lt\u00f6z\u00f6tt.\nA jobbt\u00e1bor l\u00e9leker\u0151s\u00edt\u0151 \u00fczenetekkel bomb\u00e1zta az \u00e9tert, az ellenz\u00e9ki szimpatiz\u00e1nsok viszont gy\u0151zelmi sms-jelent\u00e9sekben \u00fcnnepelt\u00e9k f\u00e9lid\u0151s el\u0151ny\u00fcket.\nA lelkekben v\u00e9gbemen\u0151 rendszerv\u00e1ltoz\u00e1sr\u00f3l besz\u00e9ltek a Fidesz vezet\u0151i a v\u00e1laszt\u00e1sok els\u0151 fordul\u00f3ja el\u0151tt.", "KAWETZKY Maga is csud\u00e1lkozott, ut\u00f3lag, hogyan tudott akkor\u00e1t dobni rajta.\nEmberfeletti erej\u00e9nek kellett ehhez lennie, gondolta k\u00e9s\u0151bb; legbel\u00fcl \u00e1lltak ugyanis, legel\u00f6l, \u00e9s \u00e9ppen a kanyarban, tulajdonk\u00e9ppen tilos lett volna ottan \u00e1llniuk, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg; f\u00f6lemelte \u00e9s h\u00e1trahaj\u00edtotta az emberek k\u00f6z\u00e9.\nMert abban a pillanatban, igen, vagy a pillanat v\u00e9g\u00e9n, mindenesetre, m\u00e1r halott volt.\nPedig h\u00e1t nem volt abban semmi sz\u00f6rny\u0171.", "A Jelenkor irodalmi foly\u00f3irat estje a Nemzeti Sz\u00ednh\u00e1z St\u00fadi\u00f3sz\u00ednpad\u00e1n.\n\u00e9s a cet: Az el\u0151bbi p-\u00e9rt bocs, csak pr\u00f3ba ...\ntundra: Kedves P\u00e1ly\u00e1zatfigyel\u0151k, kider\u00fclt, hogy az ...\nkonyhamalac: Ja, abban viszont Fourjack biztosan t\u00e9ved, hogy ...\nNem sz\u00fcks\u00e9ges k\u00fcl\u00f6n\u00f6sebb l\u00e9lektani \u00e9lesl\u00e1t\u00e1s ahhoz, hogy meg\u00e1llap\u00edtsuk: aki olvas\u00f3 hajland\u00f3 elmer\u00fclni Parti Nagy \u00faj k\u00f6tet\u00e9nek vil\u00e1g\u00e1ban, sz\u00e1m\u00edthat r\u00e1: megv\u00e1ltozik a viszonya az anyanyelv\u00e9hez.", "Mert mit csin\u00e1lt ez a Shakespeare?\nMindig kiszimatolta el\u0151bb, hogy mi kell a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9gnek..., kiszolg\u00e1lta a k\u00f6z\u00f6ns\u00e9get, jobban senki se csin\u00e1lta ezt n\u00e1la, \u00e9s \u00edme, csod\u00e1k csod\u00e1ja, e h\u0171 szolg\u00e1lat ellen\u00e9re, m\u00e9gis remekm\u0171veket \u00edrt.\n- Ezt kellett volna tenni n\u00e9ked is - magyar\u00e1ztam \u00e9n e r\u00e9gi fiatalembernek \u00f6regkoromban.\nPersze felmer\u00fcl itt a k\u00e9rd\u00e9s, hogy tudtam volna-e ut\u00e1nacsin\u00e1lni?\nSajnos nem hiszem.\nM\u00e1r az\u00e9rt sem, mert \u00e9n, ha m\u0171v\u00e9szi munk\u00e1r\u00f3l van sz\u00f3, nem tudok elhat\u00e1rozni semmit.", "A magyarkult\u00fara napja alkalm\u00e1b\u00f3l Debrecen v\u00e1ros \u00f6nkorm\u00e1nyzata m\u00fazeumi let\u00e9tbe helyezte J\u00f3kai M\u00f3r S\u00e1rga r\u00f3zsa c\u00edm\u0171 reg\u00e9ny\u00e9nek k\u00e9zirat\u00e1t kedden.\nAz elveszettnek hitt J\u00f3kai-k\u00e9ziratot tavaly novemberben egy \u00e1rver\u00e9sen v\u00e1s\u00e1rolta meg az \u00f6nkorm\u00e1nyzat.\nA k\u00e9zirat eredeti sz\u00f6veg\u00e9t az\u00e9rt helyezt\u00e9k el a debreceni m\u00fazeumban, mert a reg\u00e9ny t\u00e9m\u00e1ja a Hortob\u00e1gyhoz kapcsol\u00f3dik.\nA m\u0171 k\u00e9zirat\u00e1t febru\u00e1r k\u00f6zep\u00e9ig a m\u00fazeum kupolaterm\u00e9ben l\u00e9v\u0151 irodalmi ki\u00e1ll\u00edt\u00e1son tekinthetik meg az \u00e9rdekl\u0151d\u0151k.", "B\u00e1r a felm\u00e9r\u00e9sek szerint a vil\u00e1g legn\u00e9pszer\u0171bb k\u00f6nyve a Biblia, a sokat forgatott k\u00f6nyvek toplist\u00e1j\u00e1n bizony\u00e1ra a telefonk\u00f6nyv is el\u0151kel\u0151 helyet foglal el.\nA telefonk\u00f6nyv t\u00f6bb, mint sz\u00e1mok gy\u0171jtem\u00e9nye.\nA felejthetetlen Kazal L\u00e1szl\u00f3 p\u00e9ld\u00e1ul hatalmas sikerrel adta el\u0151 a budapesti telefonk\u00f6nyv K-bet\u0171s neveit, kupl\u00e9 form\u00e1j\u00e1ban.", "A t\u00e1rsas\u00e1g c\u00e9lja a bor \u00e9s a gasztron\u00f3mia \u00f6sszhangj\u00e1nak min\u00e9l jobb \u00e9s \u00e1tfog\u00f3bb megismertet\u00e9se az \u00e9rdekl\u0151d\u0151kkel.\nVend\u00e9gl\u00e1t\u00e1sban dolgoz\u00f3, f\u0151leg fiatal emberek vagyunk, akik puszt\u00e1n szakmai ismeret\u00fcnkre \u00e9s \u00edzl\u00e9s\u00fcnkre hagyatkozva \u00edrjuk meg v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcnket.\nEddig 4575 l\u00e1togat\u00f3nk volt.", "A m\u0171eml\u00e9kekben gazdag telep\u00fcl\u00e9s az 1917-es borzaszt\u00f3 t\u0171zv\u00e9sz ut\u00e1n a mai form\u00e1j\u00e1ban sz\u00fcletett \u00fajj\u00e1.\nV\u00e1ross\u00e1 az Anjou-h\u00e1zb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 I. K\u00e1roly uralkod\u00f3nk nyilv\u00e1n\u00edtotta 1334-ben.\nA ferences rendi szerzetesek r\u00f6videsen sz\u00e9p templomot \u00e9s kolostort emeltek.\nA v\u00e1ros rangj\u00e1hoz m\u00e9lt\u00f3 m\u00f3don \u00e9p\u00edtett\u00e9k \u00e1t pl\u00e9b\u00e1niatemplom\u00e1t.\nA gazdag patr\u00f3nusok, a szorgos keresked\u0151k \u00e9s iparosok a sz\u0151l\u0151termel\u0151k pomp\u00e1s \u00f6tv\u00f6st\u00e1rgyakkal l\u00e1tt\u00e1k el templomaikat, melyek ma a Szent Korona H\u00e1zban l\u00e1that\u00f3k.", "Moln\u00e1r B\u00e9la a kit\u00fcntet\u00e9st augusztus 19-\u00e9n vette \u00e1t dr. Pers\u00e1nyi Mikl\u00f3s k\u00f6rnyezetv\u00e9delmi \u00e9s v\u00edz\u00fcgyi minisztert\u0151l Budapesten, a Miniszt\u00e9rium Tan\u00e1csterm\u00e9ben.\nMoln\u00e1r B\u00e9l\u00e1nak a rangos elismer\u00e9shez ez\u00faton is sz\u00edvb\u0151l gratul\u00e1lunk a DRV Rt. vezet\u0151i, valamint dolgoz\u00f3i nev\u00e9ben.", "Jelenleg 22 vend\u00e9g \u00e9s 2 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\n... nagy emberek bakl\u00f6v\u00e9seit olykor k\u00fcl\u00f6nb elismer\u00e9s jutalmazza, mint a kicsinyek zsenialit\u00e1s\u00e1t.\nA honlap h\u00edrei m\u00e1s oldalakr\u00f3l el\u00e9rhet\u0151k a backend.php c\u00edmen.", "Hitbeli k\u00e9rd\u00e9seket nem \u00e9rint...\nA tev\u00e9keny szeretetszolg\u00e1lat \u00e9s a szem\u00e9lyes p\u00e9lda elismer\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 d\u00edjat id\u00e9n Gy\u0151rv\u00e1ri Edit, a Szombathelyi Egyh\u00e1zmegyei Karit\u00e1sz Csal\u00e1dseg\u00edt\u0151 Szolg\u00e1lat\u00e1nak munkat\u00e1rsa, lelki vezet\u0151je vette \u00e1t.\nAz MKPK a november 25-i \u00fcnnepi rendezv\u00e9ny alkalm\u00e1b\u00f3l j\u00f3t\u00e9konys\u00e1gi estet szervezett a pesti Vigad\u00f3ban.\n\u00c1rp\u00e1d-h\u00e1zi Szent Erzs\u00e9betr\u0151l \u00edgy sz\u00f3l a zsolozsma: olyan r\u00f3zsa, melynek illata bet\u00f6lti az eg\u00e9sz egyh\u00e1zat, \u00e9s szebb lesz t\u0151le a vil\u00e1g.", "A SZIF-UNIVERSITAS Kht. Oktat\u00e1si \u00dczlet\u00e1ga, az \u00c9szak-Dun\u00e1nt\u00fali Region\u00e1lis T\u00e1voktat\u00e1si K\u00f6zpont szerep\u00e9t is ell\u00e1tva, t\u00f6rekszik a r\u00e9gi\u00f3 elv\u00e1r\u00e1sainak megfelel\u0151 k\u00e9pz\u00e9seket, k\u00e9pz\u00e9si form\u00e1kat m\u0171k\u00f6dtetni, hogy min\u00e9l t\u00f6bb tanulni v\u00e1gy\u00f3 ember tud\u00e1sszomj\u00e1t kiel\u00e9g\u00edthesse, mindezt a legmodernebb technik\u00e1k alkalmaz\u00e1s\u00e1val \u00e9s folyamatos min\u0151s\u00e9gi oktat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val.\nEls\u0151sorban a t\u00e1voktat\u00e1si m\u00f3dszerek seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel k\u00edv\u00e1njuk megval\u00f3s\u00edtani c\u00e9lunkat.", "F Az els\u0151 100 nap a m\u00e9rlegk\u00e9sz\u00edt\u00e9s ideje volt.\nA k\u00f6vetkez\u0151 100 nap az eur\u00f3pai uni\u00f3s felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9st szolg\u00e1l\u00f3 int\u00e9zm\u00e9nyrendszer megteremt\u00e9s\u00e9nek az ideje lesz.\nL Err\u0151l Szanyi Tibor, a F\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s\u00fcgyi \u00e9s Vid\u00e9kfejleszt\u00e9si Miniszt\u00e9rium politikai \u00e1llamtitk\u00e1ra besz\u00e9lt Budapesten.\nA politikus jelezte: az \u00e9ven bel\u00fcli agr\u00e1rhitelek teljes elsz\u00e1mol\u00e1s\u00e1ra, t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra 60 milli\u00e1rd forint van a kassz\u00e1ban.\nJ\u00f6v\u0151re meg\u00fajul a t\u00e1mogat\u00e1si rendszer, amely m\u00e1r igazodni fog az uni\u00f3s piaci szab\u00e1lyoz\u00e1shoz.", "Jelenleg 32 t\u00e9telben kereshet.\nN\u00e9v: KIT Kereskedelmi \u00e9s Idegenforgalmi Tov\u00e1bbk\u00e9pz\u0151 Kft.\nN\u00e9v: Siker Oktat\u00e1sszervez\u0151 Bt.\nHa egy sz\u00f6veges mez\u0151be nem \u00edr semmit, akkor az adott mez\u0151t a rendszer nem veszi figyelembe a keres\u00e9sn\u00e9l, ha pedig kit\u00f6lti, akkor a be\u00edrt sz\u00f6veget megkeresi az adatb\u00e1zis adott mez\u0151j\u00e9ben, r\u00e9sz sz\u00f6veg keres\u00e9ssel (kisbet\u0171-nagybet\u0171 nem k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik).\nMinden jog fenntartva.\nUtols\u00f3 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s id\u0151pontja:", "A kereszt\u00e9nys\u00e9g nem vezethet\u0151 le egyetlen kezdetb\u0151l, J\u00e9zus istentapasztalat\u00e1b\u00f3l.\nJ\u00e9zus mellett l\u00e9tezik az \u00dajsz\u00f6vets\u00e9gben m\u00e9g egy ember, aki azzal az ig\u00e9nnyel l\u00e9pett f\u00f6l, hogy k\u00f6zvetlen\u00fcl Isten h\u00edvta meg \u00e9s b\u00edzta meg, nevezetesen P\u00e1l.\nSenki sem csod\u00e1lkozik azon, hogy k\u00e9t ember k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151k\u00e9ppen l\u00e1tja Istent \u00e9s a vil\u00e1got.\nK\u00e9rd\u00e9s\u00fcnk teh\u00e1t \u00edgy hangzik: Honnan vette P\u00e1l a maga megb\u00edzat\u00e1s\u00e1t?\nAz Apostolok cselekedetei le\u00edrja, hogyan t\u00e9rt meg P\u00e1l Damaszkusz k\u00f6zel\u00e9ben.", "K\u00f3rh\u00e1zba j\u00e1r\u00f3 medv\u00e9je van Jap\u00e1nnak: az \u00e1llat k\u00e9tszer is becammogott Isinoseki v\u00e1ros k\u00f3rh\u00e1z\u00e1ba, de nem betegeket akart l\u00e1togatni, hanem enni.\nMedveszak\u00e9rt\u0151k szerint a mack\u00f3t a k\u00f3rh\u00e1z konyh\u00e1j\u00e1b\u00f3l ki\u00e1raml\u00f3 \u00e9telszag csalta az \u00e9p\u00fcletbe.\nNagyon \u00e9hes lehetett, mivel a h\u0171v\u00f6s ny\u00e1r miatt val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nem tal\u00e1lt mag\u00e1nak elegend\u0151 \u00e9lelmet.", "- Innen let\u00f6ltheted vagy megn\u00e9zheted az aktu\u00e1lis h\u00e9ten \u00e9rkez\u0151 lemezek list\u00e1j\u00e1t, ami cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k reggel 10 \u00f3rakor ker\u00fcl ki a polcra.\n- Ez a lista t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, nem az aktu\u00e1lis k\u00e9szletet t\u00fckr\u00f6zi!\n- Friss\u00edt\u00e9s minden h\u00e9ten szerd\u00e1n, este 19 \u00f3rakor!\n- Innen, a boltban jelenleg megv\u00e1s\u00e1rolhat\u00f3 lemezek list\u00e1j\u00e1t t\u00f6ltheted le vagy n\u00e9zheted meg (Excel) form\u00e1tumban!\n- Ez a lista az aktu\u00e1lis k\u00e9szletet t\u00fckr\u00f6zi!\n- Friss\u00edt\u00e9s 1-2 naponta, este 19 \u00f3rakor!", "A tant\u00e1rgy c\u00e9lja a f\u00f6ldtani anyagok vizsg\u00e1lat\u00e1n\u00e1l alkalmazott legfontosabb m\u0171szeres m\u00f3dszerek elm\u00e9leti alapjainak megismertet\u00e9se \u00e9s azok gyakorlati alkalmaz\u00e1sa \u00e1sv\u00e1nyok, \u00e1sv\u00e1nyegy\u00fcttesek azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9re \u00e9s r\u00e9szletes meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra.\nOlyan szeml\u00e9let kialak\u00edt\u00e1sa a f\u0151 c\u00e9l, melynek r\u00e9v\u00e9n a t\u00e1rgy hallgat\u00e1sa ut\u00e1n a di\u00e1k k\u00e9pes lesz:", "A sorozat leg\u00fajabb k\u00f6tet\u00e9b\u0151l megtudhatjuk milyen f\u00f6ldrajzi saj\u00e1toss\u00e1gok jellemzik, milyen a n\u00f6v\u00e9ny- \u00e9s \u00e1llatvil\u00e1ga.\nA k\u00f6tet \u00e1ttekint\u00e9st ad Eur\u00f3pa t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9r\u0151l, bemutatja az Eur\u00f3pai Uni\u00f3t.\nAz olvas\u00f3 v\u00e1laszt kap arra a k\u00e9rd\u00e9sre, mi v\u00e1ltozott meg az \u00faj, k\u00f6z\u00f6s valuta, az eur\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9vel, hogyan ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k az EU-t, hogyan vehetnek ebben r\u00e9szt az uni\u00f3s polg\u00e1rok.\nAz inform\u00e1ci\u00f3kat orsz\u00e1glexikon \u00e9s kihajthat\u00f3 t\u00e9rk\u00e9p eg\u00e9sz\u00edti ki.", "FVM SZAKK\u00c9PZ\u0150 INT.\nEgy komb\u00e1jnra cca. 276 ha betakar\u00edtand\u00f3 ter\u00fclet esik, ami t\u00f6bb mint h\u00e1romszorosa az EU-\u00e1tlagnak.\nA kev\u00e9s darabsz\u00e1m\u00fa \u00e9s elavult, el\u00f6regedett komb\u00e1jnpark az arat\u00e1si id\u0151szak elh\u00faz\u00f3d\u00e1s\u00e1t okozza, ami komoly szemvesztes\u00e9ggel j\u00e1r, mivel az kipereg.\nAz agr\u00e1rt\u00e1rca az elm\u00falt h\u00e9ten a beadott gazdahitel-k\u00e9relmek k\u00f6z\u00fcl el\u0151resorolta azokat, amelyekben az arat\u00e1s m\u0171szaki-technol\u00f3gai h\u00e1tter\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges beruh\u00e1z\u00e1sok szerepelnek.\nEz a fejleszt\u00e9s a FVM t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00fclt.", "A k\u00f6nyvt\u00e1r szabadon l\u00e1togathat\u00f3 r\u00e9sze h\u00e1rom szinten helyezkedik el.\nA k\u00f6vetkez\u0151kben r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sok olvashat\u00f3k arr\u00f3l, hogy melyik emeleten mit tal\u00e1lnak olvas\u00f3ink.", "ELTE angol kurzusfelv\u00e9tel - ...\nHa m\u00e9g nem regisztr\u00e1lta mag\u00e1t itt megteheti.\nA f\u00f3rumhoz a men\u00fcsor seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel t\u00e9rhet vissza.\nItt nyithatsz \u00faj f\u00f3rumot, illetve gy\u0171jtheted \u00f6ssze a m\u00e1r meglev\u0151k k\u00f6z\u00fcl azokat, amelyek t\u00e9ged \u00e9rdekelnek.", "Melyik h\u00f3napban volt az 1848-as p\u00e1kozdi csata?\nA M\u00falt-kor \u0151szt\u0151l havonta egyszer t\u00f6rt\u00e9nelmi t\u00e9m\u00e1j\u00fa el\u0151ad\u00e1sokat rendez.\nSz\u00e1m\u00edthatunk \u00d6nre?\nMindenk\u00e9pp ott leszek!\nHa tudok, elmegyek.\n1941 m\u00e1jus\u00e1ban N\u00e9metorsz\u00e1g az Atlanti-\u00f3ce\u00e1n \u00e9szaki r\u00e9sz\u00e9re k\u00fcldte a Bismarckr\u00f3l elnevezett \u00f3ri\u00e1s hadihaj\u00f3t.\nA n\u00e9met haditenger\u00e9szet azzal a paranccsal k\u00fcldte ki a gotenhafeni kik\u00f6t\u0151b\u0151l, hogy s\u00fcllyesszen el min\u00e9l t\u00f6bb kereskedelmi haj\u00f3konvojt az USA \u00e9s Nagy-Britannia k\u00f6z\u00f6tt.", "III. \u00e9vf.\nSajn\u00e1latosnak tartom a t\u00f6rt\u00e9nteket, a helyzetet nem \u00e9n teremtettem, \u00e9s nem is nekem kell rajta v\u00e1ltoztatni - nyilatkozta lapunknak Polt P\u00e9ter, akinek egyetlen v\u00e1lasz\u00e1t sem fogadta el a parlament a baloldali korm\u00e1ny megalakul\u00e1sa \u00f3ta.\nA legf\u0151bb \u00fcgy\u00e9szt az ellene folytatott kamp\u00e1nyr\u00f3l, a v\u00e1dhat\u00f3s\u00e1g f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s felel\u0151ss\u00e9g\u00e9r\u0151l k\u00e9rdezt\u00fck.", "A m\u00e1jus elej\u00e9n elk\u00e9sz\u00fclt term\u00e9sbecsl\u00e9seket j\u00fanius k\u00f6zep\u00e9n alig kellett megv\u00e1ltoztatni.\nEzek szerint az \u0151szibarack- \u00e9s a nektarinterm\u00e9s Eur\u00f3p\u00e1ban \u00f6sszesen 3 milli\u00f3 880 ezer tonna lesz.\nFranciaorsz\u00e1gban 450 ezer tonna v\u00e1rhat\u00f3, Olaszorsz\u00e1gban 1 milli\u00f3 470 ezer tonna, holott m\u00e1jus elej\u00e9n m\u00e9g csak 1 milli\u00f3 307 ezer tonn\u00e1ra sz\u00e1m\u00edtottak.\nMivel a gy\u00fcm\u00f6lcs ritk\u00edt\u00e1s\u00e1t sok termel\u0151 elmulasztotta, a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6k a szok\u00e1sosn\u00e1l kisebbek.\nSpanyolorsz\u00e1gban a term\u00e9s 468 ezer tonn\u00e1ra tehet\u0151.", "30 \u00e9ves diplom\u00e1s, megb\u00edzhat\u00f3 f\u00e9rfi vagyok, keresek egy szob\u00e1t j\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9ssel.\nP\u00e9csen a K\u00f6r\u00f6si Cs. utc\u00e1ban egy szoba egyetemista fi\u00fanak kiad\u00f3.\nA lak\u00e1s 2 \u00e9s f\u00e9l szob\u00e1s, fel\u00faj\u00edtott, b\u00fatorozott, nagyon cs\u00f6ndes, buszmeg\u00e1ll\u00f3, \u00e1ruh\u00e1z 2 percre.\n\u00c9n lenn\u00e9k a lak\u00f3t\u00e1rs.\nHavi k\u00f6lts\u00e9g kb. 15e Ft.\nKiad\u00f3 szoba aj\u00e1nlatr\u00f3l \u00e9rdekl\u0151dni lehet a 06 30 430 1670 telefonsz\u00e1mon.\na POTE mellett (Szigeti \u00faton) 2 szob\u00e1s lak\u00e1s nagyobbik szob\u00e1j\u00e1ba keresek alb\u00e9rl\u0151 t\u00e1rsakat, 2 egyetemista l\u00e1ny, esetleg fi\u00fa szem\u00e9ly\u00e9ben.", "1. A Magyar Szakszervezetek Eur\u00f3pai Integr\u00e1ci\u00f3s Bizotts\u00e1ga ( a tov\u00e1bbiakban MSZEIB) a magyar szakszervezetek orsz\u00e1gos konf\u00f6der\u00e1ci\u00f3inak \u00f6n\u00e1ll\u00f3 jogi st\u00e1tusszal nem rendelkez\u0151 koordinat\u00edv munkabizotts\u00e1ga.\n2. A MSZEIB c\u00e9lja el\u0151seg\u00edteni a munkav\u00e1llal\u00f3k gazdas\u00e1gi \u00e9s szoci\u00e1lis \u00e9rdekeinek \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9t, az orsz\u00e1gos szakszervezeti konf\u00f6der\u00e1ci\u00f3k r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9t az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3s folyamatban.\n3. Fentiek \u00e9rdek\u00e9ben a MSZEIB:", "(Szophokl\u00e9sz) Megkaparintott lelkek:\n\u00dagy d\u00f6nt\u00f6ttem, mostant\u00f3l csak azok juthatnak be erre a weblapra, akik hajland\u00f3ak egy kicsit j\u00e1tszani.\nA s\u00e1t\u00e1nizmussal t\u00f6bb\u00e9-kev\u00e9sb\u00e9 kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sekre kell felelni, mert a bejut\u00e1s felt\u00e9tele a r\u00e9szv\u00e9tel.\n(Nyugodtan tippelhetsz is, ha nincs kialakult v\u00e9lem\u00e9nyed!)\nA k\u00e9rd\u00e9sek minden alkalommal v\u00e1ltoznak, \u00e9s azt is megn\u00e9zheted, m\u00e1s miket v\u00e1laszolt.\nAm\u00edg ez a k\u00e9rd\u0151\u00edves oldal k\u00f6sz\u00f6nt, addig biztos lehetsz abban, hogy a r\u00e9gi Scythe-ot tal\u00e1lod m\u00f6g\u00f6tte.", "A k\u00f6nyv \u00e1tfog\u00f3 jelleggel t\u00e1rgyalja a t\u00e1g \u00e9rtelembe vett term\u00e9szettudom\u00e1nyokban (bele\u00e9rtve a m\u0171szaki \u00e9s az orvostudom\u00e1nyokat is) alkalmazhat\u00f3 kutat\u00e1s \u00e9s k\u00f6zl\u00e9s m\u00f3dszertan\u00e1t, a kutat\u00e1s k\u00f6zben felmer\u00fcl\u0151 elm\u00e9leti \u00e9s gyakorlati probl\u00e9m\u00e1kat.\nEgyar\u00e1nt sz\u00f3l kezd\u0151 tudom\u00e1nyos kutat\u00f3knak, doktoranduszoknak \u00e9s tudom\u00e1nyos di\u00e1kk\u00f6ri munk\u00e1t folytat\u00f3 hallgat\u00f3knak, tov\u00e1bb\u00e1 a kutat\u00e1ssal akt\u00edv m\u00f3don kapcsolatban nem \u00e1ll\u00f3, de a tudom\u00e1ny m\u0171vel\u00e9se ir\u00e1nt \u00e9rdekl\u0151d\u0151 olvas\u00f3 is haszonnal forgathatja majd.", "Ezt a tort\u00e1t k\u00e9t menetben k\u00e9sz\u00edtj\u00fck el.\n1. A k\u00e9szen v\u00e1s\u00e1rolt, vagy magunks\u00fct\u00f6tte pisk\u00f3tatekercset v\u00e9konyan megkenj\u00fck a kr\u00e9mmel (a kr\u00e9m helyett lekv\u00e1rral is meg lehet kenni a tekercset) , aminek az elk\u00e9sz\u00edt\u00e9se: a vajat habosra keverj\u00fck a cukorral, egyenk\u00e9nt hozz\u00e1adjuk a toj\u00e1ss\u00e1rg\u00e1kat, v\u00e9g\u00fcl a rumot, vagy sz\u00f6rp\u00f6t.\nSzorosan feltekerj\u00fck, aluf\u00f3li\u00e1ba tekerj\u00fck \u00e9s n\u00e9h\u00e1ny \u00f3r\u00e1ra, de m\u00e9g jobb ha eg\u00e9sz \u00e9jszak\u00e1ra h\u0171t\u0151be tessz\u00fck.", "Az \u00f3zon a f\u00e9nym\u00e1sol\u00e1s sor\u00e1n a k\u00e9p\u00e1tvitelhez sz\u00fcks\u00e9ges magas elektromos fesz\u00fclts\u00e9g hat\u00e1s\u00e1ra keletkezik.\nIlyenkor a k\u00e9t oxig\u00e9natomb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 oxig\u00e9nmolekul\u00e1k oxig\u00e9natomokra esnek sz\u00e9t.\nEzek a szabad oxig\u00e9natomok oxig\u00e9nmolokul\u00e1khoz (O 2 ) k\u00f6t\u0151dve \u00f3zont (O 3 ) k\u00e9peznek.\nAz \u00f3zon term\u00e9szetes \u00faton, p\u00e9ld\u00e1ul vill\u00e1ml\u00e1sn\u00e1l vagy naps\u00fct\u00e9s hat\u00e1s\u00e1ra is keletkezik, a l\u00e9gk\u00f6r alkot\u00f3eleme.\nL\u00e9gk\u00f6ri koncentr\u00e1ci\u00f3ja nap k\u00f6zben \u00e9s az \u00e9vszakokt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en is v\u00e1ltozik.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\n500 milli\u00f3 forintot kapott a magyar \u0171rkutat\u00e1s.\n\u00d6n szerint mikor l\u00f6vik fel az els\u0151 magyar \u0171rhaj\u00f3t?\nHa m\u00e1r k\u00ednaiaknak is siker\u00fclt akkor mi j\u00f6v\u00fcnk.\nMi gy\u00e1rtottunk el\u0151sz\u00f6r pl\u00e9h-holdkompot, 10 \u00e9ven bel\u00fcl megcsin\u00e1ljuk.\nK\u00f6zvetlen\u00fcl a cseh \u00fcrrak\u00e9ta fell\u00f6v\u00e9se ut\u00e1n.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 111 vend\u00e9g \u00e9s 3 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.", "2003. okt\u00f3ber 10. p\u00e9ntek, Gedeon n\u00e9vnapja.\nAz budapesti sz\u00e9khely\u0171, orsz\u00e1gos \u00e9s nemzetk\u00f6zi viszonylat\u00fa Zabhegyez\u0151 Gyerekanim\u00e1torok Egyes\u00fclete, \u00e9vek \u00f3ta foglalkozik gyerek- \u00e9s ifj\u00fas\u00e1gi programok szervez\u00e9s\u00e9vel.\nAz Egyes\u00fclet m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l T\u00f3th Istv\u00e1n Attila-vezet\u0151s\u00e9gi tagot k\u00e9rdezt\u00fck.", "A K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai Szabadkereskedelmi Meg\u00e1llapod\u00e1s (CEFTA) Agr\u00e1rminiszteri Tal\u00e1lkoz\u00f3 \u00e9vente - a CEFTA Vegyes Bizotts\u00e1g eln\u00f6ki funkci\u00f3j\u00e1t bet\u00f6lt\u0151 orsz\u00e1gban - rendezik meg.\nId\u00e9n ezt a tiszts\u00e9get Szlov\u00e9ni...\nA Bodrog-parti telep\u00fcl\u00e9s a Hegyalj\u00e1n, a 37-es sz\u00e1m\u00fa f\u0151\u00fatvonal k\u00f6zel\u00e9ben fekszik.\nHat\u00e1r\u00e1ban a sz\u0151l\u0151hegyek term\u00e9s\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaznak a j\u00f3fajta hegyaljai borok.\nK\u00f6zel 2.000 l\u00e9leksz\u00e1m\u00fa telep\u00fcl\u00e9s.\nNevezetes m\u0171eml\u00e9ke a Szent Istv\u00e1n \u00faton tal\u00e1lhat\u00f3 r\u00f3mai katolikus templom.", "Millennium \u00fasz\u00f3h\u00e1z ...\nAhogy k\u00f6zeled\u00fcnk a d\u00e1tumhoz, mikor Eur\u00f3p\u00e1ban a tizen\u00f6tb\u0151l husz\u00f6t lesz, itthon kicsinek \u00e9s nagynak egyar\u00e1nt \u00fajra kell gombolnia a kab\u00e1tot.\nMert ha akarjuk, ha nem: 2004. m\u00e1jus 1-j\u00e9t\u0151l szinte mindent m\u00e1sk\u00e9pp kell csin\u00e1lni.\nAhogy k\u00f6zeled\u00fcnk a d\u00e1tumhoz, mikor Eur\u00f3p\u00e1ban a tizen\u00f6tb\u0151l husz\u00f6t lesz, itthon kicsinek \u00e9s nagynak egyar\u00e1nt \u00fajra kell gombolnia a kab\u00e1tot.\nMert ha akarjuk, ha nem: 2004. m\u00e1jus 1-j\u00e9t\u0151l szinte mindent m\u00e1sk\u00e9pp kell csin\u00e1lni.", "Az mindenk\u00e9ppen elmondhat\u00f3, hogy a hasunkat rejtegetj\u00fck a legsz\u00edvesebben.\nA cs\u00facsforma levonul\u00e1s\u00e1val el\u0151sz\u00f6r a hasizom szuperform\u00e1ja roggyan meg.\nH\u00e1la azonban a b\u0151, csup\u00e1n karokat-v\u00e1llakat mutat\u00f3 bodys trik\u00f3knak, csak a bennfentes tud err\u0151l az apr\u00f3, hi\u00fas\u00e1gunkat zavar\u00f3 t\u00e9nyez\u0151r\u0151l.\nSokszor messze van a terem, de az\u00e9rt m\u00e9gis, milyen j\u00f3 lenne valamit alak\u00edtani!\nItt a lehet\u0151s\u00e9g!\nOlvasd el figyelmesen az al\u00e1bbi 8 l\u00e9p\u00e9st.\nAz els\u0151 \u00e9s az utols\u00f3 gyakorlat azonos.", "A t\u00f6rt\u00e9nelem ism\u00e9tli \u00f6nmag\u00e1t, a t\u00f6rt\u00e9n\u00e9szek pedig egym\u00e1st ism\u00e9tlik.\n2003. okt\u00f3ber 17, p\u00e9ntek.\nBoldog n\u00e9vnapot minden Hedvig nev\u0171 olvas\u00f3nknak!\nEzzel el\u00e9red azt, hogy hetente egy-k\u00e9t alkalommal (ahogy \u00e9ppen siker\u00fcl) j\u00f3l telepakoljuk a postafi\u00f3kodat mindenf\u00e9le marhas\u00e1ggal.\nHogy mi\u00e9rt \u00e9rdemes feliratkozni?\nK\u00fcldj viccet!\nK\u00fcldj egy viccet!\n8) ...mag\u00e1\u00e9rt besz\u00e9l...\nMindannyian azonnal elt\u0171ntek.\nEgy hazugs\u00e1g m\u00e1r f\u00e9lig k\u00f6rbej\u00e1rta a vil\u00e1got, mik\u00f6zben az igazs\u00e1g m\u00e9g csak a cip\u0151j\u00e9t h\u00fazza.", "A folyamatm\u0171szerez\u00e9s kiemelked\u0151 gy\u00e1rt\u00f3ja, minden fajta folyad\u00e9kok m\u00e9r\u00e9s\u00e9re \u00e9s szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra alkalmas berendez\u00e9sek tal\u00e1lhat\u00f3k a term\u00e9kpalett\u00e1n.\n(Fejleszt\u00e9s alatt, jelnleg csak az \u00f6sszes\u00edtett term\u00e9klista \u00e9rhet\u0151 el.)\nR\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3 a www.solartron.com honlapon tal\u00e1lhat\u00f3.\nR\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3 a www.solartron.com honlapon tal\u00e1lhat\u00f3.\nR\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3 a www.solartron.com honlapon tal\u00e1lhat\u00f3.\nR\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3 a www.solartron.com honlapon tal\u00e1lhat\u00f3.", "Az al\u00e1bbiakban a le\u00edrt sz\u00ednek itt szerepl\u0151 angol nev\u00e9t a korszer\u0171bb b\u00f6ng\u00e9sz\u0151k \u00e9rtik.\nSz\u00edn meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1n\u00e1l teh\u00e1t a szok\u00e1sos m\u00f3dszerek mellett (hexadecim\u00e1lis k\u00f3d vagy rgb k\u00f3d megad\u00e1sa) be\u00edrhatjuk a sz\u00edn nev\u00e9t is.\nA t\u00e1bl\u00e1zatban 25, 50, vagy 100 sz\u00edn jelenik meg egyszerre.\nHa a sz\u00edn nev\u00e9re klikkelsz, az eg\u00e9sz ablak azzal a h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednnel lesz kit\u00f6ltve.\nA jobb oldali sz\u00f6vegmez\u0151vel egy sz\u00edn nev\u00e9re kereshetsz.\nA sz\u00ednlista 400 def\u00edni\u00e1lt sz\u00ednt tartalmaz.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\n500 milli\u00f3 forintot kapott a magyar \u0171rkutat\u00e1s.\n\u00d6n szerint mikor l\u00f6vik fel az els\u0151 magyar \u0171rhaj\u00f3t?\nHa m\u00e1r k\u00ednaiaknak is siker\u00fclt akkor mi j\u00f6v\u00fcnk.\nMi gy\u00e1rtottunk el\u0151sz\u00f6r pl\u00e9h-holdkompot, 10 \u00e9ven bel\u00fcl megcsin\u00e1ljuk.\nK\u00f6zvetlen\u00fcl a cseh \u00fcrrak\u00e9ta fell\u00f6v\u00e9se ut\u00e1n.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 110 vend\u00e9g \u00e9s 3 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.", "Nem vagyok magamn\u00e1l.\nK\u00e9rem, hagyjon \u00fczenetet.\n2003. okt\u00f3ber 15, szerda.\nBoldog n\u00e9vnapot minden Ter\u00e9z nev\u0171 olvas\u00f3nknak!\nEzzel el\u00e9red azt, hogy hetente egy-k\u00e9t alkalommal (ahogy \u00e9ppen siker\u00fcl) j\u00f3l telepakoljuk a postafi\u00f3kodat mindenf\u00e9le marhas\u00e1ggal.\nHogy mi\u00e9rt \u00e9rdemes feliratkozni?\nK\u00fcldj viccet!\nK\u00fcldj egy viccet!\nTest\u00fck m\u00e9ret\u00e9hez k\u00e9pest a bogarak a leger\u0151sebb \u00e1llatok bolyg\u00f3nkon.\nEgy orrszarv\u00fabog\u00e1r p\u00e9ld\u00e1ul saj\u00e1t t\u00f6meg\u00e9nek 850-szeres\u00e9t k\u00e9pes elvinni a h\u00e1t\u00e1n.\nTr\u00fckk\u00f6s parkol\u00f3cs\u0151sz.", "H\u00e9tf\u0151: \u00fajb\u00f3l Mindentud\u00e1s Egyeteme.\n(\u00dcl\u0151helyet csak abban az esetben tudnak garant\u00e1lni, ha a n\u00e9z\u0151 el\u0151zetesen jelentkezik - lehet p\u00e9ld\u00e1ul interneten kereszt\u00fcl is -, \u00e9s az el\u0151ad\u00e1s el\u0151tt meg\u00e9rkezik a helysz\u00ednre 18:45 \u00e9s 19:10 k\u00f6z\u00f6tt.\nM\u00e1rcius 31-\u00e9n Dr. Klement Zolt\u00e1n biol\u00f3gus sz\u00f3l az \u00e9rdekl\u0151d\u0151kh\u00f6z.\nAz el\u0151ad\u00f3 a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia N\u00f6v\u00e9nytani Kutat\u00f3int\u00e9zet\u00e9n bel\u00fcl a Bakteriol\u00f3giai Csoport munk\u00e1j\u00e1ban tev\u00e9kenyked\u0151 akad\u00e9mikus, a Professzorok Batthy\u00e1ny K\u00f6re Egyes\u00fclet tagja.", "Sajtos pir\u00edt\u00f3s I.\n(El\u00f6lj\u00e1r\u00f3ban: Lady Curzon Lord Curzonnak, az indiai angol alkir\u00e1lynak volt a feles\u00e9ge.\nLord Curson politikai m\u0171veket \u00edrt, a feles\u00e9ge \u00e9telrecepteket.)\nA tekn\u0151sb\u00e9kaleveshez a lady az \u00edzletes \u00e1llat mells\u0151 l\u00e1bait aj\u00e1nlja, mert ezek a legh\u00fasosabbak.\nA levest t\u00e1rkonnyal, kakukkf\u0171vel, gy\u00f6mb\u00e9rrel, szerecsendi\u00f3val, szegf\u0171szeggel \u00e9s curryvel meg egy poh\u00e1r sherryvel \u00edzes\u00edtj\u00fck.", "J\u00fanius 8-\u00e1n, szombaton d\u00e9lel\u0151tt remek hangulatban kezd\u0151d\u00f6tt, majd \u00e9jszakai pec\u00e1z\u00e1ssal folytat\u00f3dott a hagyom\u00e1nyos, imm\u00e1ron 28. alkalommal rendezett Nemzetk\u00f6zi B\u00e1ny\u00e1sz Horg\u00e1szverseny.\nA V\u00e9rtesi Er\u0151m\u0171 Rt., a Magyar Olaj- \u00e9s G\u00e1zipari Rt., a MOL Rt. K\u00f6zponti \u00dczemi Tan\u00e1cs, a MOL B\u00e1ny\u00e1sz Szakszervezet, a Vegy\u00e9sz Szakszervezet, a BDSZ Tatab\u00e1nyai Sz\u00f6vets\u00e9ge \u00e9s a Tatab\u00e1nyai J\u00f3szerencs\u00e9t Horg\u00e1sz Egyes\u00fclet szervezte esem\u00e9nyen 38 csapat, k\u00f6zt\u00fck rom\u00e1n, szlov\u00e1k \u00e9s horv\u00e1t g\u00e1rd\u00e1k k\u00fczd\u00f6ttek a tr\u00f3fe\u00e1\u00e9rt.", "J\u00f3l indult egri szempontb\u00f3l az \u00f6sszecsap\u00e1s, hiszen a h\u00f6lgyek az els\u0151 harmad elej\u00e9n vezet\u00e9st szereztek a csere n\u00e9lk\u00fcl p\u00e1ly\u00e1ra l\u00e9p\u0151 vend\u00e9gl\u00e1t\u00f3kkal szemben.\nA m\u00e1sodik harmadban N\u00e9meti Judit 2 g\u00f3losra n\u00f6velte az el\u0151nyt, azonban m\u00e9g a harmad v\u00e9ge el\u0151tt egaliz\u00e1lt az ellenf\u00e9l.\nA befejez\u0151 j\u00e1t\u00e9kr\u00e9szben a sz\u00e9tes\u0151 j\u00e1t\u00e9kot ny\u00fajt\u00f3 Mecmanosok csak futottak az eredm\u00e9ny ut\u00e1n, de a pestiek m\u00e1r nem adt\u00e1k ki a kez\u00fckb\u0151l a gy\u0151zelmet.", "A kist\u00e9rs\u00e9gek civil szervezeteinek egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t seg\u00edti az a p\u00e1ly\u00e1zat, amelyet a Minisztereln\u00f6ki Hivatal Korm\u00e1nyzati Informatikai \u00e9s T\u00e1rsadalmi Kapcsolatok Hivatala hirdetett meg a szervezetek sz\u00e1m\u00e1ra.\nA KITKH 44 milli\u00f3 forintot oszt sz\u00e9t a sikeres p\u00e1ly\u00e1z\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt, egy p\u00e1ly\u00e1zat legfeljebb f\u00e9lmilli\u00f3 forint t\u00e1mogat\u00e1st kaphat.\nA p\u00e9nzt a nyertesek a szervezetek k\u00f6z\u00f6tti kist\u00e9rs\u00e9gi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st seg\u00edt\u0151 rendezv\u00e9nyek, \u00f6sszej\u00f6vetelek, egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si programok szervez\u00e9s\u00e9re ford\u00edthatj\u00e1k.", "M\u00e9lyk\u00faton igen sokf\u00e9le szok\u00e1s volt, n\u00e9h\u00e1nya m\u00e9g ma is \u00e9l.\nEzeknek a volt \u00e9s l\u00e9tez\u0151 szok\u00e1soknak t\u00f6bbs\u00e9ge vall\u00e1sos eredet\u0171.\nEhhez azonban tudni kell, hogy - v\u00e9lem\u00e9nyem szerint -a nagyk\u00f6zs\u00e9g lakosainak t\u00f6bbs\u00e9ge r\u00f3mai katolikus kereszt\u00e9ny.\nNyilv\u00e1n a szok\u00e1sok, hagyom\u00e1nyok a kereszt\u00e9ny tudathoz k\u00f6t\u0151dnek,de id\u0151nk\u00e9nt keverednek a pog\u00e1ny szok\u00e1sokkal is.", "J\u00falius 28.-\u00e1n, h\u00e9tf\u0151n kezd\u0151dik az al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9s!...\nLegyen b\u0171ncselekm\u00e9ny az \u00e1llatk\u00ednz\u00e1s!\nJ\u00falius 28.-\u00e1n, h\u00e9tf\u0151n kezd\u0151dik az az \u00e1llatv\u00e9delmi szervezetek \u00e1ltal szervezett al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u0151 kamp\u00e1ny, melynek c\u00e9lja, hogy az \u00e1llatk\u00ednz\u00e1s beker\u00fclj\u00f6n a B\u00fcntet\u0151 T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvbe \u00e9s ak\u00e1r szabads\u00e1gveszt\u00e9ssel is b\u00fcntethet\u0151 legyen.\nAz al\u00e1\u00edr\u00e1sgy\u0171jt\u00e9si kamp\u00e1ny j\u00falius 28.-\u00e1t\u00f3l, h\u00e9tf\u0151t\u0151l veszi kezdet\u00e9t.", "A k\u00e1v\u00e9 igen sokf\u00e9le italnak alap- vagy \u00edzes\u00edt\u0151anyaga.\nA k\u00f6vetkez\u0151kben bemutatunk n\u00e9h\u00e1ny alkoholmentes \u00e9s alkalomtartalm\u00fa k\u00e1v\u00e9italt.\nA feketek\u00e1v\u00e9t mindig forr\u00f3n kell fogyasztani, hidegen csak akkor, ha a recept h\u0171t\u00e9st \u00edr el\u0151.\nA k\u00e1v\u00e9 kezdetben igen dr\u00e1ga volt.\nKev\u00e9s \u00e9rkezett Eur\u00f3p\u00e1ba, nagy volt a sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si k\u00f6lts\u00e9g.\nAmikor megindult a k\u00e1v\u00e9 t\u00f6meges sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa \u00e9s fogyaszt\u00e1sa, az \u00e1rak is cs\u00f6kkentek, a lakoss\u00e1g t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9nek azonban m\u00e9g mindig el\u00e9rhetetlen\u00fcl magasak voltak.\nK\u00e1v\u00e9zni j\u00f3.\nS\u0151t, nagyon j\u00f3.", "Ha feltal\u00e1ln\u00e1l egy olyan g\u00e9pet, amely sohasem romlik el, a szerel\u0151k megk\u00f6vezn\u00e9nek.\nA hiba nem v\u00e9sz el, hanem a f\u0151n\u00f6k szeme el\u00e9 ker\u00fcl.\nA legrosszabb \u00fczletnek is van el\u0151nye: nem irigyelnek \u00e9rte.\nMin\u00e9l gazdagabb vagy, ann\u00e1l fiatalabb a bar\u00e1tn\u0151d.\nA vil\u00e1g a p\u00e9nz k\u00f6r\u00fcl forog.\nIntell prof.\nA sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9p az\u00e9rt j\u00f3, mert gombnyom\u00e1sra, egy m\u00e1sodperc alatt el tud k\u00f6vetni annyi hib\u00e1t, mint Micike egy h\u00e9t alatt.\nIntell prof.\nMire t\u00f6rleszted a sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9ped \u00e1r\u00e1t, az m\u00e1r elavult.", "V\u00e1ltoztak az id\u0151k, v\u00e1ltoznia kellene a n\u00e9prajztudom\u00e1ny \u00e9s a szociogr\u00e1fia m\u00f3dszereinek is.\nElfogytak a h\u00e1l\u00e1s t\u00e9m\u00e1k, v\u00e9ge a k\u00f6nny\u0171 n\u00e9prajzi vad\u00e1szatoknak.\nKi\u00fcr\u00fcltek a padl\u00e1sok.\nA holt t\u00e1rgyak zs\u00e1km\u00e1nyol\u00e1s\u00e1ra szakosodott muzeol\u00f3gus manaps\u00e1g legf\u00f6ljebb p\u00f3kh\u00e1l\u00f3t\u00f3l megrakottan k\u00e1sz\u00e1l\u00f3dik le a lajtorj\u00e1n.\nEgyik-m\u00e1sik m\u00faltmeg\u0151rz\u0151 met\u00f3dus int\u00e9zm\u00e9nyes\u00fclt.\nIlyen p\u00e9ld\u00e1ul egy-egy felid\u00e9zni k\u00edv\u00e1nt kor haszn\u00e1lati t\u00e1rgyainak \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9se \u00e9s ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.", "Egyik lapt\u00e1rsunk mai cikk\u00e9re reag\u00e1lva K\u00f6k\u00e9ny Mih\u00e1ly politikai \u00e1llamtitk\u00e1r k\u00e9rd\u00e9s\u00fcnkre elmondta: a gy\u00f3gyszerek \u00e1rr\u00e9s\u00e9nek rendez\u00e9se csak hosszabb t\u00e1von lehets\u00e9ges.\nInform\u00e1ci\u00f3ink szerint a szakt\u00e1rca gy\u00f3gyszer\u00fcgyi f\u0151oszt\u00e1ly\u00e1nak vezet\u0151je j\u00fanius elsej\u00e9t\u0151l Hamvas J\u00f3zsef lesz.\nA gy\u00f3gyszert\u00e1rak meghat\u00e1roz\u00f3 bev\u00e9tel\u00e9t jelent\u0151 \u00e1rr\u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9n \u00e9s nagys\u00e1grendj\u00e9nt t\u00fal e bev\u00e9tel patik\u00e1k k\u00f6z\u00f6tti megoszl\u00e1sa okozza a legf\u0151bb gondot az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi t\u00e1rca politikai \u00e1llamtitk\u00e1ra szerint.", "Seg\u00edthette e burj\u00e1nz\u00f3 amn\u00e9zi\u00e1t az a t\u00e9ny is, hogy 1970 \u0151sz\u00e9n ment el \u0151, s t\u00e1voz\u00e1s\u00e1nak ideje nagyj\u00e1b\u00f3l egybeesett az irodalomr\u00f3l, az irodalom szerep\u00e9r\u0151l val\u00f3 honi f\u00f6lfog\u00e1s radik\u00e1lis \u00e1talakul\u00e1s\u00e1val.\nAzt nem mondhatn\u00e1m, hogy m\u0171v\u00e9t \u00e9s eml\u00e9k\u00e9t m\u00e9ltatlan, otromba t\u00e1mad\u00e1sok \u00e9rt\u00e9k volna, \u00fagy igaz ink\u00e1bb, hogy a kutya sem t\u00f6r\u0151d\u00f6tt vele t\u00f6bb\u00e9.\nSzab\u00f3 P\u00e1l?\nIgen, igen.\nAranyos, ked\u00e9lyes, de nagyon buta ember volt, paraszt\u00edr\u00f3, s\u0151t \u00edr\u00f3nak is paraszt a legink\u00e1bb.", "Ehhez a hirdet\u00e9shez nem tartozik k\u00e9p.\nA Nagyv\u00e1rad t\u00e9ri metr\u00f3t\u00f3l 5 percre tal\u00e1lhat\u00f3 b\u00fatorozott lak\u00e1s egyik szob\u00e1j\u00e1ba k\u00e9t alb\u00e9rl\u0151t\u00e1rsat keres\u00fcnk.\nBek\u00f6lt\u00f6zni szeptember elej\u00e9t\u0151l lehet.", "A legkor\u00e1bbi \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 magyar nyelveml\u00e9k egy 26 soros temet\u00e9si besz\u00e9d \u00e9s egy hozz\u00e1 kapcsol\u00f3d\u00f3 6 soros im\u00e1ds\u00e1g a halott\u00e9rt.\nA Pray-k\u00f3dex szakrament\u00e1rium\u00e1nak f\u00fcggel\u00e9k\u00e9ben, a latin nyelv\u0171 temet\u00e9si szertart\u00e1s v\u00e9g\u00e9n kapott helyet.\nA k\u00f3dex e r\u00e9sz\u00e9t 1192 \u00e9s 1195 k\u00f6z\u00f6tt m\u00e1solt\u00e1k, de a magyar sz\u00f6veg m\u00e1r a mintap\u00e9ld\u00e1nyban is szerepelt, nyelv\u00e1llapota szerint a 12. sz\u00e1zad k\u00f6zep\u00e9re dat\u00e1lhat\u00f3.", "Robog a Loki.\nSzentes L\u00e1z\u00e1r egy\u00fcttese kilenc fordul\u00f3t k\u00f6vet\u0151en a m\u00e1sodik helyen \u00e1ll az \u00e9lvonalban, m\u00edg az UEFA-kup\u00e1ban bejutott a m\u00e1sodik fordul\u00f3ba, ahol a g\u00f6r\u00f6g PAOK Szalonikit kapta ellenfel\u00e9\u00fcl.\nB\u00f6\u0151r Zolt\u00e1n\u00e9k nem tettek m\u00e1st, mint igazolt\u00e1k a v\u00e1rakoz\u00e1sokat.\nA szurkol\u00f3k tudniillik a szezon kezdete el\u0151tt \u00fagy v\u00e9lekedtek, hogy ez a csapat befuthat, \u00e9s v\u00e9gre bajnoki c\u00edmet nyerhet.\nA Loki m\u00e9g nem futott be, mi t\u00f6bb, el\u00e9g rozsd\u00e1snak t\u0171nt a szezonnyit\u00f3n.", "A Zagyva v\u00f6lgy\u00e9ben Hatvanb\u00f3l indul\u00f3 \u00e9szaki k\u00f6rutunk els\u0151 \u00e1llom\u00e1sa Her\u00e9d.\nL\u0151rincit\u0151l 5 kilom\u00e9terre d\u00e9lnyugatra, Hatvant\u00f3l 6 kilom\u00e9terre, Asz\u00f3dt\u00f3l pedig 15 kilom\u00e9terre tal\u00e1lhat\u00f3 ez a kicsiny telep\u00fcl\u00e9s.\nHer\u00e9d k\u00f6zleked\u00e9sf\u00f6ldrajzi helyzete rendk\u00edv\u00fcl j\u00f3, az M3-as aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1r\u00f3l \u00e9s a 21-es f\u0151k\u00f6zleked\u00e9si \u00fatr\u00f3l k\u00f6nnyen, n\u00e9h\u00e1ny kilom\u00e9ter ut\u00e1n el\u00e9rhetj\u00fck.\nHa m\u00e1jusban \u00e9rkez\u00fcnk a faluba, utunk illatos, vir\u00e1gz\u00f3 ak\u00e1cf\u00e1k alatt vezet el.", "L\u00e1ttuk teh\u00e1t, hogy a Magyarorsz\u00e1gr\u00f3l \u00e1tv\u00e1ndorolt friss, eur\u00f3paias szellemi er\u0151k t\u00e9nyked\u00e9se els\u0151sorban az irodalom \u00e1ll\u00f3viz\u00e9t borzolja fel, a k\u00e9pz\u0151m\u0171v\u00e9szeti \u00e9letre nincs hat\u00e1ssal.\nEkkort\u00e1jt m\u00e9g mindig az akad\u00e9mista patin\u00e1j\u00fa \u00e9s a m\u00falt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u0151l mer\u00edt\u0151 pikt\u00fara az ir\u00e1nyad\u00f3 t\u00e9nyez\u0151.\nA D\u00e9lvid\u00e9k anyaorsz\u00e1gt\u00f3l val\u00f3 lecsatol\u00e1s\u00e1nak tragikus \u00e9lm\u00e9nye kifejezett hat\u00e1ssal van n\u00e9h\u00e1ny m\u0171v\u00e9sz alkot\u00f3i vil\u00e1g\u00e1ra.\nA r\u00e9gi id\u0151k nosztalgi\u00e1ja vonja be Ol\u00e1h S\u00e1ndor, Farkas B\u00e9la \u00e9s V\u00e1rkonyi J\u00f3zsef fest\u00e9szet\u00e9t.", "H\u00e1rom csavarg\u00f3 prostit\u00faci\u00f3ra k\u00e9nyszer\u00edt egy fiatal l\u00e1nyt: f\u00e9rfiakat kell elcs\u00e1b\u00edtania, akiket \u0151k azt\u00e1n kifosztanak \u00e9s megal\u00e1znak.\nAz akci\u00f3 mindaddig j\u00f3l m\u0171k\u00f6dik, m\u00edg meg nem \u00e9rkezik egy k\u00fcl\u00f6n\u00f6s \u00e9s gazdag k\u00ednai.\nA l\u00e1ny erotik\u00e1ja olthatatlan v\u00e1gyat \u00e9breszt a f\u00e9rfiban.\nA csavarg\u00f3k hi\u00e1ba \u00f6lik meg egyszer, k\u00e9tszer, h\u00e1romszor, nem b\u00edrnak vele, mert beleszeretett a l\u00e1nyba \u00e9s mindaddig nem tud meghalni, am\u00edg \u0151t meg nem kapja.", "Diszkrimin\u00e1ci\u00f3 c\u00edmen egyes\u00edtett keresetet ny\u00fajtanak be a b\u00edr\u00f3s\u00e1ghoz a Vas\u00fati Dolgoz\u00f3k Szabad Szakszervezet\u00e9nek (VDSZSZ) tagjai a vasutas-eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1r k\u00fcld\u00f6ttv\u00e1laszt\u00f3 \u00e9rtekezlet\u00e9n t\u00f6rt\u00e9ntek miatt.\nA M\u00c1V Rt.-n\u00e9l m\u0171k\u00f6d\u0151 budapesti p\u00e9nzt\u00e1r h\u00e9tf\u0151i r\u00e9szk\u00f6zgy\u0171l\u00e9s\u00e9n azokat a k\u00fcld\u00f6tteket v\u00e1lasztott\u00e1k meg, akik t\u00f6bb mint 14 ezer vasutast k\u00e9pviselnek majd n\u00e9gy \u00e9ven \u00e1t az eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1r orsz\u00e1gos \u00e9rtekezlet\u00e9n.", "BALSAI ISTV\u00c1N (MDF): K\u00f6sz\u00f6n\u00f6m a sz\u00f3t.\nTisztelt Eln\u00f6k \u00dar!\nTisztelt Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s!\nVal\u00f3ban, nyilv\u00e1n lelkiismeretfurdal\u00e1si okokb\u00f3l \u00cdgy gondolt\u00e1k, hogy majd csak a t\u00e9v\u00e9id\u0151n k\u00edv\u00fcl, utols\u00f3 napirendi pontk\u00e9nt tudunk err\u0151l besz\u00e9lgetni, szemben a h\u00e1zbizotts\u00e1g meg\u00e1llapod\u00e1s\u00e1val.\nNem \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s id\u0151k\u00f6zben okosabbak lehett\u00fcnk.\nNegyedszer is hozott egy d\u00f6nt\u00e9st ma d\u00e9lut\u00e1n az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g, teh\u00e1t m\u00e1r nem h\u00e1rom, hanem n\u00e9gy d\u00f6nt\u00e9s er\u0151s\u00edti meg az \u00f6n\u00f6k alkotm\u00e1nys\u00e9rt\u0151 magatart\u00e1s\u00e1t.", "Sikeresnek tartja az Ur\u00e1nia Nemzeti Filmsz\u00ednh\u00e1z deb\u00fct\u00e1l\u00e1s\u00e1t az igazgat\u00f3 Csel\u00e9nyi L\u00e1szl\u00f3.\nMint m\u00e1r t\u00f6bbsz\u00f6r h\u00edr\u00fcl adtuk, a Nemzeti Kultur\u00e1lis \u00d6r\u00f6ks\u00e9g Miniszt\u00e9riuma tavaly 100 milli\u00f3 forinttal t\u00e1mogatta az Ur\u00e1ni\u00e1t.\nUgyancsak 2002-re volt \u00e9rv\u00e9nyes az Ur\u00e1nia 80 milli\u00f3 forintos bev\u00e9teli \u00fczleti terve.\n\u00c1m 2002 financi\u00e1lisan csonka esztend\u0151nek min\u0151s\u00fclt, mert csak \u00e1prilis 1-j\u00e9n nyitott az Ur\u00e1nia, ez\u00e9rt a 2003-as NK\u00d6M-t\u00e1mogat\u00e1s \u00e9s az Ur\u00e1nia v\u00e1llalt bev\u00e9tele r\u00e9szar\u00e1nyosan n\u0151tt.", "Art-\u00far: Nekem azt mondt\u00e1k r\u00f3luk, hogy enyh\u00e9n idegbajosak \u00e9s neh\u00e9z kezelni \u0151ket.\n\u00c9n elhiszek mindenkinek mindent, nekem szem\u00e9lyes ismer\u0151seim k\u00f6z\u00f6tt nincs k\u00f6z\u00e9p, de t\u00f6rpe \u00e9s \u00f3ri\u00e1s ann\u00e1l t\u00f6bb.\nAndik Rozi snaciteny\u00e9szt\u0151 \u00e9s az \u0151 kuty\u00e1it ismerem.\n\u0150 nem hiszem, hogy j\u00f6n a f\u00f3rumra (nem tud).\n:)) Saj\u00e1t ebr\u0151l di\u00f3h\u00e9jban: hat\u00e9ves, a Juh\u00e1sz\u00e9k teny\u00e9szet\u00e9b\u0151l, els\u0151 alomb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 le\u00e1ny.\nAlomtestv\u00e9re tudom\u00e1som szerint t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6sen d\u00edjazott.", "Varga L\u00e1szl\u00f3, a KDNP eln\u00f6ke szerd\u00e1n meger\u0151s\u00edtette: Mikola Istv\u00e1n lemondott a p\u00e1rtban viselt eln\u00f6khelyettesi tiszts\u00e9g\u00e9r\u0151l.\nA p\u00e1rteln\u00f6k elmondta, Mikola Istv\u00e1n lev\u00e9lben mondott le tiszt\u00e9r\u0151l, elhat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t nem indokolta.\nVarga L\u00e1szl\u00f3 jelezte: Mikola Istv\u00e1n lemond\u00e1s\u00e1t a p\u00e1rteln\u00f6ks\u00e9g \u00e9s az orsz\u00e1gos v\u00e1lasztm\u00e1ny el\u00e9 terjeszti.\nA volt eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi miniszter 2002. november 2. \u00f3ta t\u00f6lt\u00f6tte be a KDNP eln\u00f6khelyettesi tiszts\u00e9g\u00e9t.", "Jegyei: 4-6 cm hossz\u00fa.\nJ\u00f3l felismerhet\u0151 hossz\u00fa nyak\u00e1r\u00f3l (pronotum) \u00e9s jellegzetesen meghajl\u00edtott els\u0151 l\u00e1b\u00e1r\u00f3l, amelyek t\u00fcsk\u00e9sek \u00e9s igazi fog\u00f3k\u00e9sz\u00fcl\u00e9ket form\u00e1lnak.\nZ\u00f6ld vagy barna sz\u00edn\u0171, alakj\u00e1nak \u00e9s testtart\u00e1s\u00e1nak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en j\u00f3l beolvad k\u00f6rnyezet\u00e9be.\n\u00c9l\u0151hely: meleg, sz\u00e1raz, bokros-f\u00fcves ter\u00fcletek.\nElterjed\u00e9s: K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3p\u00e1ban sz\u00f3rv\u00e1nyos.\nF\u0151 elterjed\u00e9si ter\u00fclete a F\u00f6ldk\u00f6zitenger k\u00f6rny\u00e9ke.\nGyakoris\u00e1g: haz\u00e1nkban a sz\u00e1m\u00e1ra alkalmas helyeken nem ritka.\nSzaporod\u00e1s: a p\u00e1rz\u00e1s ny\u00e1ron t\u00f6rt\u00e9nik.", "Az igazi t\u00e9l meg\u00e9rkez\u00e9se a vadgazd\u00e1lkod\u00e1sban dolgoz\u00f3k feladatait is megsokszorozta.\nGy\u00f6rgy Imre, a j\u00e1szber\u00e9nyi Lehel Vad\u00e1szt\u00e1rsas\u00e1g f\u0151vad\u00e1sza elmondta, a vad\u00e1llom\u00e1ny megfelel\u0151 \u00e1tteleltet\u00e9se ilyenkor a legf\u0151bb feladat.\nJ\u00f3 kond\u00edci\u00f3ban kell tartani az apr\u00f3 \u00e9s nagyvadakat, lehet\u0151s\u00e9g szerint meg kell akad\u00e1lyozni a betegs\u00e9gek elterjed\u00e9s\u00e9t.", "V\u00e9gs\u0151 elkesered\u00e9semben \u00edrok \u00f6n\u00f6knek.\nM\u00e1sf\u00e9l h\u00f3nappal ezel\u0151tt v\u00e1s\u00e1roltunk egy dobermann (kan) kiskuty\u00e1t.\nAz a probl\u00e9m\u00e1m, hogy hi\u00e1ba viszem le s\u00e9t\u00e1lni k\u00e9t\u00f3r\u00e1nk\u00e9nt, a kutya m\u00e9gis pisil a lak\u00e1sban.\nM\u00e1r mindennel megpr\u00f3b\u00e1lkoztunk.\nVan, hogy eg\u00e9sz d\u00e9lut\u00e1n a nagysz\u00fcleimmel van itthon (am\u00edg \u00e9n az iskol\u00e1ban vagyok), \u00e9s akkor nem kell (??) neki pisilnie.\nDe olyan is van, hogy egym\u00e1s ut\u00e1n h\u00e1romszor is odapiszk\u00edt.\nPedig tudja, hogy nem szabad, mert mindig er\u00e9lyesen megszidjuk, de m\u00e9gis megteszi.", "az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Struktur\u00e1lis Alapjai fogad\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 felk\u00e9sz\u00edt\u00e9s.\nI. A p\u00e1ly\u00e1z\u00f3k k\u00f6re:\nP\u00e1ly\u00e1zatot ny\u00fajthatnak be: belf\u00f6ldi sz\u00e9khely\u0171 jogi szem\u00e9lyek \u00e9s jogi szem\u00e9lyis\u00e9ggel nem rendelkez\u0151 szervezetek, egy\u00e9ni v\u00e1llalkoz\u00f3k, illetve belf\u00f6ldi \u00e1lland\u00f3 lak\u00f3hellyel rendelkez\u0151 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek.\nA megval\u00f3sul\u00f3 fejleszt\u00e9sek akkor r\u00e9szes\u00fclhetnek t\u00e1mogat\u00e1sban, ha a beruh\u00e1z\u00e1s:", "A p\u00fcsp\u00f6ki lev\u00e9lt\u00e1r iskol\u00e1kra vonatkoz\u00f3 adatai 1723-ig ny\u00falnak vissza.\nMai ismereteink szerint ekkor m\u00e1r l\u00e9tezett oktat\u00e1s M\u00f3ron, pl\u00e9b\u00e1niai iskol\u00e1ban.\n1774-ben \u00e9p\u00fclt az els\u0151 katolikus iskola.\nEz r\u00f6videsen sz\u0171knek bizonyult,ez\u00e9rt a k\u00f6zs\u00e9g 1854-ben fel\u00e9p\u00edttette a m\u00e1sodik katolikus iskol\u00e1t \u00dajtelepen, a mai R\u00e1k\u00f3czi utc\u00e1ban, a R\u00f3kus k\u00e1polna mellett.1855-ben Vajalon, a mai Sz\u00e9chenyi utc\u00e1ban l\u00e9tes\u00fclt a harmadik katolikus iskola.", "Dr Matejka Zsuzsa f\u0151igazgat\u00f3 sajt\u00f3besz\u00e9lget\u00e9sen jelentette be, hogy az Orsz\u00e1gos Eg\u00e9szs\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si P\u00e9nzt\u00e1r feljelenti a m\u00e9rt\u00e9ktelen gy\u00f3gyszerrendel\u0151ket \u00e9s -fogyaszt\u00f3kat.\nA feljelent\u00e9sre az\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g, mert az eg\u00e9szs\u00e9gbiztos\u00edt\u00f3nak nincs felhatalmaz\u00e1sa, hogy a vissza\u00e9l\u0151kkel szemben elj\u00e1rjon.\nA bejelent\u00e9s szerint az eg\u00e9szs\u00e9gp\u00e9nzt\u00e1r befejezte a sz\u00e1zn\u00e1l is t\u00f6bb v\u00e9nyt bev\u00e1lt\u00f3k ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t.", "Kellemetlen gyermekkori eml\u00e9kek miatt fenmarad\u00f3, az \u00e1tlagost\u00f3l er\u0151sebb f\u00e9lelem a fogorvost\u00f3l.\nEr\u0151sen elhanyagolt fogazat rendbet\u00e9tele, azaz, ha egy alkalommal akarja valaki bep\u00f3tolni a hossz\u00fa \u00e9vek \u00f3ta elmaradt fog\u00e1szati kezel\u00e9seket.\nEgyre gyakoribb, hogy \u00fczletemberek egyszer\u0171en id\u0151hi\u00e1ny miatt akarj\u00e1k kihaszn\u00e1lni az \u00edly m\u00f3don egyszeri kezel\u00e9sek lehet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\nA kezel\u00e9st mindenk\u00e9ppen megel\u0151zi egy belgy\u00f3gy\u00e1szati kivizsg\u00e1l\u00e1s \u00e9s labor ellen\u0151rz\u00e9s.\nEz mindenkor \u00e9hgyomorra t\u00f6rt\u00e9nik.", "Melyik esztend\u0151ben v\u00e1lasztott\u00e1k meg II. J\u00e1nos P\u00e1l p\u00e1p\u00e1t?\nA M\u00falt-kor \u0151szt\u0151l havonta egyszer t\u00f6rt\u00e9nelmi t\u00e9m\u00e1j\u00fa el\u0151ad\u00e1sokat rendez.\nSz\u00e1m\u00edthatunk \u00d6nre?\nMindenk\u00e9pp ott leszek!\nHa tudok, elmegyek.\nVandalizmus \u00e1ldozata lett Franciaorsz\u00e1gban egy brit nemzetk\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi h\u00e1bor\u00fas temet\u0151.\nAz iraki h\u00e1bor\u00fa elleni tiltakoz\u00e1sk\u00e9nt ismeretlen tettesek v\u00f6r\u00f6s fest\u00e9ksz\u00f3r\u00f3val Busht \u00e9s Blairt becsm\u00e9rl\u0151, kritiz\u00e1l\u00f3 feliratokat, valamint egy horogkeresztet hagytak maguk ut\u00e1n.", "Kiad\u00f3: J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei Ter\u00fcletfejleszt\u00e9si \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g Kht.\nFogyaszt\u00f3i \u00e1r: Jelenleg ingyenes.\nAnyaglead\u00e1si id\u0151pont: Megjelen\u00e9s el\u0151tt 2 h\u00e9ttel.\nHirdet\u00e9sfelv\u00e9tel: J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok Megyei Ter\u00fcletfejleszt\u00e9si \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g Kht.\nC\u00e9lcsoport: A ter\u00fcletfejleszt\u00e9sben \u00e9rintett szervezetek, int\u00e9zm\u00e9nyek (\u00f6nkorm\u00e1nyzatok, kist\u00e9rs\u00e9gi t\u00e1rsul\u00e1sok, region\u00e1lis \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek, stb).\nSzinopszis: A Ter\u00fcletfejleszt\u00e9si Lap \u00faj kezdem\u00e9nyez\u00e9s, t\u00f6bb mint egy \u00e9ve jelenik meg.", "\u00c9szaki germ\u00e1n eredet\u0171, \u00f6sszetett n\u00e9v.\nAz els\u0151 elem Ingwio germ\u00e1n istens\u00e9g nev\u00e9t rejti, a m\u00e1sodik elem jelent\u00e9se: v\u00e9delem, oltalom.\nA n\u00e9v gyakoris\u00e1ga: Sz\u00f3rv\u00e1nyos.\nN\u0151i n\u00e9v.\nR\u00e9gi magyar szem\u00e9lyn\u00e9v.\nVal\u00f3sz\u00edn\u0171leg az el\u0151 sz\u00f3nak a -d kicsiny\u00edt\u0151k\u00e9pz\u0151s sz\u00e1rmaz\u00e9ka, e sz\u00f3 jelent\u00e9se: els\u0151, el\u00f6l lev\u0151, illetve els\u0151 r\u00e9sz, kezdet.\nA n\u00e9v jelent\u00e9se eszerint lehet: els\u0151sz\u00fcl\u00f6tt.\nAz el\u0151d sz\u00f3 mai jelent\u00e9se alapj\u00e1n szokt\u00e1k a nevet \u00edgy \u00e9rtelmezni: \u0151s.\nIgen ritka f\u00e9rfi n\u00e9v.\n.:: Hozz\u00e1ad\u00e1s a kedvencekhez ::.", "1. meg\u00e1ll\u00f3: R\u00e9gi magyar h\u00e1zi\u00e1llatok Legel\u0151sz\u00f6r a nemzeti park egyik ist\u00e1ll\u00f3j\u00e1n\u00e1l \u00e1llunk meg, ahol r\u00e9gi magyar h\u00e1zi\u00e1llatfajt\u00e1kat ismerhet\u00fcnk meg.\nAz itt l\u00e9tes\u00edtett bemutat\u00f3kar\u00e1mban szem\u00fcgyre vehet\u0151 magyar sz\u00fcrkemarha \u00e9s rackajuh jelentik a tan\u00f6sv\u00e9ny els\u0151 l\u00e1tnival\u00f3it.\nUgyancsak itt tekinthet\u0151k meg a nemzeti park lovai is, nem kisebb l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got jelentve.", "Az \u00d6n \u00e1ltal haszn\u00e1lt b\u00f6ng\u00e9sz\u0151 nem ismeri a be\u00e1gyazott kereteket, vagy jelenleg \u00fagy van be\u00e1ll\u00edtva, hogy ne jelen\u00edtse meg azokat.\nAz \u00d6n \u00e1ltal haszn\u00e1lt b\u00f6ng\u00e9sz\u0151 nem ismeri a be\u00e1gyazott kereteket, vagy jelenleg \u00fagy van be\u00e1ll\u00edtva, hogy ne jelen\u00edtse meg azokat.\nForgalmazunk: \u00f6ntart\u00f3 fa szerkezetes l\u00e9pcs\u0151ket, fa-f\u00e9m kombin\u00e1lt l\u00e9pcs\u0151ket, vasbeton monolitikus \u00e9s f\u00e9m konstrukci\u00f3s l\u00e9pcs\u0151k fa bor\u00edt\u00e1s\u00e1t.\nTov\u00e1bb\u00e1 korl\u00e1tok karf\u00e1k erk\u00e9lykorl\u00e1tok, \u00e9s egy\u00e9b belt\u00e9ri elemeket.\nTerm\u00e9keink f\u0151 alapanyaga a fa.", "Szonda rovat - \u00daj egyetem v\u00e1r majd minket...\n\u00daj egyetem v\u00e1r majd minket...\nBizony\u00e1ra mindannyian tudj\u00e1tok, hogy a PTE jogi \u00e9s k\u00f6zgazdas\u00e1gi karainak \u00e9p\u00fcleteit \u00e1talak\u00edtj\u00e1k, fel\u00faj\u00edtj\u00e1k a mai kornak megfelel\u0151 szabv\u00e1nyok szerint.\nHa minden j\u00f3l megy, j\u00f6v\u0151re egy eur\u00f3pai \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sban is \u00e9lvonalban j\u00e1r\u00f3, korszer\u0171 felszerelts\u00e9g\u0171 \u00e9s kialak\u00edt\u00e1s\u00fa k\u00f6zint\u00e9zm\u00e9nyben t\u00f6lthetj\u00fck el napjainkat.", "Az \u00fczletek \u00e1ltal\u00e1ban 10-t\u0151l 18 \u00f3r\u00e1ig tartanak nyitva, de a bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontokban gyakran 9-t\u0151l 21 \u00f3r\u00e1ig.\nA bankok, post\u00e1k stb. \u00e1ltal\u00e1ban 8-t\u00f3l 17 \u00f3r\u00e1ig tartanak nyitva.\nA Nyugati p\u00e1lyaudvarn\u00e1l l\u00e9v\u0151 postahivatal \u00e9jjel-nappal nyitva van.\nMind Budapesten, mind a k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n tal\u00e1lunk \u00e9jjel-nappal nyitva tart\u00f3 \u00e9lelmiszerboltokat \u00e9s szupermarketeket.\nMinden jog fenntartva.", "Sramk\u00f3 M\u00e1ty\u00e1s a Magyar Telev\u00edzi\u00f3 H\u00edrad\u00f3j\u00e1nak elmondta: semmilyen atrocit\u00e1s nem \u00e9rte a magyar kontingens tagjait az elm\u00falt id\u0151szakban.\nAz alezredes t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa szerint eddig t\u00f6bb mint 73 sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si feladatot hajtottak v\u00e9gre \u00e9s k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 130 ezer kilom\u00e9tert tettek meg Irak k\u00f6z\u00e9ps\u0151 \u00e9s d\u00e9li r\u00e9sz\u00e9n.\nElmondta azt is, hogy n\u00e9h\u00e1ny napon bel\u00fcl meg\u00e9rkezik az els\u0151 \u00f6tven amerikai j\u00e1rm\u0171 a misszi\u00f3hoz, melyeket r\u00f6vid kik\u00e9pz\u00e9s ut\u00e1n m\u00e1r haszn\u00e1lni is fognak a magyarok.", "Itt n\u00e9zheted meg a t\u00f6bbiek albumait.\nHa a kis k\u00e9pekre kattintasz, megn\u00e9zheted azokat r\u00e9szletesebb, nagyobb form\u00e1ban, valamint a hozz\u00e1 tartoz\u00f3 sz\u00f6veget is elolvashatod.\nJ\u00f3 b\u00f6ng\u00e9sz\u00e9st!\nA kik\u00f6t\u0151 \u00e9jjel, gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 f\u00e9ny\u00e1rban \u00faszott.", "Pamela Anderson azt sem tudja, fi\u00fa-e vagy l\u00e1ny.\nF\u00e9rfiak ezrei fekszenek napok \u00f3ta sokkos \u00e1llapotban elrongyol\u00f3dott Baywatch- kazett\u00e1ikat szorongatva.\nMindenki kedvenc sz\u00f6szke szexbomb\u00e1ja ugyanis meglep\u0151 vallom\u00e1st tett:- Azt hiszem, \u00e9n egy homoszexu\u00e1lis f\u00e9rfi vagyok, n\u0151i testbe z\u00e1rva.\nNyugalom, kedves Uraim!\nNem kell vil\u00e1gm\u00e9ret\u0171 feminista \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9st sejteni az \u00fcgy m\u00f6g\u00f6tt.\nA helyzet enn\u00e9l j\u00f3val egyszer\u0171bb.", "Postafi\u00f3kj\u00e1ba k\u00fcldj\u00fck a Kisalf\u00f6ld Online legfontosabb h\u00edreit.\nE-mail c\u00edm:\nMi mi\u00e9rt legy\u00fcnk purit\u00e1nok?\nEgyet \u00e9rtek black or white-tal, felesleges az egym\u00e1s gy\u0151zk\u00f6d\u00e9se a k\u00e9t t\u00e1bor antagonisztikus ellent\u00e9te miatt.\nA HGY-nek a t\u00e1rsadalomra gyakorolt minden pozit\u00edv hat\u00e1sa ellen\u00e9re lesznek ellens\u00e9gei.\nMonda pedig az \u00dar: Mihez hasonl\u00edtsam az\u00e9rt e nemzets\u00e9gnek embereit? \u00e9s mihez hasonl\u00f3k?", "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g Magyarorsz\u00e1gi Deleg\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s k\u00f6z\u00f6sen megjelentette Horv\u00e1th Zolt\u00e1n: K\u00e9zik\u00f6nyv az Eur\u00f3pai Uni\u00f3r\u00f3l c\u00edm\u0171 k\u00f6nyv\u00e9nek negyedik, b\u0151v\u00edtett, az esem\u00e9nyeket 2001 nyar\u00e1ig nyomon k\u00f6vet\u0151 kiad\u00e1s\u00e1t.\nA mintegy 500 oldalas k\u00f6nyv el\u0151z\u0151 h\u00e1rom kiad\u00e1sa k\u00f6zel 15.000 p\u00e9ld\u00e1nyban l\u00e1tott napvil\u00e1got.\nSz\u00e1mos egyetemen, f\u0151iskol\u00e1n, valamint a k\u00f6ztisztvisel\u0151k integr\u00e1ci\u00f3s k\u00e9pz\u00e9s\u00e9ben a k\u00f6telez\u0151 tananyag fontos r\u00e9sze lett.", "A legversenyk\u00e9pesebb gazdas\u00e1g a finne...\nD\u00e9lnyugaton kevesebb, \u00e9szakon, \u00e9szakkeleten t\u00f6bb felh\u0151 v\u00e1rhat\u00f3.\nOtt n\u00e9hol elfordulhat z\u00e1por, h\u00f3z\u00e1por is.\nA d\u00e9lnyugati sz\u00e9l t\u00f6bbfel\u00e9 meg\u00e9l\u00e9nk\u00fcl, \u00e9szakkeleten helyenk\u00e9nt meger\u0151s\u00f6dik.\nA n\u00e9gynapos \u00fcnnep, vagyis a hossz\u00fa h\u00e9tv\u00e9ge ellen\u00e9re nem \u00e9rdemes besp\u00e1jzolni, hiszen t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9ben csak holnap lesznek z\u00e1rva az \u00fczletek.\nMa az \u00fczletek a szok\u00e1sos h\u00e9tk\u00f6znapi nyitva tart\u00e1si rend szerint v\u00e1rj\u00e1k a v\u00e1s\u00e1rl\u00f3kat.", "Tavaly okt\u00f3berben t\u00f6bb ok miatt indultam a v\u00e1laszt\u00e1sokon.\nAkkor m\u00e1r n\u00e9gy \u00e9ve folyamatosan tagja voltam a k\u00e9pviseletnek ez\u00e9rt \u00fagy \u00e9reztem, hogy azzal a tud\u00e1ssal \u00e9s tapasztalatokkal, amiket a k\u00e9pvisel\u0151i munk\u00e1mmal szereztem, seg\u00edtenem kell a Hallgat\u00f3i K\u00e9pviselet munk\u00e1j\u00e1t.\nM\u00e1sik f\u0151 okom az volt, hogy indulni szerettem volna az eln\u00f6ki poszt\u00e9rt, az\u00e9rt, hogy megval\u00f3s\u00edtsam azokat az elk\u00e9pzel\u00e9seimet amiket e jelent\u0151s\u00e9gteljes feladatk\u00f6rr\u0151l gondoltam, terveztem.", "Boldogok, akik tudnak magukon mosolyogni...\n\u00c9vk\u00f6zi vas\u00e1rnap egy f\u0151v\u00e1rosi templomban.\nA mis\u00e9z\u0151 pap \u00e9pp a szentbesz\u00e9det mondja.\nA napi evang\u00e9liumr\u00f3l elm\u00e9lkedve elmes\u00e9l egy humoros t\u00f6rt\u00e9netet.\nMikor a csattan\u00f3hoz \u00e9r, tekintete v\u00e9gigfut a h\u00edveken.\nVannak, akik a tr\u00e9fa b\u00e1j\u00e1hoz m\u00e9rten csendesen nevetg\u00e9lnek, m\u00e1sok mintha megbocs\u00e1t\u00f3an mosolyogn\u00e1nak, de a t\u00f6bbs\u00e9g - arc\u00e1ra fagyott von\u00e1sokkal - feszeng a padban: Templomban tr\u00e9f\u00e1lkozni?\nR\u00e1ad\u00e1sul az \u00d6r\u00f6mh\u00edrrel kapcsolatban?", "perc van h\u00e1tra.\nJelenleg senki sem besz\u00e9lget.\nCsapatunk az \u00faj szezon els\u0151 fordul\u00f3j\u00e1ban idegenben 1-1-es d\u00f6ntetlent \u00e9rt el a Balaton FC ellen.\nHi\u00e1ba j\u00e1tszottunk a tal\u00e1lkoz\u00f3 jelent\u0151s r\u00e9sz\u00e9ben nyomaszt\u00f3 mez\u0151nyf\u00f6l\u00e9nyben, a hazaiak \u00f3ri\u00e1si szerencs\u00e9vel \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 form\u00e1ban v\u00e9d\u0151 kapusuknak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en megmentett\u00e9k az egyik pontot.\n\u00d3ri\u00e1si iramban kezd\u0151d\u00f6tt a m\u00e9rk\u0151z\u00e9s.", "Legyen meg...\nK\u00f6sz\u00f6nteni j\u00f6tt\u00fcnk, szent keresztfa...\n\u00c1rp\u00e1d-h\u00e1zi Szent Margit alakja, \u00e9lete, tettei - \u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelmi hivat\u00e1sa, emberi nagys\u00e1ga id\u0151nkint ragyog\u00f3 f\u00e9nyben t\u00fcnd\u00f6klik f\u00f6l az egym\u00e1st k\u00f6vet\u0151 \u00e9vsz\u00e1zadok folyam\u00e1n.\nF\u00f6lemeli nemzet\u00fcnket az \u00e9g fel\u00e9, de hossz\u00fa id\u0151kre hom\u00e1lyba v\u00e9sz ez a Jel \u00e9s az a hivat\u00e1s, amelyre r\u00e1mutat, f\u00f6lsz\u00f3l\u00edt.\nA meghat\u00f3an \u00e9s hitelesen \u00e1br\u00e1zolt \u00e9let\u00edv is a szeretett havasra vezet vissza.", "Szerd\u00e1n elmaradt az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi politikai ...\nA korm\u00e1ny d\u00f6nt\u00f6tt arr\u00f3l, hogy 2003 v\u00e9g\u00e9ig a ...\nAz erd\u00e9lyi magyars\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra l\u00e9tk\u00e9rd\u00e9s, hogy m\u00e9g ...\nKatonai akci\u00f3val v\u00e1laszolhat Sz\u00edria egy esetleges ...\nT\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben h\u00e1rom \u00e9v b\u00f6rt\u00f6nb\u00fcntet\u00e9sre \u00edt\u00e9ltek ...\nSz\u00e1ztizenk\u00e9t szem\u00e9lyt, k\u00f6zt\u00fck a megd\u00f6nt\u00f6tt rezsim ...\nTegnap a Bizotts\u00e1g ki\u00e9lezett vita k\u00f6zepette ...\nA Forbes magazin toplist\u00e1j\u00e1nak mell\u00e9klet\u00e9ben ...\nA korm\u00e1ny nem t\u00e1mogatja, hogy a kereszt\u00e9ny ...\nAz \u00e1llamf\u0151k a vil\u00e1g legnagyobb ...", "A z\u00f6ld szervezetek orsz\u00e1gos tal\u00e1lkoz\u00f3j\u00e1n elfogadott \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s.\nNagyon fontos, hogy a magyar z\u00f6ld szervezetek fogalmazzanak meg egy, az alapk\u00e9rd\u00e9sekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3, a t\u00e1rsadalmi \u00e9s k\u00f6rnyezeti \u00e9rdekeket figyelembe vev\u0151 k\u00f6z\u00f6s \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1st mind a fent eml\u00edtett korm\u00e1nyhat\u00e1rozat konkr\u00e9t tartalm\u00e1val \u00e9s hi\u00e1nyoss\u00e1gaival, valamint annak el\u0151re l\u00e1that\u00f3 k\u00f6vetkez-m\u00e9nyeivel, mind a kl\u00edmav\u00e9delmi politik\u00e1val kapcsolatban.", "(1) Ez a rendelet 1999. m\u00e1jus.\n01.-\u00e9n l\u00e9p hat\u00e1lyba .\n(X.12.) sz\u00e1m\u00fa k\u00f6zter\u00fcletek rendj\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzati rendelet.", "T\u00f6bb sz\u00e1z versenyz\u0151 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel befejez\u0151d\u00f6tt a Neumann centen\u00e1riumi \u00e9v keret\u00e9ben megrendezett IT-h\u00e9tpr\u00f3ba, \u00fat az inform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalomba ECDL verseny hetedik, utols\u00f3 internetes fordul\u00f3ja.\nA d\u00f6nt\u0151re, amelyen a versenyz\u0151knek m\u00e1r nem otthonr\u00f3l, hanem a helysz\u00ednen kell \u00f6sszem\u00e9rni\u00fck tud\u00e1sukat, 2003. szeptember 23-\u00e1n ker\u00fcl majd sor.", "A vesz\u00e9lyek m\u00e1r az ur\u00e1n kib\u00e1ny\u00e1sz\u00e1s\u00e1val kezd\u0151dnek.\nEz a radioakt\u00edv elem egy sor m\u00e1s radi\u00f3akt\u00edv atomra bomlik sz\u00e9t, m\u00edg v\u00e9g\u00fcl stabil \u00f3lomm\u00e1 v\u00e1ltozik.\nEnnek k\u00f6vetkezt\u00e9ben a k\u0151zet nemcsak az enyh\u00e9n radioakt\u00edv U238 atomokat tartalmazza, hanem olyanokat is, amelyek aktiv\u00edt\u00e1sa j\u00f3val nagyobb, p\u00e9ld\u00e1ul t\u00f3riumot, radont \u00e9s r\u00e1diumot.\nAm\u00edg a f\u00f6ld m\u00e9h\u00e9ben van, az ur\u00e1n\u00e9rc egy szil\u00e1rd k\u0151zetet alkot, amit \u00e1ltal\u00e1ban jelent\u0151s vastags\u00e1g\u00fa egy\u00e9b r\u00e9tegek fednek.", "Mindenek el\u0151tt egy vallom\u00e1ssal tartozom, egy, tal\u00e1n k\u00fcl\u00f6n\u00f6s, de \u0151szinte vallom\u00e1ssal.\nAmi\u00f3ta rep\u00fcl\u0151g\u00e9pre sz\u00e1lltam, hogy itt, Stockholmban \u00e1tvegyem az ez \u00e9vi irodalmi Nobel d\u00edjat, szakadatlanul egy szenvtelen megfigyel\u0151 sz\u00far\u00f3s tekintet\u00e9t \u00e9rzem a h\u00e1tamon; s ebben az \u00fcnnepi pillanatban, amely hirtelen a k\u00f6zfigyelem f\u00f3kusz\u00e1ba \u00e1ll\u00edt, ink\u00e1bb e h\u0171v\u00f6s megfigyel\u0151vel, semmint az egyszeriben vil\u00e1gszerte olvasott \u00edr\u00f3val \u00e9rzem magam azonosnak.", "Klasszikus zenei, besz\u00e9lget\u0151s m\u0171sort ind\u00edtott a Radiocaf\u00e9 98.6 \u00e1prilis 8-t\u00f3l, keddenk\u00e9nt este 10 \u00f3r\u00e1t\u00f3l.\nA Capriccio n\u00e9ven jelentkez\u0151 esti m\u0171sort felv\u00e1ltva Nagy B\u00e1lint \u00e9s Zsoldos D\u00e1vid szerkeszti \u00e9s vezeti az ad\u00f3 Forintos Percek c\u00edm\u0171 m\u0171sor\u00e1b\u00f3l j\u00f3l ismert Fey\u00e9r Zolt\u00e1nnal.\nA m\u0171sor m\u00e9diapartnere a Fidelio.hu klasszikus zenei port\u00e1l, amely rendszeresen k\u00f6z\u00f6l majd a m\u0171sorhoz k\u00f6t\u0151d\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kat, el\u0151zeteseket.", "Az, aki nem volt ott, nem hallott r\u00f3la \u00e9s nem az a bar\u00e1tom, akinek el\u00fajs\u00e1goltam, hogy milyen frapp\u00e1ns mondattal fogom kezdeni a cikket, val\u00f3sz\u00edn\u0171leg t\u00e9ved, ha megpr\u00f3b\u00e1l v\u00e1laszolni.\nA megold\u00e1s meglep\u0151: hatvanan-hetvenen - t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt afg\u00e1n menek\u00fclt, bosny\u00e1k politikus, amerikai pszichol\u00f3gus, magyar pszichol\u00f3gus, n\u00e9met \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3, orosz h\u00fassal\u00e1ta - \u00f6ssze\u00fcltek besz\u00e9lgetni.\nA h\u00e1bor\u00far\u00f3l, a b\u00e9k\u00e9r\u0151l, \u00f6nmagukr\u00f3l.\nKoszov\u00f3 kapcs\u00e1n, h\u00e1rom napon \u00e1t.", "DN 150 mm-ig a cs\u00f6veket k\u00e9zzel lehet rakni.\nDN 200 mm-t\u0151l - ha nem \u00e1ll rendelkez\u00e9sre emel\u0151berendez\u00e9s - a plat\u00f3hoz oldalt hozz\u00e1t\u00e1masztott pall\u00f3kon k\u00f6t\u00e9lhurok seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel, vagy r\u00f6vid, alulr\u00f3l k\u00e9zzel vezetett gumiszalag-hurokkal lehet lassan leereszteni.\nA k\u00f6telet a g\u00e9pkocsi oldal\u00e1hoz kell k\u00f6tni \u00e9s biztos\u00edtani.\nA k\u00f6t\u00e9l v\u00e9g\u00e9t er\u0151sen kell tartani \u00e9s csak lassan ut\u00e1na engedni \u00fagy, hogy a cs\u00f6vek egyenletesen \u00e9s ellen\u0151rz\u00f6tten guruljanak le a pall\u00f3n.", "A felhaszn\u00e1l\u00f3ink \u00f6sszesen -64242- \u00fczenetet post\u00e1ztak.\nJelenleg -1060- regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3nk van.\nA legut\u00f3bb csatlakozott felhaszn\u00e1l\u00f3nk: - heiadel -.\n-2- felhaszn\u00e1l\u00f3 aktiv jelenleg a f\u00f3rumban.\n\u00d6n nincs bel\u00e9pve.\nEz csak olyan irka-firka, mit \u00edr az \u00edr fak\u00edrka.\nSzeretni \u00e9s elveszni jobb, mint nem veszni el sohasem.\nA vil\u00e1gon a legjobb dolgok p bet\u0171vel kezd\u0151dnek.\nPl. p\u00e9nz, pia, ...\nA n\u0151i nemmel ne foglalkozz!\nCsak a n\u0151i igennel!\nA p\u00e9nz ak\u00e1r a nemi \u00e9let: hi\u00e1nyzik, ha nincs, m\u00e1s kell, ha van.", "A n\u00e9met emberjogi \u00e9s adatv\u00e9d\u0151 szervezetek \u00fagy v\u00e9lik, hogy s\u00falyosan s\u00e9r\u00fclnek a szem\u00e9lyis\u00e9gi jogok, ha t\u00f6rv\u00e9nyer\u0151re emeln\u00e9k azt a javaslatot a vil\u00e1gh\u00e1l\u00f3n sz\u00f6rf\u00f6l\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3k adatainak t\u00e1rol\u00e1s\u00e1r\u00f3l, amelyet a sz\u00f6vets\u00e9gi tartom\u00e1nyok bel\u00fcgyminisztereinek konferenci\u00e1j\u00e1n vetettek f\u00f6l.", "Kedden a Parlamentben a jelenl\u00e9v\u0151 366 orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151 k\u00f6z\u00fcl egyed\u00fclik\u00e9nt Simicsk\u00f3 Istv\u00e1n fideszes k\u00e9pvisel\u0151 nemmel szavazott arra a javaslatra, amely felhatalmazta a Medgyessy-korm\u00e1nyt, hogy al\u00e1\u00edrja ma Ath\u00e9nban az Eur\u00f3pai uni\u00f3s csatlakoz\u00e1si szerz\u0151d\u00e9st.\nEzut\u00e1n Simicsk\u00f3 lemondott a frakci\u00f3ban viselt biztons\u00e1gpolitikai kabinetvezet\u0151i, valamint a parlament honv\u00e9delmi bizotts\u00e1g\u00e1ban bet\u00f6lt\u00f6tt aleln\u00f6ki tiszts\u00e9g\u00e9r\u0151l.", "Kult.- Sz\u00f3rak.\nMinden 14. m\u00e1sodpercben megfert\u0151z\u0151dik HIV v\u00edrussal egy fiatal - mutatta ki az ENSZ N\u00e9pess\u00e9gi Alapja.\nNaponta 6000 15 \u00e9s 24 \u00e9v k\u00f6z\u00f6tti fiatal fert\u0151z\u0151dik meg ebben a k\u00f3rban.\nAz \u00faj megfert\u0151z\u0151d\u00e9sek fele 25 \u00e9vesn\u00e9l fiatalabbakn\u00e1l t\u00f6rt\u00e9nik, \u00e9s ezek legt\u00f6bbje olyan fiatal n\u0151, aki a fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gokban \u00e9lnek.\nEgy kimutat\u00e1s szerint a vil\u00e1g lakoss\u00e1g\u00e1nak majdnem fele 25 \u00e9ven aluli, \u00e9s ezek 87 sz\u00e1zal\u00e9ka \u00e9l a fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gokban.", "Aki honlapot k\u00e9sz\u00edt, t\u00f6bbnyire az\u00e9rt teszi, mert \u00fczenete van a vil\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra.\nBrigi \u00e9s Zoli szerelmesek, olyannyira, hogy boldogs\u00e1gukat az Interneten kereszt\u00fcl szeretn\u00e9k az eg\u00e9sz vil\u00e1ggal megosztani.\nHonlapjukon \u00edgy \u00fcdv\u00f6zlik a l\u00e1togat\u00f3kat:\nBrigi \u00e9s Zoli web oldal\u00e1nak a c\u00edme:\nZoli: Nekem \u00f6r\u00f6kk\u00e9 egy gy\u00f6ny\u00f6r\u0171 eml\u00e9k lesz 1998. szeptember 16-a.\nAznap kor\u00e1bban l\u00e9ptem be a Net-re.\nValami megmagyar\u00e1zhatatlan bels\u0151 fesz\u00fclts\u00e9g \u00e9s v\u00e1rakoz\u00e1s volt bennem, ami az id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val egyre csak fokoz\u00f3dott.", "Bel\u00e9p\u00e9s \u00daj t\u00e9m\u00e1hoz, hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz, kedvencekhez l\u00e9pjen be.\nA bel\u00e9p\u00e9s az utols\u00f3 kattint\u00e1st\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 30 perc ut\u00e1n lej\u00e1r.\nEzut\u00e1n \u00fajra be kell l\u00e9pni.\nHa m\u00e9g nincs felhaszn\u00e1l\u00f3neve, regisztr\u00e1lja mag\u00e1t.\na FORUM sz\u00f3val.\n\u00c9n m\u00e9g mindig aj\u00e1nlom neked azt a k\u00f6nyvet elolvas\u00e1sra.\nAbszol\u00fat nem az asztrol\u00f3gi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l.\nA k\u00f6nyv jelent\u0151s r\u00e9sze ink\u00e1bb a biol\u00f3gi\u00e1val foglalkozik.\nEzen bel\u00fcl pl. kiemelt fontoss\u00e1g\u00fa a vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hat\u00e1sa a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 \u00e9l\u0151l\u00e9nyekre.", "II. \u00e9vf.\n\u00c9rz\u00e9keny t\u00e9m\u00e1k feszeget\u00e9sekor kor\u00e1ntsem mell\u00e9kes, hogy ki besz\u00e9l hozz\u00e1nk, ki sz\u00f3l\u00edt meg minket.\nFontos, hogy hitele legyen a szem\u00fcnkben, hogy elismerts\u00e9gnek \u00f6rvendjen.\nA feminizmus sikaml\u00f3s t\u00e9m\u00e1j\u00e1val is \u00edgy vagyunk, \u00e9s \u00e9ppen ez\u00e9rt (k\u00f6telez\u0151en) aj\u00e1nlott mindenkinek k\u00e9zbe vennie Janne Haaland Matlary A felvir\u00e1gz\u00e1s kora c\u00edm\u0171 k\u00f6nyv\u00e9t.\nMatlary ugyanis olyan tekint\u00e9ly, akinek a v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9re mindenf\u00e9lek\u00e9ppen odafigyelnek - ha haz\u00e1nkban m\u00e9g nem is, de Eur\u00f3p\u00e1ban m\u00e1r ann\u00e1l ink\u00e1bb.", "F Csurka Istv\u00e1n, a MI\u00c9P eln\u00f6ke p\u00e1rtja kamp\u00e1nyz\u00e1r\u00f3 nagygy\u0171l\u00e9se el\u0151tt bejelentette: a MI\u00c9P-nek nincs m\u00e1s v\u00e1laszt\u00e1sa, minthogy a Fidesz pragmatizmus\u00e1t t\u00e1mogassa, mert - mint ahogy a p\u00e1rteln\u00f6k fogalmazott - a m\u00e1sik rosszat, a balliber\u00e1lisat nem v\u00e1laszthatj\u00e1k.\nL Ez\u00e9rt j\u00f3zan, tisztess\u00e9ges meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6tn\u00e9nek a Fidesszel, ami nem titokban, hanem a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny bevon\u00e1s\u00e1val t\u00f6rt\u00e9nne.\nCsurka Istv\u00e1n kifejtette azt is, az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sokon p\u00e1rtj\u00e1nak 15-20 sz\u00e1zal\u00e9kos eredm\u00e9nyt j\u00f3sol.", "K\u00e9rem, v\u00e1lasszon..\nKulcsszavak haszn\u00e1lat\u00e1val gyorsabban megtal\u00e1lja, amit keres.\nJelenleg 5 vend\u00e9g l\u00e1togat benn\u00fcnket.\nEzt a term\u00e9ket 2003.06.04. \u00f3ta \u00e9rt\u00e9kes\u00edtj\u00fck.\nA term\u00e9k v\u00e1s\u00e1rl\u00f3i m\u00e9g ezeket is megvett\u00e9k...\nTerm\u00e9k aj\u00e1nl\u00e1sa bar\u00e1toknak, ismer\u0151s\u00f6knek..", "A Pannon GSM Praktikum \u00e9s Bee k\u00e1rty\u00e1i a Shell kutakn\u00e1l j\u00faniust\u00f3l p\u00e9nzt\u00e1ri befizet\u00e9ssel felt\u00f6lthet\u0151k, az \u00fcgyfeleknek csak saj\u00e1t telefonsz\u00e1mukat kell ismerni\u00fck.\nA Pannon GSM \u00fcgyfeleinek mostant\u00f3l el\u00e9g saj\u00e1t telefonsz\u00e1mukat megjegyezni\u00fck, ha az orsz\u00e1g 130 Shell benzink\u00fatj\u00e1nak egyik\u00e9n\u00e9l k\u00edv\u00e1nj\u00e1k felt\u00f6lteni k\u00e1rty\u00e1s el\u0151fizet\u00e9s\u00fck egyenleg\u00e9t.", "Ez\u00e9rt amikor az uralkod\u00f3 a b\u00e1tors\u00e1got csod\u00e1lja, akkor a n\u00e9p sz\u00e1mtalan neh\u00e9z helyzettel ker\u00fcl szembe m\u00e9g akkor is, ha az uralkod\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kosan sohasem teremt visz\u00e1lyt \u00e9s verseng\u00e9st.\n\u00cdgy az orsz\u00e1gban a sok \u00f6l-d\u00f6kl\u00e9s \u00e9s fosztogat\u00e1s v\u00e9g\u00fcl teljes fejetlens\u00e9ghez vezet.\nAzon a meleg m\u00e1jusi napon, mikor Verpel\u00e9tit, a fiatal tan\u00e1rt megsz\u00f3l\u00edtotta a j\u00f3s, a le-veg\u0151 \u00e9ppen nem cs\u00e1b\u00edtott filoz\u00f3fus eszmefuttat\u00e1sok v\u00e9giggondol\u00e1s\u00e1ra.", "M\u0171v\u00e9szdiplom\u00e1j\u00e1t 2001-ben kapta meg.\nEl\u0151sz\u00f6r szabadfoglalkoz\u00e1s\u00fa, majd 2002-t\u0151l a Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1ri V\u00f6r\u00f6smarty Sz\u00ednh\u00e1z t\u00e1rsulat\u00e1nak tagja.\nVend\u00e9gm\u0171v\u00e9szk\u00e9nt j\u00e1tszott \u00e9s j\u00e1tszik a J\u00f3zsef Attila Sz\u00ednh\u00e1z, a Pesti Magyar Sz\u00ednh\u00e1z el\u0151ad\u00e1saiban, \u00e9s a Pannon V\u00e1rsz\u00ednh\u00e1z produkci\u00f3iban.\nP\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1nak egyik sokat sejtet\u0151 epiz\u00f3dja, hogy egyetemi tanulm\u00e1nyai miatt le kellett mondania Sz\u00f6r\u00e9nyi-Br\u00f3dy: A ki\u00e1tkozott c\u00edm\u0171 rockoper\u00e1j\u00e1ban \u00c9DUA szerep\u00e9r\u0151l, amelyet a pr\u00f3ba\u00e9nekl\u00e9s ut\u00e1n r\u00e1osztottak.", "Megjegyz\u00e9s: a megadott telefonsz\u00e1mok mell\u00e9kek.\nHangt\u00e1rcs\u00e1s \u00fczemm\u00f3d\u00fa k\u00e9sz\u00fcl\u00e9kr\u0151l e sz\u00e1m h\u00edv\u00e1sa ut\u00e1n a mell\u00e9k sz\u00e1ma k\u00f6zvetlen\u00fcl be\u00fcthet\u0151.", "K\u00edn\u00e1latunkban megtal\u00e1lja az ig\u00e9nyeinek megfelel\u0151, cs\u00facsmin\u0151s\u00e9g\u0171 Zeiss t\u00e1vcs\u00f6vet, amelyet a vil\u00e1g minden r\u00e9sz\u00e9n a legjobbak k\u00f6zt tartanak sz\u00e1mon.\n- Minden t\u00e1vcs\u0151 a legmodernebb optikai nyersanyagokb\u00f3l k\u00e9sz\u00fcl a Zeiss v\u00e9dett elj\u00e1r\u00e1sainak felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val.\n- A k\u00fcl\u00f6nleges elj\u00e1r\u00e1sok v\u00edz\u00e1ll\u00f3s\u00e1got, \u00fct\u00e9s\u00e1ll\u00f3s\u00e1got, pormentess\u00e9get garant\u00e1lnak, \u00edgy a Zeiss t\u00e1vcs\u00f6vek rendk\u00edv\u00fcl megb\u00edzhat\u00f3ak, m\u00e9g a mostoha id\u0151j\u00e1r\u00e1si viszonyok \u00e9s extr\u00e9m h\u0151m\u00e9rs\u00e9kletek k\u00f6z\u00f6tt is.", "..::Internetes c\u00edmek::..\n..::Ballag\u00e1s 2003::..\n..::Mikes nap 2003::..\n..::Hat\u00e1r\u0151r t\u00e1bor::..\nBattonya, F\u0151 u. 72.) ism\u00e9t megrendezi a fenti elnevez\u00e9s\u0171 tanulm\u00e1nyi versenyt \u00f6sszesen 7 tant\u00e1rgyb\u00f3l: magyar nyelv \u00e9s irodalom, matematika, angol, n\u00e9met, t\u00f6rt\u00e9nelem, biol\u00f3gia \u00e9s sz\u00e1m\u00edt\u00e1stechnika.\nA versenyen r\u00e9szt vehetnek tov\u00e1bbtanul\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kukt\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl azok a tanul\u00f3k, akik a jelen tan\u00e9vben 8. oszt\u00e1lyba j\u00e1rnak.\nA verseny 3 fordul\u00f3s, amelyb\u0151l k\u00e9t fordul\u00f3 levelez\u0151s form\u00e1j\u00fa pontverseny.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 430 vend\u00e9g \u00e9s 22 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nAz itt megjelen\u0151 \u00e9rvek, szempontok, v\u00e9lem\u00e9nyek nem t\u00fckr\u00f6zik a H\u00edr TV \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t.", "1554-ben ezen a napon sz\u00fcletett Balassi B\u00e1lint k\u00f6lt\u0151.\n1882-ben ezen a napon sz\u00fcletett Lugosi B\u00e9la sz\u00edn\u00e9sz.\nA csontritkul\u00e1s vil\u00e1gnapja.\nTov\u00e1bbi p\u00e1ly\u00e1zatok..\nA h\u00e1rom legnagyobb \u00e9rintett c\u00e9g illet\u00e9keseit k\u00e9rdezt\u00fck, hogyan alakul a megy\u00e9ben a sz\u00e9less\u00e1v\u00fa internet j\u00f6v\u0151je az elk\u00f6vetkezend\u0151 \u00e9vekben.\nA v\u00e1laszokb\u00f3l \u00fagy t\u0171nik, az \u00e1r nem fog cs\u00f6kkeni, s a kisebb falvaknak m\u00e9g v\u00e1rniuk kell egy j\u00f3 darabig.\nAz \u00fczlet azonban mozg\u00e1sban van, Szentgotth\u00e1rd, B\u00fck \u00e9s Vasv\u00e1r p\u00e9ld\u00e1ul nemsok\u00e1ra alaposan begyorsulhat.", "A k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 biztos\u00edt\u00e1si m\u00f3dozatokat sorolj\u00e1k \u00edgy be, aszerint, hogy mi t\u00f6rt\u00e9nik a biztos\u00edt\u00e1si esem\u00e9nyn\u00e9l.\nBiztos\u00edt\u00e1si esem\u00e9ny lehet:\nAzt jelent, hogy a biztos\u00edt\u00f3 csak abban az esetben fizet, ha a biztos\u00edtott meghalt.\nNincs nyeres\u00e9g-kifizet\u00e9s.\nHa a szerz\u0151d\u00e9s lej\u00e1r \u00e9s a biztos\u00edtott \u00e9letben van, a szerz\u0151d\u00e9s, kifizet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl megsz\u0171nik.\nEzt a biztos\u00edt\u00e1si form\u00e1t szokt\u00e1k hitelfedezeti biztos\u00edt\u00e1snak megk\u00f6tni.\nA d\u00edja alacsony, mivel nincs nyeres\u00e9ge, \u00e9s csak hal\u00e1lesetre fizet.", "Az asszony vagy szeret vagy gy\u0171l\u00f6l, harmadik eset nincs.\n\u00daj hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s...\nHozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1shoz be kell jelentkezned, amit most egy\u00fattal meg is tehetsz (persze ha kor\u00e1bban m\u00e1r regisztr\u00e1ltad magad):\nSajnos m\u00e9g \u00e9letben van e t\u00e9ma, mi a mai \u00e9vezredben el\u00e9gg\u00e9 szomor\u00fanak mondhat\u00f3.\nNem is besz\u00e9lve a k\u00f6zelg\u0151 EU-s csatlakoz\u00e1sr\u00f3l!\nA te kedvenc id\u00e9zeteid...\n\u00faj t\u00e9ma l\u00e9trehoz\u00e1sa...", "Jelenleg 7 vend\u00e9g \u00e9s 1 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes, \u00e9s sz\u00e1mos el\u0151nnyel j\u00e1r: pl. grafikus t\u00e9mav\u00e1lt\u00e1s, egy\u00e9ni be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok.\nSosem hittem a T\u00e9lap\u00f3ban, mert tudtam, hogy egy feh\u00e9r fick\u00f3 s\u00f6t\u00e9ted\u00e9s ut\u00e1n sosem j\u00f6n az utc\u00e1nkba.\nA honlap h\u00edrei m\u00e1s oldalakr\u00f3l el\u00e9rhet\u0151k a backend.php c\u00edmen.", "QCad egyszerre t\u00f6bb rajzot is k\u00e9pes kezelni.\nA legt\u00f6bb m\u0171velet visszavonhat\u00f3 a QCad-ben.\nT\u00f6bb, mint 200 l\u00e9p\u00e9st is visszavonhat.\nEnnek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en a QCad lelassulhat, ha sok elemet szerkesztett, t\u00f6r\u00f6lt.\nA visszavon\u00e1sok list\u00e1j\u00e1t a rajz ment\u00e9se t\u00f6r\u00f6li, ezzel mem\u00f3ri\u00e1t szabad\u00edthat fel \u00e9s n\u00f6velheti a program teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t.\nA QCad programban a legt\u00f6bb m\u0171velethez az egeret haszn\u00e1lhatja.\nA kezd\u0151knek fontos tudni, hogy a jobb gombbal egy szinttel vissza l\u00e9phet a szerkeszt\u00e9si m\u0171veletekben.", "2001. \u00e1prilis K\u00e9rj\u00fck, olvassa el a versenyki\u00edr\u00e1st .\nMelyik az a legnagyobb darabsz\u00e1m, amit nem tudunk rendelni?\nAz 5 egys\u00e9g sugar\u00fa k\u00f6rlapot v\u00e1gjuk sz\u00e9t k\u00e9t h\u00farral h\u00e1rom egyenl\u0151 ter\u00fclet\u0171 r\u00e9szre.\nMilyen hossz\u00faak ezek a h\u00farok?\n\u00cdgy egy 30 cm oldal\u00fa n\u00e9gyzetet kapunk.\nMekkora a tetra\u00e9der t\u00e9rfogata?\nIgazoljuk, hogy ha tizenh\u00e1rom eg\u00e9sz sz\u00e1m \u00f6sszege oszthat\u00f3 6-tal, akkor a tizenh\u00e1rom sz\u00e1m tizenharmadik hatv\u00e1ny\u00e1nak \u00f6sszege is oszthat\u00f3 6-tal.", "- Mert 2x20 perc popsi, has, comb \u00e9s zs\u00edr\u00e9get\u0151 gyakorlataimat k\u00f6vetve 1-2 h\u00e9t ut\u00e1n m\u00e1r nem kell a strandon t\u00f6r\u00fclk\u00f6z\u0151t tekerni magam k\u00f6r\u00e9.\n- Di\u00e9t\u00e1m \u00e9s \u00e9tkez\u00e9si tan\u00e1csaim ...\n- E...\n\u00c9szrevehett\u00e9tek, hogy a f\u0151men\u00fc b\u0151v\u00fclt az Update men\u00fcponttal.\nEnnek segits\u00e9g\u00e9vel naponta \u00f6ssze\u00e1llithatj\u00e1tok, illetve ellen\u0151rizhetitek \u00e9trendeteket.\nEz a m\u00f3dszer eg\u00e9sz eddigi munk\u00e1ss\u00e1gom tapasztalataira \u00e9p\u00fcl, s bizony nem felt\u00e9tlen a bejegyzett hivatalos \u00e1ll\u00e1spontokat k\u00f6veti.", "Bemutatkozik a Sz\u0151nyegtiszt\u00edt\u00f3 Kft.\nA Sz\u0151nyegtiszt\u00edt\u00f3 Kft. el\u0151dj\u00e9t, mint a F\u0151v\u00e1rosi Patyolat V\u00e1llalat sz\u0151nyegtiszt\u00edt\u00f3 r\u00e9szleg\u00e9t a v\u00e1llalat 1974-ben ind\u00edtotta el.\nA modell a kelet-berlini REWATEX \u00fczeme volt.\nA k\u00e9s\u0151bbi \u00fczemvezet\u0151 - Zura Gy\u00f6rgy - el\u0151tanulm\u00e1nyai alapj\u00e1n elk\u00e9sz\u00fclt \u00fczemben az amerikai Euro-Moor c\u00e9g g\u00e9psor\u00e1t telep\u00edtett\u00e9k, amelyhez porol\u00f3- \u00e9s csomagol\u00f3g\u00e9p is tartozott.\nAz akkoriban sem dot\u00e1lt \u00e1r\u00fa szolg\u00e1ltat\u00e1st hamar megkedvelt\u00e9k a budapestiek.", "N\u00e9met politikus.\nHitler 1944. m\u00e1rcius 19-\u00e9n teljhatalm\u00fa magyarorsz\u00e1gi megb\u00edzottnak \u00e9s n\u00e9met k\u00f6vetnek nevezte ki .\nSzerepe volt a n\u00e9metellenes szem\u00e9lyek \u00fcld\u00f6ztet\u00e9s\u00e9ben \u00e9s a zsid\u00f3s\u00e1g deport\u00e1l\u00e1s\u00e1ban.\nSz\u00e1lasi puccsa sor\u00e1n seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtott a nyilas hatalom\u00e1tv\u00e9telhez.\n1945-ben a szovjetek fogs\u00e1g\u00e1ba ker\u00fclt.\nA nemzetk\u00f6zi katonai t\u00f6rv\u00e9nysz\u00e9k 20 \u00e9v b\u00f6rt\u00f6nre \u00edt\u00e9lte, de b\u00fcntet\u00e9s\u00e9t el\u0151bb fel\u00e9re cs\u00f6kkentett\u00e9k, 3 \u00e9v eltelt\u00e9vel pedig szabadl\u00e1bra helyezt\u00e9k.", "Els\u0151 \u00edzben ker\u00fclt megrendez\u00e9sre az I.Kisk\u00f6rei Lovas Fesztiv\u00e1l.\nAz esem\u00e9nyeket fogathajt\u00f3k versenye nyitotta.\nTestv\u00e9rtelep\u00fcl\u00e9s\u00fcnk a lengyelorsz\u00e1gi Namyslow v\u00e1ros k\u00fcld\u00f6tts\u00e9ge is megtekintette rendezv\u00e9ny\u00fcnket.\nD\u00e9lut\u00e1n ker\u00fclt lebonyol\u00edt\u00e1sra a d\u00edjugrat\u00f3 verseny.", "Az Elj\u00e1r\u00e1s a v\u00e1ltozat kiad\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1n l\u00e9p hat\u00e1lyba.\nEz a min\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s sem r\u00e9szben, sem eg\u00e9sz\u00e9ben nem m\u00e1solhat\u00f3.\nTov\u00e1bbi p\u00e9ld\u00e1nyok a PTE FEEFI-t\u0151l szerezhet\u0151k be.\nAz Elj\u00e1r\u00e1ssal az a c\u00e9lunk, hogy olyan rendszert ismertess\u00fcnk meg, amely a tananyagok, oktat\u00e1si anyagok \u00e9s seg\u00e9deszk\u00f6z\u00f6k t\u00e1rol\u00e1sa \u00e9s sz\u00e1ll\u00edt\u00e1sa ter\u00e9n ezen anyagok mozgat\u00e1s\u00e1ra az indokolt kereteken bel\u00fcl kiel\u00e9g\u00edt\u0151 v\u00e1laszokat ny\u00fajt.\nA c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sben megfogalmazottak szerint.", "Inni vagy nem inni?...\nMi indokolja, hogy ...\nA vil\u00e1g\u0171r iszonyatosan nagy...\u00e9s a l\u00e1t\u00f3hat\u00e1runkon bel\u00fcl van m\u00e9g sz\u00e1zmilli\u00e1rd galaxis, ami azt jelenti, hogy minden emberre t\u00f6bb sz\u00e1zmilli\u00e1rd csillag jut az univerzumban.\nG\u00e1bor D\u00e9nes szerint a j\u00f6v\u0151t nem lehet megj\u00f3solni, de fel lehet tal\u00e1lni, meg lehet tervezni.\n\u00dagy is mondhatjuk, hogy a j\u00f6v\u0151nket a tudatunk alak\u00edtja.\nA tapasztalat szerint is, ami nagyon foglalkoztatja az emberek fant\u00e1zi\u00e1j\u00e1t, gyakran val\u00f3ra v\u00e1lik.", "Nonprofit szervezetek, sz\u00f6vets\u00e9gek \u00e1ltal l\u00e9trehozott konzorciumok.\nBead\u00e1si hat\u00e1rid\u0151:\nAz Orsz\u00e1gos Foglalkoztat\u00e1si K\u00f6zalap\u00edtv\u00e1ny (OFA) Kurat\u00f3riuma ny\u00edlt p\u00e1ly\u00e1zatot hirdet foglalkoztat\u00e1si c\u00e9l\u00fa nonprofit (civil) szervezetek eur\u00f3pai uni\u00f3s felk\u00e9sz\u00fcl\u00e9s\u00e9t \u00e9s szakmai t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t seg\u00edt\u0151 h\u00e1l\u00f3zat m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9re.\nA t\u00e1mogat\u00e1s c\u00e9lja: Foglalkoztat\u00e1si c\u00e9l\u00fa nonprofit szervezetek hazai \u00e9s EU-s forr\u00e1sok fogad\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 felk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00e1sa.", "A szervez\u00e9s sor\u00e1n figyelembe kell venni az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok helyi rendelkez\u00e9seit, az iskolasz\u00e9k \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sait, a gyakorlati k\u00e9pz\u00e9s megszervez\u00e9s\u00e9ben k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u0151 gazd\u00e1lkod\u00f3 szervezet ig\u00e9nyeit.", "Van kerti tavam.\nSzeretn\u00e9k kerti tavat, de nincs r\u00e1 p\u00e9nzem.\nMagam terveztem, \u00e9s sokat gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m benne.\nSzeretn\u00e9k kerti tavat k\u00e9sz\u00edteni, de nem tudom igaz\u00e1n, hogy fogjak hozz\u00e1.\nJ\u00f6v\u0151re \u00e9p\u00edt\u00fcnk szakember seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\nNincs r\u00e1 ig\u00e9nyem.\nK\u00f6r-P\u00e1r Kft.\nB\u0151r\u00fcnk eg\u00e9szs\u00e9ge t\u00f6bb szempontb\u00f3l is fontos.\nEgyr\u00e9szt a k\u00fcltakar\u00f3nk, azaz a b\u0151r\u00fcnk, megv\u00e9d benn\u00fcnket a k\u00f6rnyezeti \u00e1rtalmakt\u00f3l, r\u00e9szt vesz a szervezet h\u0151szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ban, test\u00fcnk els\u0151dleges v\u00e9dvonala.", "Ahogy egy kor\u00e1bbi \u00edr\u00e1somban olvashatt\u00e1k a neves magyar tud\u00f3s \u00e9s feltal\u00e1l\u00f3 Jedlik \u00c1nyos foglakozott a szikv\u00edz hazai kik\u00eds\u00e9rletez\u00e9s\u00e9vel \u00e9s nagyipari k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tti gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1val.\nKitart\u00f3 munk\u00e1ja meghozta a v\u00e1rt eredm\u00e9nyt, t\u00f6bb-kevesebb sikerrel bar\u00e1tai, rendt\u00e1rsai, ismer\u0151sei k\u00f6r\u00e9ben elismer\u00e9st aratott pezsg\u0151, gy\u00f6ngy\u00f6z\u0151 savanyk\u00e1s ital\u00e1val: a szikv\u00edzzel.\nA fr\u00f6ccs nem m\u00e1s, mint a szikv\u00edz vagy sz\u00f3dav\u00edz \u00e9s bor kever\u00e9ke.\nDe honnan is sz\u00e1rmazik az elnevez\u00e9s?\nA k\u00e9rd\u00e9st jogosan teszi fel az olvas\u00f3.", "Pedig a gyerekek nem mozdultak az aut\u00f3busz fel\u00e9.\n\u00dajabb b\u00facs\u00fak\u00f6r\u00f6k j\u00f6ttek, m\u00e9g egy utols\u00f3 f\u00e9nyk\u00e9p.\nTov\u00e1bb potyogtak a k\u00f6nnyek, fogadalmak hangzottak el, hogy visszaj\u00f6nnek m\u00e9g a ny\u00e1ron.\nSzurkolok \u00e9rte, hogy ezek a bar\u00e1ts\u00e1gok megmaradjanak, hogy a fogadalmaikat megtarthass\u00e1k.\nLehet, hogy az E-mailek ritkulni fognak, lehet, hogy id\u0151vel m\u00e1r nem \u00e9rzik annyira egym\u00e1s hi\u00e1ny\u00e1t, de hogy az \u00e9lm\u00e9nyek n\u00e9gy \u00e9v m\u00falva ott lesznek a ballag\u00f3tariszny\u00e1kban, abban biztos vagyok.", "Az al\u00e1bbiakban a le\u00edrt sz\u00ednek itt szerepl\u0151 angol nev\u00e9t a korszer\u0171bb b\u00f6ng\u00e9sz\u0151k \u00e9rtik.\nSz\u00edn meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1n\u00e1l teh\u00e1t a szok\u00e1sos m\u00f3dszerek mellett (hexadecim\u00e1lis k\u00f3d vagy rgb k\u00f3d megad\u00e1sa) be\u00edrhatjuk a sz\u00edn nev\u00e9t is.\nA t\u00e1bl\u00e1zatban 25, 50, vagy 100 sz\u00edn jelenik meg egyszerre.\nHa a sz\u00edn nev\u00e9re klikkelsz, az eg\u00e9sz ablak azzal a h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednnel lesz kit\u00f6ltve.\nA jobb oldali sz\u00f6vegmez\u0151vel egy sz\u00edn nev\u00e9re kereshetsz.\nA sz\u00ednlista 400 def\u00edni\u00e1lt sz\u00ednt tartalmaz.", "\u00d6n jelenleg nincs bejelentkezve , de feliratkozhat h\u00edrlevel\u00fcnkre.\nGyere be egy k\u00e1v\u00e9ra, vagy te\u00e1ra...\nErr\u0151l jut eszembe!\nJelenleg 784 vend\u00e9g \u00e9s 20 regisztr\u00e1lt felhaszn\u00e1l\u00f3 b\u00f6ng\u00e9szi a honlapot.\nJelenleg n\u00e9vtelen l\u00e1togat\u00f3 vagy.\nA regisztr\u00e1ci\u00f3 ingyenes.\nNek\u00fcnk is....\nOkt. 16., Cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k - 03:23:12 Hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s t\u00e9m\u00e1ja: Nek\u00fcnk is....\nIdestova mostm\u00e1r nem csak Kov\u00e1cs L\u00e1szl\u00f3nak,hanem nek\u00fcnk is azon v\u00e9lem\u00e9nyt kellene hangoztatni egyre er\u0151sebben,hogy bizony ideje lenne el\u0151rehozott v\u00e1laszt\u00e1sokat tartani.", "Sajnos erre a t\u00e9nyez\u0151re - legal\u00e1bbis ar\u00e1ny\u00e1t tekintve - a k\u00e9s\u0151bbiekben egyre kev\u00e9sb\u00e9 sz\u00e1m\u00edthatunk.\nEz\u00e9rt is a kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalatot is jellemz\u0151 magas beruh\u00e1z\u00e1si dinamika tart\u00f3san nehezen k\u00e9pzelhet\u0151 el a megtakar\u00edt\u00e1si r\u00e1ta \u00fajb\u00f3li emelked\u00e9se \u00e9s az ad\u00f3terhek cs\u00f6kken\u00e9se n\u00e9lk\u00fcl.", "Ez a szakp\u00e1r \u00e1llamilag finansz\u00edrozott form\u00e1ban is indul.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 19. h\u00e9tf\u0151 de.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 19. h\u00e9tf\u0151 du.\nid\u0151pont: 2003. m\u00e1jus 20. kedd de.\nA 2003-as adatok friss\u00edt\u00e9se folyamatos, a jelentkez\u00e9sek kezel\u00e9sekor felmer\u00fcl\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1sok az elj\u00e1r\u00e1s befejez\u00e9s\u00e9ig be\u00e9p\u00fclnek az adatb\u00e1zisba.\nItt nyithatsz \u00faj f\u00f3rumot, illetve gy\u0171jtheted \u00f6ssze a m\u00e1r meglev\u0151k k\u00f6z\u00fcl azokat, amelyek t\u00e9ged \u00e9rdekelnek.", "A t\u00f6rv\u00e9ny sz\u00e1munkra k\u00f6telez\u0151en el\u0151\u00edrja az \u00e9venk\u00e9nti k\u00fcld\u00f6ttk\u00f6zgy\u0171l\u00e9s megtart\u00e1s\u00e1t, ezen els\u0151dlegesen a 2002. \u00e9vi bev\u00e9teli-kiad\u00e1si terv teljes\u00edt\u00e9s\u00e9nek elfogad\u00e1s\u00e1t, valamint 2003. \u00e9vi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si terv \u00e9s annak alapj\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3 2003. \u00e9vi tagd\u00edjak, egy\u00e9b sportszolg\u00e1ltat\u00e1si t\u00e9r\u00edt\u00e9si d\u00edjak meghat\u00e1roz\u00e1sa a feladatunk.\nAz elm\u00falt \u00e9vben az eln\u00f6ks\u00e9gi \u00fcl\u00e9seket az \u00dcgyrendben foglaltak szerint megtartottuk, kib\u0151v\u00edtett eln\u00f6ks\u00e9gi \u00fcl\u00e9seket tartottunk a szakoszt\u00e1lyvezet\u0151k bevon\u00e1s\u00e1val.", "Kisfiunk 3 h\u00f3napos m\u00falt.\nK\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 2-3 hete m\u00e1r nem k\u00e9r enni \u00e9jszaka, b\u00e1r semmivel sem hatottam r\u00e1, hogy ne szopizzon.\nEgy\u00fattal fel sem \u00e9bred.\nEste 11-12-t\u0151l reggel 7-ig alszik, b\u00e1r el\u00e9gg\u00e9 nyugtalanul.\nDob\u00e1lja a fejecsk\u00e9j\u00e9t, gyakran ny\u00f6sz\u00f6r\u00f6g.\nAz elaltat\u00e1ssal viszont gondok vannak.\nIlletve ezen k\u00edv\u00fcl m\u00e9g a mi \u00e1gyunkban, ahonnan elalv\u00e1s ut\u00e1n azonnal \u00e1ttessz\u00fck a saj\u00e1t \u00e1gy\u00e1ba.", "Civil szervezetek.\nBead\u00e1si hat\u00e1rid\u0151:\nEur\u00f3pai Uni\u00f3 PHARE Program - Region\u00e1lis K\u00f6rnyezetv\u00e9delem \u00e9s Csatlakoz\u00e1s Projekt (REAP).\nKik p\u00e1ly\u00e1zhatnak?\n\u00d6n\u00e1ll\u00f3 jogi szem\u00e9lyis\u00e9ggel rendelkez\u0151, k\u00f6rnyezet- \u00e9s term\u00e9szetv\u00e9delemmel foglalkoz\u00f3 civil szervezetek, akt\u00edv polg\u00e1ri \u00f6nszervez\u0151d\u00e9sen alapul\u00f3 egyes\u00fcletek vagy mag\u00e1nemberek \u00e1ltal l\u00e9trehozott alap\u00edtv\u00e1nyok p\u00e1ly\u00e1zathatnak.", "M\u00e9dia p\u00e1ly\u00e1zat a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 emberek \u00e9rdek\u00e9ben.\nA Fogyat\u00e9kkal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek Eur\u00f3pai \u00c9ve, 2003 alkalm\u00e1b\u00f3l a Nemzeti Kultur\u00e1lis Alapprogram keret\u00e9ben az EszCsM \u00e9s a NK\u00d6M k\u00f6z\u00f6s p\u00e1ly\u00e1zatot hirdet.\nA p\u00e1ly\u00e1zat c\u00e9lja: b\u00e1rmely m\u0171v\u00e9szeti \u00e1gban a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9rt\u00e9ket k\u00e9pvisel\u0151, \u00e9s a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151k es\u00e9lyegyenl\u0151s\u00e9g\u00e9t seg\u00edt\u0151 programok t\u00e1mogat\u00e1sa.", "Mennyire el\u00e9gedett a jelenleg m\u0171k\u00f6d\u0151 Civil Szolg\u00e1ltat\u00f3 K\u00f6zpontok m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel?", "A TROMF technol\u00f3gi\u00e1val elv\u00e9gzett vizsg\u00e1latr\u00f3l sz\u00f6veges \u00e9s k\u00e9pi adatb\u00e1zis k\u00e9sz\u00fcl.\nEzen adatok egy k\u00f6zponti sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pre ker\u00fclnek, melyr\u0151l vit\u00e1s esetben ak\u00e1r 10 \u00e9v m\u00falva is visszakereshet\u0151k (itt van a vesz\u00e9lye annak, hogy a m\u00e1s c\u00e9gek \u00e1ltal a helysz\u00ednre kisz\u00e1ll\u00f3 \u00e9s ott elv\u00e9gzett, hat\u00f3s\u00e1gilag nem enged\u00e9lyezett vizsg\u00e1latok h\u00e1tt\u00e9ranyaga - annak hi\u00e1nyoss\u00e1gai miatt - a tulajdonos igaz\u00e1t nem tudja al\u00e1t\u00e1masztani).", "(A sarkok koordin\u00e1t\u00e1inak megfelel\u0151 n\u00e9gy argumentummal \u00e9s az ablak c\u00edm\u00e9vel.)\nC\u00edm be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.\nEl\u0151- \u00e9s h\u00e1tt\u00e9rsz\u00edn be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa.\n(\u00c1tsz\u00ednez\u00e9s a h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednnel.)\nSz\u00fcks\u00e9ges f\u00e1jlok:\nEgy egyszer\u0171 ablak kellene, amibe nem ker\u00fcl semmi.\n\u00c1tm\u00e9retez\u00e9sn\u00e9l \u00edgy a tartalm\u00e1nak friss\u00edt\u00e9s\u00e9vel nem kell foglalkozni.\nAz ablak akkor jelenjen meg, amikor a konstruktor megh\u00edv\u00f3dik.\nEkkor az ablak valamilyen alap\u00e9rtelmez\u00e9s szerinti sz\u00ednnel legyen kit\u00f6ltve.", "Jogszer\u0171tlen\u00fcl, f\u0151polg\u00e1rmesteri d\u00f6nt\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl k\u00f6t\u00f6tt le a f\u0151v\u00e1ros p\u00e9nz\u00fcgyi vezet\u00e9se tavaly decemberben \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben 128 milli\u00f3 eur\u00f3t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 bankokn\u00e1l, elt\u00e9r\u0151 id\u0151tartamra - \u00e1llap\u00edtotta meg a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s P\u00e9nz\u00fcgyi Bizotts\u00e1ga szerd\u00e1n.\nA test\u00fclet a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zigazgat\u00e1si Hivatal vezet\u0151j\u00e9nek \u00e9s a f\u0151polg\u00e1rmesteri hivatal vizsg\u00e1l\u00f3biztos\u00e1nak \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t tudom\u00e1sul v\u00e9ve, t\u00f6bbs\u00e9gi szavaz\u00e1ssal, h\u00e1rom ellenz\u00e9ki tart\u00f3zkod\u00e1s mellett fogadta el a hat\u00e1rozatot.", "V\u00e9g\u00fcl Kir\u00e1ly felolvas m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny verset, azt\u00e1n Br\u00e9da bejelenti a rendezv\u00e9ny v\u00e9g\u00e9t.\nEz j\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s volt, mert imm\u00e1r csak brummogni tudtak az emberek a sok Ursus s\u00f6rt\u0151l.\nSz\u00e9p este volt.\nMeg\u00e9rte mindenkinek.\nDe szerintem az \u00e9rdekl\u0151k sem csal\u00f3dtak, mert egy olyan vit\u00e1n vehettek r\u00e9szt, ahol egyar\u00e1nt helyet kaptak a magvas besz\u00e9dek, a k\u00f6nnyed humor, a sz\u00ednvonalas elemz\u00e9s valamint az \u00e9p\u00edt\u0151 c\u00e9l\u00fa (\u00f6n)ir\u00f3nia.\nModer\u00e1tor: G\u00e1ll Attila.\nHelysz\u00edn: Bulgakov Caf\u00e9."]