["Magyarorsz\u00e1gi n\u00e9metek\nA magyarorsz\u00e1gi n\u00e9metek (n\u00e9met\u00fcl: Ungarndeutsche) a mai Magyarorsz\u00e1g m\u00e1sodik legnagyobb nemzetis\u00e9ge.\nA statisztikai \u00f6sszes\u00edt\u00e9sek \u00e9s becsl\u00e9sek alapj\u00e1n sz\u00e1muk mintegy 200 000-220 000 f\u0151re tehet\u0151, ami az orsz\u00e1g \u00f6sszlakoss\u00e1g\u00e1nak 2,5%-a.\nAz eg\u00e9sz K\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben elterjedt a \"sv\u00e1b\" \u00e1ltal\u00e1nos\u00edt\u00f3 megnevez\u00e9s\u00fck, noha nem valamennyi\u00fck tartozik a dunai sv\u00e1bok k\u00f6z\u00e9.\nNyelvj\u00e1r\u00e1saik, elnevez\u00e9seik\nA magyarorsz\u00e1gi n\u00e9metek nagy r\u00e9sze k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s d\u00e9ln\u00e9met ter\u00fcletr\u0151l ker\u00fclt haz\u00e1nkba.", "Hilib falu Rom\u00e1ni\u00e1ban, Erd\u00e9lyben, Kov\u00e1szna megy\u00e9ben.\nK\u00f6zigazgat\u00e1silag Ozsdol\u00e1hoz tartozik.\nK\u00e9zdiv\u00e1s\u00e1rhelyt\u0151l 8 km-re d\u00e9lkeletre, a Hilib-patak v\u00f6lgy\u00e9ben fekszik.\n1567-ben Hylib n\u00e9ven eml\u00edtik.\nA falu 17. sz\u00e1zadi fatemploma 1864-ben \u00f6sszeomlott.\nMai r\u00f3mai katolikus temploma ezut\u00e1n \u00e9p\u00fclt.\n1910-ben 704 lakos\u00e1b\u00f3l 689 magyar \u00e9s 15 rom\u00e1n volt.\n1913. j\u00falius 14-\u00e9n s\u00falyos t\u0171zv\u00e9sz puszt\u00edtott.\nA trianoni b\u00e9keszerz\u0151d\u00e9sig H\u00e1romsz\u00e9k v\u00e1rmegye Orbai j\u00e1r\u00e1s\u00e1hoz tartozott.\n1992-ben 317 magyar lakosa volt.", "Jean de Coligny-Saligny\nJean de Coligny-Saligny (Saligny-sur-Roudon (Allier), 1617. december 25. - Saligny-sur-Roudon, 1686. \u00e1prilis 16.) francia gr\u00f3f, hadvez\u00e9r, a Fronde felkel\u00e9s idej\u00e9n Cond\u00e9 herceg\u00e9nek sz\u00f6vets\u00e9gese, majd ellenfele, XIV. Lajos szolg\u00e1lat\u00e1ban.\nXIV. Lajos francia kir\u00e1ly 1664-ben kb. 6000 f\u0151s sereg \u00e9l\u00e9n It\u00e1li\u00e1b\u00f3l k\u00fcldte Magyarorsz\u00e1gra k\u00fcldte, a I. Lip\u00f3t megseg\u00edt\u00e9s\u00e9re a t\u00f6r\u00f6k\u00f6k ellen, r\u00e9szben a p\u00e1pa felsz\u00f3l\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\nA csat\u00e1ban maga Coligny is megsebes\u00fclt.", "Alap (telep\u00fcl\u00e9s)\nAlap k\u00f6zs\u00e9g Fej\u00e9r megy\u00e9ben, a S\u00e1rbog\u00e1rdi j\u00e1r\u00e1sban.\nA Mez\u0151f\u00f6ld\u00f6n fekszik, a legk\u00f6zelebbi v\u00e1ros S\u00e1rbog\u00e1rd (10 km).\nS\u00e1rbog\u00e1rdr\u00f3l Alapra mell\u00e9k\u00fat is vezet (6223-as k\u00f6z\u00fat).\nAlap meg\u00e1ll\u00f3hely a Mez\u0151falva-R\u00e9tszilas-vas\u00fatvonalon tal\u00e1lhat\u00f3.\nTelep\u00fcl\u00e9sszerkezete: s\u00edkvid\u00e9ki \u00fatifalu.\nBeseny\u0151 vezer\u00e9k alap\u00edtott\u00e1k az \u00c1rp\u00e1d-korban, az oklevelekben a neve a 13. sz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9n jelenik meg Olup alakban.\nA 15. sz\u00e1zadt\u00f3l a faluban sal\u00e9tromh\u00e1z is m\u0171k\u00f6d\u00f6tt, puskapor el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.", "Val\u00f3di k\u00fasz\u00f3s\u00fcl\u00f6k\nA val\u00f3di k\u00fasz\u00f3s\u00fcl\u00f6k (Erethizontinae) az eml\u0151s\u00f6k (Mammalia) oszt\u00e1ly\u00e1nak a r\u00e1gcs\u00e1l\u00f3k (Rodentia) rendj\u00e9be, ezen bel\u00fcl a k\u00fasz\u00f3s\u00fclf\u00e9l\u00e9k (Erethizontidae) csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 alcsal\u00e1d.\nAz alcsal\u00e1dba az al\u00e1bbi 4 nem \u00e9s 19 faj tartozik:\nEchinoprocta Gray, 1865 - 1 faj\nhegyi k\u00fasz\u00f3s\u00fcl vagy kolumbiai k\u00fasz\u00f3s\u00fcl (Echinoprocta rufescens) Gray, 1865\nErethizon F. Cuvier, 1823 - 1 faj\n\u00e9szak-amerikai k\u00fasz\u00f3s\u00fcl (Erethizon dorsatum) Linnaeus, 1758\nSphiggurus F. Cuvier, 1825 - 9 faj", "Caseros megye\nCaseros egy megye Argent\u00edna k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1t\u00f3l \u00e9szakkeletre, Santa Fe tartom\u00e1nyban.\nSz\u00e9khelye Casilda.\nA megye n\u00e9pess\u00e9ge a k\u00f6zelm\u00faltban a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen v\u00e1ltozott:", "Castel Sant'Elia\nCastel Sant'Elia telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Viterbo megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 2656 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nCastel Sant'Elia Civita Castellana, Fabrica di Roma, Faleria, Mazzano Romano \u00e9s Nepi k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Tilloy-lez-Cambrai telep\u00fcl\u00e9s Franciaorsz\u00e1gban, Nord megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 547 f\u0151 (2015).\nTilloy-lez-Cambrai Bl\u00e9court, Raillencourt-Sainte-Olle, Cambrai, Neuville-Saint-R\u00e9my, Ramillies \u00e9s Sancourt k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Nocera Umbra\nNocera Umbra telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Umbria r\u00e9gi\u00f3ban, Perugia megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 5776 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nNocera Umbra Assisi, Fabriano, Fiuminata, Foligno, Gualdo Tadino, Serravalle di Chienti, Valfabbrica \u00e9s Valtopina k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s lakoss\u00e1ga az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "FK Dukla Praha\nAz FK Dukla Praha egy cseh labdar\u00fag\u00f3csapat Pr\u00e1g\u00e1ban, jelenleg a Cseh labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g \u00e9lvonal\u00e1ban szerepel.\nHazai m\u00e9rk\u0151z\u00e9seit a 4560 f\u0151 befogad\u00e1s\u00e1ra alkalmas Juliska Stadionban j\u00e1tssza.\nA klubot az FK Dukla Dejvice n\u00e9ven 1959-ben alap\u00edtott\u00e1k.\nAz FK Dukla Praha nevet 2001-ben vett\u00e9k fel.\n2006. \u00e1prilis\u00e1ban m\u00e9g az \u00f6t\u00f6doszt\u00e1lyban szerepeltek, de a klub akkori eln\u00f6ke kijelentette, a k\u00e9s\u0151bbiekben magasabb oszt\u00e1lyba szeretn\u00e9nek ker\u00fclni.\nCsapatn\u00e9v v\u00e1ltoz\u00e1sok id\u0151rendben", "Az oligop\u00f3lium a k\u00f6zgazdas\u00e1gtanban olyan piacok megnevez\u00e9se, ahol az elad\u00f3k viszonylag kis sz\u00e1mban vannak jelen, \u00e9s ennek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en meglehet\u0151sen nagy piaci er\u0151vel rendelkeznek.\nAz oligop\u00f3liumok kialakul\u00e1sa m\u00f6g\u00f6tt, hasonl\u00f3an m\u00e1s piaci form\u00e1khoz, term\u00e9szetes \u00e9s mesters\u00e9ges okok is megh\u00faz\u00f3dhatnak.\nEl\u0151bbire p\u00e9lda lehet a polg\u00e1ri rep\u00fcl\u00e9s, ahol a rendk\u00edv\u00fcl magas \u00e1lland\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gek miatt hossz\u00fa t\u00e1von nem volna k\u00e9pes nagy sz\u00e1m\u00fa szolg\u00e1ltat\u00f3 nyeres\u00e9gesen fennmaradni.\nAz oligopolista viselked\u00e9s", "A h\u00e1l\u00f3zat hossza 266 km.\nA kezdeti sikerek miatt hamar b\u0151v\u00edtett\u00e9k a h\u00e1l\u00f3zatot, 1891-ben m\u00e1r 524 l\u00f3val \u00e9s 86 vagonnal \u00e9vente 8,6 milli\u00f3 utast sz\u00e1ll\u00edtott.\nA megn\u00f6vekedett utasforgalom miatt 1893. j\u00falius 14-\u00e9n, Lengyelorsz\u00e1gban els\u0151k\u00e9nt, villamosvontat\u00e1s\u00fa j\u00e1rm\u0171vek is kezdtek szolg\u00e1lni a v\u00e1rosban.\nA l\u00f3vas\u00fat ennek ellen\u00e9re csak 1906. j\u00fanius v\u00e9g\u00e9n sz\u0171nt meg.\nEz a szerkezet megmaradt \u00e9s az\u00f3ta is sugaras jelleg\u0171 a h\u00e1l\u00f3zat.\n2016. \u00e1prilis adatok szerint", "Az XML-s\u00e9ma le\u00edr\u00e1s egy XML-dokumentumr\u00f3l, ez alatt \u00e1ltal\u00e1ban megk\u00f6t\u00e9seket a strukt\u00far\u00e1n \u00e9s dokumentum tartalm\u00e1n az XML alap szintaktikai megk\u00f6t\u00e9sei felett kell \u00e9rteni.\nVannak kifejezetten az XML-s\u00e9m\u00e1k kifejez\u00e9s\u00e9re kifejlesztett nyelvek.\nA Document Type Definition (DTD) nyelv egy s\u00e9ma nyelv, mely relat\u00edv korl\u00e1tolt k\u00e9pess\u00e9gekkel rendelkezik, melyb\u0151l m\u00e1s haszon is van az XML-ben, nem csak s\u00e9m\u00e1k kifejez\u00e9se.\nA g\u00e9pezet, mely egyes\u00edti az XML-dokumentumot egy s\u00e9m\u00e1val elt\u00e9r s\u00e9ma nyelvenk\u00e9nt.", "A murok (Daucus) a zellerf\u00e9l\u00e9k (Apiaceae) csal\u00e1dj\u00e1nak egyik nemzets\u00e9ge.\nVil\u00e1gszerte mintegy 60, Eur\u00f3p\u00e1ban t\u00edz faja ismert.\nEzenk\u00edv\u00fcl a nemzets\u00e9g egyetlen Magyarorsz\u00e1gon el\u0151fordul\u00f3 faj\u00e1ra, a vadmurokra, illetve n\u00e9hol - p\u00e9ld\u00e1ul Erd\u00e9lyben - a s\u00e1rgar\u00e9p\u00e1ra is haszn\u00e1lj\u00e1k ezt az elnevez\u00e9st.\nA vir\u00e1gzat h\u00edmn\u0151s, feh\u00e9r szirm\u00fa vir\u00e1gok alkotta \u00f6sszetett erny\u0151.\nA vir\u00e1gzat t\u00f6v\u00e9n ered\u0151 gall\u00e9rlevelek sz\u00e1las cimp\u00e1j\u00faak, sz\u00e1rnyasan szeldeltek.\nTerm\u00e9s\u00fck horgas, t\u00fcsk\u00e9s.\nVadmurok (D. carota)", "Ferenczy L\u00e1szl\u00f3 (muzeol\u00f3gus)\nFerenczy L\u00e1szl\u00f3 (Dunakeszi, 1928. augusztus 25. - Buda\u00f6rs, 2015. j\u00fanius 12.) magyar muzeol\u00f3gus, orientalista m\u0171v\u00e9szett\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz.\n\u00c9lete, munk\u00e1ss\u00e1ga\nA budapesti Berzsenyi D\u00e1niel gimn\u00e1ziumban \u00e9retts\u00e9gizett.\nAz E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd Tudom\u00e1nyegyetem T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1nyi kar\u00e1n, k\u00f6z\u00e9pkori r\u00e9g\u00e9sz szakon, okleveles muzeol\u00f3gusk\u00e9nt fejezte be egyetemi tanulm\u00e1nyait 1954-ben.\nSzakdolgozata t\u00e9m\u00e1ja a A V\u00e1charty\u00e1ni Avarkori temet\u0151 feldolgoz\u00e1sa volt.\nM\u00e1r ekkor besz\u00e9lt n\u00e9met\u00fcl, oroszul.", "Saint-Vincent-de-Salers telep\u00fcl\u00e9s Franciaorsz\u00e1gban, Cantal megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 67 f\u0151 (2015).\nSaint-Vincent-de-Salers Anglards-de-Salers, Moussages, Trizac \u00e9s Le Vaulmier k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Fontanarosa k\u00f6zs\u00e9g (comune) Olaszorsz\u00e1g Campania r\u00e9gi\u00f3j\u00e1ban, Avellino megy\u00e9ben.\nA megye keleti r\u00e9sz\u00e9n fekszik.\nHat\u00e1rai: Gesualdo, Grottaminarda, Luogosano, Mirabella Eclano, Paternopoli \u00e9s Sant'Angelo all'Esca.\nA telep\u00fcl\u00e9s egy, a Calore Irpino foly\u00f3 v\u00f6lgy\u00e9re n\u00e9z\u0151 domb tetej\u00e9re \u00e9p\u00fcl \u00e9s egyike az \u0151si Hirpinia legszebb telep\u00fcl\u00e9seinek.\nNev\u00e9t a k\u00f6zpontj\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 k\u00fatr\u00f3l kapta.\nEls\u0151 eml\u00edt\u00e9se normann id\u0151kb\u0151l sz\u00e1rmazik (11-12. sz\u00e1zad).\nA k\u00f6vetkez\u0151 sz\u00e1zadokban nemesi birtok volt.\nF\u0151bb l\u00e1tnival\u00f3i", "Rodalbe telep\u00fcl\u00e9s Franciaorsz\u00e1gban, Moselle megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 241 f\u0151 (2015).\nRodalbe B\u00e9nestroff, Bermering, Conthil, Lidrezing, Racrange, Virming \u00e9s Zarbeling k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Hugo Martiny von Malast\u00f3w\nHugo Martiny von Malast\u00f3w (Kranj.\n1860. febru\u00e1r 13. - Graz, 1940. november 30.) cs\u00e1sz\u00e1ri \u00e9s kir\u00e1lyi vez\u00e9rezredes.\n1860-ban sz\u00fcletett Krainburgban, r\u00f3mai katolikus csal\u00e1dban.\n\u00c9desapja \u00e1llami tisztvisel\u0151 volt, \u00e1m \u0151t a katonai p\u00e1ly\u00e1ra nevelt\u00e9k.\nAlapfok\u00fa tanulm\u00e1nyait \u00e9s a n\u00e9gy oszt\u00e1lyos gimn\u00e1ziumot (1870-1874) is sz\u00fcl\u0151hely\u00e9n v\u00e9gezte el.\nA St. P\u00f6lteni katonai koll\u00e9giumban egy \u00e9vig tanulhatott 1874 \u00e9s 75 k\u00f6z\u00f6tt.\nKatonai szolg\u00e1lata\n1884-ben f\u0151hadnaggy\u00e1 l\u00e9ptett\u00e9k el\u0151.", "Arts et M\u00e9tiers (metr\u00f3\u00e1llom\u00e1s)\nAz Arts et M\u00e9tiers egy metr\u00f3\u00e1llom\u00e1s Franciaorsz\u00e1gban, P\u00e1rizsban a p\u00e1rizsi metr\u00f3 3-as \u00e9s 11-es metr\u00f3vonal\u00e1n.\nTulajdonosa \u00e9s \u00fczemeltet\u0151je a RATP.\nAz \u00e1llom\u00e1st az al\u00e1bbi metr\u00f3vonalak \u00e9rintik:\n3-as metr\u00f3vonal\n11-es metr\u00f3vonal\nKapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e1llom\u00e1sok\nA metr\u00f3\u00e1llom\u00e1shoz az al\u00e1bbi \u00e1llom\u00e1sok vannak a legk\u00f6zelebb:\nR\u00e9aumur - S\u00e9bastopol (Pont de Levallois - B\u00e9con, 3-as metr\u00f3vonal)\nTemple (Gallieni, 3-as metr\u00f3vonal)\nR\u00e9publique (Mairie des Lilas, 11-es metr\u00f3vonal)", "Brit katonai temet\u0151 (Solym\u00e1r)\nBrit katonai temet\u0151 (Solym\u00e1r)\n- a Brit Birodalom H\u00e1bor\u00fas S\u00edrok Bizotts\u00e1ga (Commonwealth War Graves Commission) \u00e1ltal Budapest k\u00f6zel\u00e9ben (Solym\u00e1r k\u00fclter\u00fclet\u00e9n, a 10-es \u00fat solym\u00e1ri bek\u00f6t\u0151\u00fatj\u00e1nak le\u00e1gaz\u00e1s\u00e1n\u00e1l tal\u00e1lhat\u00f3 katonai temet\u0151 \u00e9s eml\u00e9khely.\nNyitvatart\u00e1si id\u0151 n\u00e9lk\u00fcl, szabadon, d\u00edjtalanul l\u00e1togathat\u00f3.\nA s\u00edrkertet 1947. m\u00e1jus 2-\u00e1n szentelt\u00e9k fel angol katonai d\u00edszpomp\u00e1val rendezett nagyszab\u00e1s\u00fa \u00fcnneps\u00e9g keret\u00e9ben.\nH\u00edres l\u00e1togat\u00f3k", "A BFC Si\u00f3fok 2012-2013-as szezonja\nA BFC Si\u00f3fok 2012-2013-as szezonja sz\u00f3cikk a BFC Si\u00f3fok els\u0151 sz\u00e1m\u00fa f\u00e9rfi labdar\u00fag\u00f3csapat\u00e1nak egy id\u00e9ny\u00e9r\u0151l sz\u00f3l, mely sorozatban a 3., \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben pedig a 20. id\u00e9nye a csapatnak a magyar els\u0151 oszt\u00e1lyban.\nA klub fenn\u00e1ll\u00e1s\u00e1nak ekkor volt a 91. \u00e9vfordul\u00f3ja.\nOTP Bank Liga 2012-13\nTavaszi fordul\u00f3k\nElhalasztott m\u00e9rk\u0151z\u00e9s.\nA v\u00e9geredm\u00e9ny\n(B): Bajnokcsapat, (K): Kies\u0151 csapat, (F): Feljut\u00f3 csapat, (I): Kupaindul\u00f3, (R): A r\u00e1j\u00e1tsz\u00e1s gy\u0151ztese, (KGY): Kupagy\u0151ztes", "Negasso Gidada\nNegasso Gidada Solon (1943. szeptember 3.\n-) Eti\u00f3pia eln\u00f6ke volt 1995 \u00e9s 2001 k\u00f6z\u00f6tt.\nJelenleg ellenz\u00e9ki politikus.\n1943 m\u00e1jus\u00e1ban sz\u00fcletett a ma Oromia sz\u00f6vets\u00e9gi \u00e1llamban fekv\u0151 Dembidolo v\u00e1rosk\u00e1ban.\nApja a helyi protest\u00e1ns egyh\u00e1z egyik vezet\u0151je volt. doktori fokozat\u00e1t t\u00e1rsadalomt\u00f6rt\u00e9netb\u0151l szerezte a frankfurti Goethe Egyetemen, ahol megismerkedett k\u00e9s\u0151bbi feles\u00e9g\u00e9vel, Regina Abelt \u00e1pol\u00f3n\u0151vel.\nJelenleg az Addisz-Abeba Egyetemen tart el\u0151ad\u00e1sokat t\u00f6rt\u00e9nelemb\u0151l.", "\u00c1ta vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s\n\u00c1ta vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s egy Baranya megyei vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s, \u00c1ta k\u00f6zs\u00e9gben, melyet a M\u00c1V \u00fczemeltet.\nAz \u00e1llom\u00e1st az al\u00e1bbi vas\u00fatvonalak \u00e9rintik:\nKapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e1llom\u00e1sok\nA vas\u00fat\u00e1llom\u00e1shoz az al\u00e1bbi \u00e1llom\u00e1sok vannak a legk\u00f6zelebb:\nSz\u0151k\u00e9d meg\u00e1ll\u00f3hely\nKist\u00f3tfalu meg\u00e1ll\u00f3hely", "-) szerb labdar\u00fag\u00f3.\nA szerb U21-es labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott csapat\u00e1ban is p\u00e1ly\u00e1ra l\u00e9pett.\nA jobb oldali k\u00f6z\u00e9pp\u00e1ly\u00e1s, els\u0151 profi klubj\u00e1ban, a nagybecskereki FK Proleter-ben csak 8 alkalommal l\u00e9pett p\u00e1ly\u00e1ra.\nEzt k\u00f6vet\u0151en 2005-ben a belgr\u00e1di OFK-hoz szerz\u0151d\u00f6tt, ahonnan 2006 \u00e9s 2008 k\u00f6z\u00f6tt az ugyancsak belgr\u00e1di FK Palilulac-hoz ker\u00fclt k\u00f6lcs\u00f6nbe.", "Abu Bakr ibn Tufajl\nAndal\u00fazia Guadix v\u00e1ros\u00e1ban, Granada k\u00f6zel\u00e9ben l\u00e1tta meg a napvil\u00e1got.\nE tri\u00e1sz k\u00e9pviselte legink\u00e1bb az arisztotel\u00e9szi logika prim\u00e1tus\u00e1t a Gaz\u00e1li \u00e1ltal keleten meghonos\u00edtott misztikus teol\u00f3giai dominanci\u00e1val szemben.\nIbn Tufajl eleinte matematik\u00e1val \u00e9s csillag\u00e1szattal foglalkozott, k\u00e9s\u0151bb a granadai em\u00edr titk\u00e1ra lett, majd az Almoh\u00e1d I. J\u00faszuf kalifa orvosa \u00e9s vez\u00edre lett.\nAmikor 1182-ben visszavonult, tan\u00edtv\u00e1ny\u00e1t, Ibn Rusdot javasolta ut\u00f3dj\u00e1ul.\nKir\u00e1ly Istv\u00e1n.", "Squinzano v\u00e1ros (k\u00f6zigazgat\u00e1silag comune) Olaszorsz\u00e1g Puglia r\u00e9gi\u00f3j\u00e1ban, Lecce megy\u00e9ben.\nA Salent\u00f3i-f\u00e9lszigeten fekszik, Lecc\u00e9t\u0151l \u00e9szaknyugatra.\nA hagyom\u00e1nyok szerint a v\u00e1rost Titus Quinctius Flaminius r\u00f3mai consul alap\u00edtotta, aki i.e.\n190-ben, a tarentumi h\u00e1bor\u00fak ideje alatt itt \u00e9p\u00edtette fel vill\u00e1j\u00e1t.\nA villa k\u00f6r\u00fcl kialakult kis falut Quintianumnak nevezt\u00e9k.\nA k\u00f6z\u00e9pkorban a Leccei Gr\u00f3fs\u00e1g r\u00e9sze volt.\nA n\u00e9pess\u00e9g sz\u00e1m\u00e1nak alakul\u00e1sa:\nF\u0151bb l\u00e1tnival\u00f3i", "Jerome Kern\nJerome David Kern (New York, USA, 1885. janu\u00e1r 27. - New York, USA, 1945. november 11.) amerikai zene-, dalszerz\u0151 \u00e9s musical-komponista.\nAz egyik legfontosabb alakja a huszadik sz\u00e1zad els\u0151 fele amerikai zen\u00e9s sz\u00ednh\u00e1z\u00e9let\u00e9nek.\nKern t\u00f6bb tucatnyi Broadway musicalt \u00e9s filmzen\u00e9t kompon\u00e1lt n\u00e9gy \u00e9vtizedes p\u00e1lyafut\u00e1sa sor\u00e1n.\nB\u00e1r rengeteg Kern-darab volt kasszasiker a maga idej\u00e9ben, ma m\u00e1r csak a Show Boatot j\u00e1tssz\u00e1k, azonban m\u00e1s el\u0151ad\u00e1sok dalai gyakran hallhat\u00f3ak.", "Kov\u00e1cs M\u00e1t\u00e9\nKov\u00e1cs M\u00e1t\u00e9 (Hajd\u00faszoboszl\u00f3, 1906. november 11. - Budapest, 1972. augusztus 29.) magyar k\u00f6nyvt\u00e1ros, m\u0171vel\u0151d\u00e9spolitikus.\nHajd\u00faszoboszl\u00f3n sz\u00fcletett egy \u00f6tgyermekes parasztcsal\u00e1d els\u0151 gyermekek\u00e9nt.\n\u00c9desapja Kov\u00e1cs M\u00e1t\u00e9 \u00e9s \u00e9desanyja Korp\u00e1s L\u00eddia f\u00f6ldm\u0171vesek.\n\u00c9desapja az I. vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faban, 1914-ben h\u0151si hal\u00e1lt halt.\nTanulm\u00e1nyait a helyi reform\u00e1tus elemi iskol\u00e1ban kezdte, majd a polg\u00e1ri fi\u00faiskol\u00e1ban folytatta.\nFeles\u00e9ge T\u00f6r\u00f6k Ilona, gyermekeik \u00c1gnes, Ilona \u00e9s M\u00e1t\u00e9.", "Az Atlanti-\u00f3ce\u00e1n partj\u00e1n, a Vig\u00f3i-\u00f6b\u00f6lben, Vig\u00f3val szemben, a Faro hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, a Morrazo-f\u00e9lszigeten tal\u00e1lhat\u00f3.\nA 20. sz\u00e1zad els\u0151 fel\u00e9ben a Munka Nemzeti Konf\u00f6der\u00e1ci\u00f3ja (CNT) er\u0151s munk\u00e1smozgalmi szervezettel rendelkezett itt.\nFontos idegenforgalmi hely.\nA parton sok strand tal\u00e1lhat\u00f3.\nKagyl\u00f3kat, osztrig\u00e1kat \u00e9s m\u00e1s fajokat is teny\u00e9sztenek.\nIde\u00e1lis hely a gyakorl\u00f3 tengeri sporttev\u00e9kenys\u00e9gekhez.\nSan Mart\u00edn de Trevejo , Spanyolorsz\u00e1g\nH\u00edres emberek\nSantiago Castroviejo, botanikus", "Per Eklund\nPer Eklund (1946. j\u00fanius 21.\n-) visszavonult sv\u00e9d aut\u00f3versenyz\u0151, egyszeres rali-vil\u00e1gbajnoki futamgy\u0151ztes.\n1973-t\u00f3l 1997-ig vett r\u00e9szt a rali-vil\u00e1gbajnoks\u00e1g versenyein.\nEz id\u0151 alatt nyolcvanh\u00e1rom futamon indult, tizenh\u00e1rom alkalommal \u00e1llt dobog\u00f3n, hetvenh\u00e1rom szakaszon lett els\u0151, \u00e9s az 1976-os sv\u00e9d ralin megszerezte p\u00e1lyafut\u00e1sa egyetlen vil\u00e1gbajnoki gy\u0151zelm\u00e9t.\nKarrierje sor\u00e1n t\u00f6bb gy\u00e1r alkalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e1llt, ezek: Saab, Nissan, Austin Rover, Subaru.", "A vidiianok a Star Trek-univerzum Delta kvadr\u00e1ns\u00e1ban kifejl\u0151d\u00f6tt humanoid civiliz\u00e1ci\u00f3.\nR\u00e9gebben t\u00e1rsadalmuk nagyon hasonl\u00edtott a F\u00f6der\u00e1ci\u00f3ra, b\u00e9k\u00e9s \u00e9s m\u0171velt tud\u00f3sok, felfedez\u0151k alkott\u00e1k.\nAmikor a USS Voyager felfedezte \u0151ket, addigra m\u00e1r egy olyan pestis-szer\u0171 betegs\u00e9gben szenvedtek - amelyet \u0151k \"K\u00f3rnak\" neveztek -, \u00e9s amely a test\u00fck minden r\u00e9sz\u00e9t megt\u00e1madta.\nNem lehet tudni, hogy teljesen eg\u00e9szs\u00e9ges vidiianok l\u00e9teznek-e m\u00e9g.", "Hamisb\u00f3l minden k\u00f6vetkezik\nA \"hamisb\u00f3l minden k\u00f6vetkezik\" elve vagy latinul az \"ex falso sequitur quodlibet\" (illetve \"ex contradictione sequitur quodlibet\") a klasszikus logika (\u00e9s n\u00e9h\u00e1ny nem klasszikus logika) k\u00f6vetkeztet\u00e9si szab\u00e1lya, mely szerint ha 'A' \u00e9s 'B' mondatok, akkor\nAzaz ha egy \u00e9rvel\u00e9s sor\u00e1n egy 'A' mondatot elfogadunk, de elfogadjuk a tagad\u00e1s\u00e1t, vagyis 'nem A'-t is, akkor innent\u0151l kezdve ak\u00e1rmelyik 'B' mondatot el kell fogadnunk.\nTerm\u00e9szetes nyelvi \u00e9rv\n\u00e9rv\u00e9nyes, de", "Troilus \u00e9s Cressida\nA Troilus \u00e9s Cressida William Shakespeare 1602-ben \u00edrt m\u0171ve.\nA nagy v\u00edgj\u00e1t\u00e9kokat k\u00f6vet\u0151 darabok Shakespeare legellentmond\u00e1sosabb m\u0171vei.\nAz \u00fan. s\u00f6t\u00e9t (keser\u0171) kom\u00e9di\u00e1k vagy \"probl\u00e9masz\u00ednm\u0171vek\" - Troilus \u00e9s Cressida (1602), Minden j\u00f3, ha v\u00e9ge j\u00f3 (1603), Szeget szeggel (1604) - a komikumot sz\u00e1molj\u00e1k fel azzal, hogy a v\u00edgj\u00e1t\u00e9kot tragikus sz\u00ednpadon j\u00e1tszatj\u00e1k \u00e9s egyben \u00e1tmenetet jelentenek a nagy v\u00edgj\u00e1t\u00e9kok \u00e9s a nagy trag\u00e9di\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt.\nSz\u00f6vege \u00e9s keletkez\u00e9se", "Komplex f\u00fcggv\u00e9nyek sz\u00ednk\u00f6r\u00f6s \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa\nA matematik\u00e1ban komplex f\u00fcggv\u00e9nyen olyan hozz\u00e1rendel\u00e9st \u00e9rt\u00fcnk, amelynek \u00e9rtelmez\u00e9si tartom\u00e1nya \u00e9s k\u00e9phalmaza is a komplex sz\u00e1mok halmaz\u00e1nak r\u00e9szhalmaza.\nA komplex sz\u00ednk\u00f6r\u00f6s \u00e1br\u00e1zol\u00e1s a Gauss-f\u00e9le sz\u00e1ms\u00edk minden pontj\u00e1hoz egy\u00e9rtelm\u0171en rendel hozz\u00e1 egy sz\u00ednt.\nA hozz\u00e1rendel\u00e9s t\u00f6bbf\u00e9le lehet, de rendszerint a k\u00f6vetkez\u0151 kett\u0151 valamelyike:\nA sz\u00ednk\u00f6r\u00f6s \u00e1br\u00e1zol\u00e1st els\u0151k\u00e9nt v\u00e9lhet\u0151en Larry Crone haszn\u00e1lta nyilv\u00e1nos publik\u00e1ci\u00f3ban el\u0151sz\u00f6r 1987-ben.", "Lakoss\u00e1ga 63 ezer f\u0151 volt 2001-ben.\nKik\u00f6t\u0151 \u00e9s hal\u00e1szati k\u00f6zpont a Kali foly\u00f3 torkolat\u00e1ban.\nA k\u00f6rny\u00e9k mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e9s kereskedelmi k\u00f6zpontja a 17-es \u00e9szak-d\u00e9li nemzeti f\u0151\u00fat ment\u00e9n.\nA f\u0151 besz\u00e9lt nyelv a k\u00f3nk\u00e1ni, de hivatalos nyelv m\u00e9g a kannada.", "O2 Ar\u00e9na\nAz O2 Ar\u00e9na egy t\u00f6bbfunkci\u00f3s fedett ar\u00e9na a londoni O2 sz\u00f3rakoztat\u00f3- \u00e9s sportkomplexum belsej\u00e9ben, Greenwich ker\u00fcletben, D\u00e9lkelet-Londonban, az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gban.\n23 000 f\u0151s befogad\u00f3k\u00e9pess\u00e9g\u00e9vel (f\u00fcgg a rendezv\u00e9ny t\u00edpus\u00e1t\u00f3l) ez Eur\u00f3pa egyik legnagyobb ar\u00e9n\u00e1ja a MEN Ar\u00e9n\u00e1val (Manchester), a Lanxess ar\u00e9n\u00e1val (K\u00f6ln) \u00e9s a Belgr\u00e1d Ar\u00e9n\u00e1val (Belgr\u00e1d) p\u00e1rhuzamban.\nIdeiglenes \u00e9p\u00fcletnek sz\u00e1nt\u00e1k, \u00e1m mivel az anyag 50 \u00e9vet kib\u00edr, m\u00e9g 40 \u00e9vig fennmaradhat.\nAz ar\u00e9na t\u00f6rt\u00e9nete", "Alekszandr Petrovics Szumarokov\nAz orosz irodalomban a klasszicizmus egyik els\u0151 jelent\u0151s k\u00e9pvisel\u0151je, az orosz klasszicista dr\u00e1ma megteremt\u0151je.\nT\u00f6bb l\u00edrai m\u0171faj meghonos\u00edt\u00e1sa \u00e9s az els\u0151 (r\u00f6vid \u00e9let\u0171) orosz irodalmi foly\u00f3irat kiad\u00e1sa is nev\u00e9hez f\u0171z\u0151dik.\n\"\u0150 volt az els\u0151 hivat\u00e1sos orosz \u00edr\u00f3.\"\nAzut\u00e1n G. I. Golovkin gr\u00f3f, majd t\u00f6bb mint t\u00edz \u00e9vig A. G. Razumovszkij gr\u00f3f szolg\u00e1lat\u00e1ban \u00e1llt.\n1747-ben jelent meg els\u0151 dr\u00e1m\u00e1ja (Horev), majd hamarosan m\u00e9g n\u00e9h\u00e1ny trag\u00e9di\u00e1t \u00e9s v\u00edgj\u00e1t\u00e9kot \u00edrt.", "Maljkovo falu Horv\u00e1torsz\u00e1gban Split-Dalm\u00e1cia megy\u00e9ben.\nK\u00f6zigazgat\u00e1silag Hrvac\u00e9hez tartozik.\nSplitt\u0151l l\u00e9gvonalban 35, k\u00f6z\u00faton 54 km-re \u00e9szakra, Sinjt\u0151l 20 km-re, k\u00f6zs\u00e9gk\u00f6zpontj\u00e1t\u00f3l l\u00e9gvonalban 10, k\u00f6z\u00faton 12 km-re \u00e9szaknyugatra, a Svilaja-hegys\u00e9g l\u00e1b\u00e1n\u00e1l fekszik.\nA telep\u00fcl\u00e9sen halad \u00e1t a Z\u00e1gr\u00e1bot Splittel \u00f6sszek\u00f6t\u0151 1-es sz\u00e1m\u00fa f\u0151\u00fat.\nA velencei seregek 1686-ban foglalt\u00e1k vissza a t\u00f6r\u00f6kt\u0151l Sinj v\u00e1r\u00e1t \u00e9s vele egy\u00fctt a mai Hrvace t\u00e9rs\u00e9g\u00e9t.\n1857-ben 201, 1910-ben 323 lakosa volt.", "The Food Lab\nThe Food Lab: Better Home Cooking Through Science egy 2015-ben megjelent szak\u00e1csk\u00f6nyv, amelyet egy amerikai szak\u00e1cs, J. Kenji L\u00f3pez-Alt \u00edrt.\nA k\u00f6nyv k\u00f6zel 300 s\u00f3s t\u00edpus\u00fa, amerikai gasztron\u00f3miai receptet tartalmaz.\nA The Food Lab nemcsak maga L\u00f3pez-Alt k\u00f6nyv\u00e9t, hanem Serious Eats blogbejegyz\u00e9seit is tartalmazza.\nL\u00f3pez-Alt tudom\u00e1nyos m\u00f3dszerrel n\u00e9pszer\u0171s\u00edti az amerikai recepteket, \u00e9s egyben magyar\u00e1zza mag\u00e1t a f\u0151z\u00e9s tudom\u00e1ny\u00e1t.", "A Kraftwerk (magyarul: \"er\u0151m\u0171\") n\u00e9met zenekar, vil\u00e1gszerte f\u0151k\u00e9pp az elektronikus zene \u00fatt\u00f6r\u0151 jelleg\u0171 n\u00e9pszer\u0171s\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s m\u0171vel\u00e9s\u00e9r\u0151l h\u00edres.\nA klasszikus zenei k\u00e9pz\u00e9st kapott tagokb\u00f3l \u00f6ssze\u00e1llt egy\u00fcttest sokan ismerhetik olyan sz\u00e1mok megalkot\u00f3ik\u00e9nt, mint a Das Modell, Die Roboter (The Robots), Autobahn, illetve Computerwelt, vagy \u00fagy ismerik \u0151ket, mint a technozene, a szinti-pop \u00e9s az indusztri\u00e1lis zene megalkot\u00f3it - j\u00f3llehet \u0151k maguk nem sorolhat\u00f3ak eme m\u0171fajokba.\nKiadott lemezek", "A moszkauer Magyarorsz\u00e1gon kand\u00edrozott narancsh\u00e9jb\u00f3l di\u00f3val k\u00e9sz\u00edtett apr\u00f3s\u00fctem\u00e9ny, melyet csokol\u00e1d\u00e9ba m\u00e1rtanak, \u00e9s amely legink\u00e1bb kar\u00e1csonyi s\u00fctem\u00e9nyk\u00e9nt ismert.\nK\u00fclf\u00f6ld\u00f6n florentin(e) n\u00e9ven ismerik, \u00e9s m\u00e1sf\u00e9le \u00f6sszetev\u0151kkel, kand\u00edrozott vagy sz\u00e1r\u00edtott gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kkel k\u00e9sz\u00edtik.\nN\u00e9metes hangz\u00e1s\u00fa nev\u00e9nek jelent\u00e9se \"moszkvai\", Horv\u00e1th Ilona szak\u00e1csk\u00f6nyv\u00e9ben moszkvai s\u00fctem\u00e9ny n\u00e9ven szerepel.", "We Own the Night Tour\nValamennyi \u00e1llom\u00e1s \u00c9szak-Amerika ter\u00fclet\u00e9n helyezkednek el.\nA turn\u00e9t 2011. m\u00e1rcius 25-\u00e9n jelentette be a Hollywood Records.\nAz inform\u00e1ci\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt szerepelt, hogy k\u00f6zel 30 meg\u00e1ll\u00f3n kereszt\u00fcl az Egyes\u00fclt \u00c1llamokat j\u00e1rn\u00e1 be az egy\u00fcttes, v\u00e1rhat\u00f3an 2011. nyar\u00e1n.\nA bejelent\u00e9st a kiad\u00f3 a Who Says megjelen\u00e9s\u00e9vel egy id\u0151ben tette.\nSelena meger\u0151s\u00edtette, hogy az egy\u00fcttes egy egyveleget fog el\u0151adni Britney Spears tisztelet\u00e9re.\nNyit\u00f3 el\u0151ad\u00f3k\nAllstar Weekend (Egyes\u00fclt \u00c1llamok)", "Sanghaj V\u00e1rostervez\u00e9si Ki\u00e1ll\u00edt\u00f3csarnok\nA Ki\u00e1ll\u00edt\u00f3csarnok hatemeletes \u00e9p\u00fclet, k\u00e9t pinceszintje van, mely bemutatja Sanghaj v\u00e1rostervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t.\nA ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sok tervez\u00e9si modelleket tartalmaznak \u00e9s \u00fajkori fejleszt\u00e9seket, Sanghaj t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9r\u0151l is gy\u0171jthet\u00fcnk inform\u00e1ci\u00f3kat.\nA ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s k\u00f6zponti darabja egy Sanghajt bemutat\u00f3 hatalmas v\u00e1rosmakett.\nA m\u00e1r l\u00e9tez\u0151 \u00e9s a k\u00f6zponti v\u00e1rosvezet\u00e9s \u00e1ltal j\u00f3v\u00e1hagyott \u00e9p\u00fcleteket mutatja be.", "2011-ben 160 lakos\u00e1b\u00f3l 157 szlov\u00e1k volt.\nEperjest\u0151l 23 km-re d\u00e9lkeletre fekszik.\n1787-ben eml\u00edtik \"H\u00fcviz\" n\u00e9ven el\u0151sz\u00f6r.\n1828-ban 20 h\u00e1z\u00e1ban 152 lakos \u00e9lt.\nKiterjedt erdei a 19. sz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9n a kincst\u00e1r tulajdon\u00e1ban voltak.\nA 19. sz\u00e1zad k\u00f6zep\u00e9n \u00e9h\u00edns\u00e9g puszt\u00edtott a k\u00f6zs\u00e9gben.\nLak\u00f3i mez\u0151gazdas\u00e1ggal, erdei munk\u00e1kkal, sz\u00e9n\u00e9get\u00e9ssel, sz\u00f6v\u00e9ssel foglalkoztak.\n1910-ben 159, t\u00falnyom\u00f3r\u00e9szt szlov\u00e1k lakosa volt.\n1920 el\u0151tt S\u00e1ros v\u00e1rmegye Lemesi j\u00e1r\u00e1s\u00e1hoz tartozott.", "Gornja Jelenska\nGornja Jelenska falu Horv\u00e1torsz\u00e1gban, Sziszek-Monoszl\u00f3 megy\u00e9ben.\nSziszek v\u00e1ros\u00e1t\u00f3l l\u00e9gvonalban 28, k\u00f6z\u00faton 31 km-re \u00e9szakkeletre, k\u00f6zs\u00e9gk\u00f6zpontj\u00e1t\u00f3l 6 km-re \u00e9szakkeletre a Monoszl\u00f3-hegys\u00e9g d\u00e9lnyugati v\u00f6lgy\u00e9ben fekszik.\nTer\u00fclete m\u00e1r k\u00f6z\u00e9pkorban lakott volt.\nA k\u00f6zel\u00e9ben \u00e1llt Szarvask\u0151 v\u00e1ra, melyet a 13. sz\u00e1zadban \u00e9p\u00edtettek.\nA Csuporok, majd az Erd\u0151dyek birtoka volt.\n1545-ben elfoglalta a t\u00f6r\u00f6k \u00e9s csak a sz\u00e1zad v\u00e9g\u00e9n szabadult fel.\nA telep\u00fcl\u00e9snek 2011-ben 757 lakosa volt.", "T\u00f6reky Zsuzsa\nT\u00f6reky Zsuzsa (Budapest, 1955. \u00e1prilis 29.\n-) J\u00e1szai Mari-d\u00edjas magyar sz\u00edn\u00e9szn\u0151.\n1979-ben v\u00e9gzett a Budapesti Tan\u00edt\u00f3k\u00e9pz\u0151 F\u0151iskol\u00e1n.\n1979-1983 k\u00f6z\u00f6tt a Sz\u00ednh\u00e1z- \u00e9s Filmm\u0171v\u00e9szeti F\u0151iskola di\u00e1kja volt.\n1983-1987 k\u00f6z\u00f6tt a Veszpr\u00e9mi Pet\u0151fi Sz\u00ednh\u00e1z sz\u00edn\u00e9szn\u0151je, 1987-1988 k\u00f6z\u00f6tt szabad\u00fasz\u00f3 volt.\n1989-1992 k\u00f6z\u00f6tt a P\u00e9csi Nemzeti Sz\u00ednh\u00e1zban j\u00e1tszott.\n1992-t\u0151l \u00fajra szabad\u00fasz\u00f3 volt, majd a Gy\u0151ri Nemzeti Sz\u00ednh\u00e1z tagja lett, ahol 2018-ig volt tag.\nSz\u00ednh\u00e1zi szerepei\nRohanj velem!", "A biz\u00e1nci \u00e9s szl\u00e1v ortodox kereszt\u00e9nys\u00e9g egy k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen spiritu\u00e1lis form\u00e1ja, amely a 12. \u00e9s 16. sz\u00e1zad k\u00f6z\u00f6tt sok k\u00f6vet\u0151re tal\u00e1lt.\nEzen spiritu\u00e1lis szeml\u00e9l\u0151d\u00e9s az \u00f3kori remeteszerzetess\u00e9g viselked\u00e9si szab\u00e1lyaiban gy\u00f6kerezik.\nAz oroszorsz\u00e1gi ortodox egyh\u00e1zban a 18. sz\u00e1zadban renesz\u00e1nsz\u00e1t \u00e9lte a h\u00e9sz\u00fckhazmus.\nA k\u00e9s\u0151 k\u00f6z\u00e9pkorban az Athosz-hegyen lak\u00f3 szerzetesek a k\u00f6r\u00fckben elterjedt spiritualit\u00e1st Hallgatag Szent J\u00e1nost\u00f3l (H\u00e9sz\u00fckhaszt\u00e9sz J\u00e1nos), (454-558) eredeztetik.", "A dzsapa a j\u00f3ga fontos tagja (anga) \u00e9s a mantra-j\u00f3ga f\u0151 eleme.\nA guru \u00e1ltal a beavat\u00e1s sor\u00e1n (d\u00edks\u00e1) \u00e1tadott b\u00eddzsa mantra (egyetlen vagy t\u00f6bb mantra) ism\u00e9telget\u00e9se.\nDzsap\u00e1z\u00e1skor az ism\u00e9tl\u00e9sek sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz gyakran imaf\u00fcz\u00e9rt (m\u00e1l\u00e1t) haszn\u00e1lnak.\nA hinduizmus n\u00e9zet\u00e9ben a dzsapa megtiszt\u00edtja a sz\u00edvet, lecsendes\u00edti az elm\u00e9t \u00e9s a legf\u0151bb b\u00e9k\u00e9t ny\u00fajtja.\nA dzsapa t\u00f6bbek k\u00f6zt az, ami egyes\u00edti a h\u00edv\u0151t az \u00darral.\nElhozza az istentudatoss\u00e1got \u00e9s seg\u00edt a kundalini fel\u00e9breszt\u00e9s\u00e9ben.", "Ter\u00e9zia sz\u00e1sz-altenburgi hercegn\u0151\nTer\u00e9zia sz\u00e1sz-altenburgi hercegn\u0151 (Teresia Amalia Karolina Josefina Antoinetta; 1836. december 21. - Stockholm, 1914. november 9.) a Wettin-h\u00e1zb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 hercegn\u0151, \u00c1gost sv\u00e9d kir\u00e1lyi herceg neje, Dalarna hercegn\u00e9je.\n\u00c9desapja Edu\u00e1rd sz\u00e1sz-altenburgi herceg, \u00e9desanyja Am\u00e1lia hohenzollern-Sigmaringeni hercegn\u0151 volt.\n1864-ben \u00c1gost herceg megl\u00e1togatta a hercegn\u0151t D\u00fcsseldorfban, egy hetet t\u00f6lt\u00f6ttek egy\u00fctt, majd bejelentett\u00e9k eljegyz\u00e9s\u00fcket.", "Sz\u00fcrke luc\nA sz\u00fcrke luc (kanadai sz\u00fcrke luc, Picea glauca) a feny\u0151f\u00e9l\u00e9k (Pinaceae) csal\u00e1dj\u00e1ban a lucfeny\u0151 nemzets\u00e9g egyik faja.\nSz\u00e1rmaz\u00e1sa, elterjed\u00e9se\n\u00c9szak-Amerika \u00e9szaki r\u00e9sz\u00e9n nagy, \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 ter\u00fcleten n\u0151 \u00e9szakon Labradort\u00f3l Alaszk\u00e1ig, d\u00e9len New England, Minnesota, D\u00e9l-Dakota, Wyoming, Montana \u00e9s British Columbia \u00e1llamokig - ezzel a kontinens legelterjedtebb feny\u0151je.\nMagyarorsz\u00e1gon nagyon ritka; egy sz\u00e9p p\u00e9ld\u00e1nya l\u00e1that\u00f3 a v\u00e1cr\u00e1t\u00f3ti botanikus kertben.\nMegjelen\u00e9se, fel\u00e9p\u00edt\u00e9se", "Az Ez\u00e9kiel h\u00e9ber eredet\u0171 f\u00e9rfin\u00e9v, jelent\u00e9se: Isten teszi er\u0151ss\u00e9 a gyermeket.\nAz 1990-es \u00e9vekben sz\u00f3rv\u00e1nyos n\u00e9v, a 2000-es \u00e9vekben nem szerepel a 100 leggyakoribb f\u00e9rfin\u00e9v k\u00f6z\u00f6tt.\n\u00e1prilis 10.\n\u00e1prilis 19.\nH\u00edres Ez\u00e9kielek, Ez\u00e9ki\u00e1sok\nEz\u00e9kiel pr\u00f3f\u00e9ta", "A raffin\u00f3z egy galakt\u00f3zb\u00f3l, frukt\u00f3zb\u00f3l \u00e9s gl\u00fck\u00f3zb\u00f3l \u00e1ll\u00f3 triszacharid.\nEls\u0151sorban bors\u00f3f\u00e9l\u00e9kben, a k\u00e1poszt\u00e1ban, karfiolban, brokkoliban, az aszpar\u00e1guszban, m\u00e1s z\u00f6lds\u00e9gekben s teljes ki\u0151rl\u00e9s\u0171 gabonaf\u00e9l\u00e9kben lehet vele tal\u00e1lkozni.\nA raffin\u00f3zt az alfa-galaktozid\u00e1z - az ember em\u00e9szt\u0151rendszer\u00e9ben meg nem l\u00e9v\u0151 - enzim hidrol\u00edzissel D-galakt\u00f3zz\u00e1 \u00e9s szachar\u00f3zz\u00e1 alak\u00edtja.\nAz enzim nem bontja le az olyan b\u00e9ta-kapcsolatos cukrokat, mint amilyen p\u00e9ld\u00e1ul a lakt\u00f3z.\nSok csal\u00e1d magj\u00e1ban fellelhet\u0151ek.", "Sveti Rok-alag\u00fat\nSveti Rok-alag\u00fat a horv\u00e1torsz\u00e1gi Lika hegyvid\u00e9ken, az A1-es aut\u00f3p\u00e1ly\u00e1n tal\u00e1lhat\u00f3, Z\u00e1gr\u00e1b \u00e9s Split k\u00f6z\u00f6tt.\nAz alag\u00fat\nAz alag\u00fat az aut\u00f3p\u00e1lya Velebit hegys\u00e9gen val\u00f3 \u00e1tjut\u00e1s\u00e1t seg\u00edti.\nA forgalom k\u00e9t alag\u00faton halad, ir\u00e1nyonk\u00e9nt kett\u0151 s\u00e1von.\nA nyugati alag\u00fat 5679 m\u00e9teres, a keleti alag\u00fat 5670 m\u00e9ter.\nNev\u00e9t egy\u00e9bk\u00e9nt a k\u00f6zeli Sveti Rok nev\u0171 falur\u00f3l kapta.\nAz \u00e9szaki bej\u00e1rathoz a sveti roki felhajt\u00f3, a d\u00e9li bej\u00e1rathoz pedig a Maslenicai felhajt\u00f3 van legk\u00f6zelebb.", "Starship Titanic (videoj\u00e1t\u00e9k)\nA Starship Titanic egy grafikus kalandj\u00e1t\u00e9k, melyet Douglas Adams tervezett \u00e9s a The Digital Village fejlesztett 1998-ban.\nAz \u0171rhaj\u00f3 \u00f6tlete Adams Az \u00e9let, a vil\u00e1gmindens\u00e9g, meg minden c\u00edm\u0171 sci-fi reg\u00e9ny\u00e9ben jelent meg el\u0151sz\u00f6r.\nTerry Jones Douglas Adams Titanic csillaghaj\u00f3ja c\u00edm\u0171 reg\u00e9nye a j\u00e1t\u00e9k esem\u00e9nyein alapul.\nA Titanic \u0171rhaj\u00f3 egy Spont\u00e1n L\u00e9tez\u00e9si Hiba miatt a F\u00f6ldre zuhan.\nA j\u00e1t\u00e9k menete", "B\u0151gatya \u00e9s f\u00fcty\u00fcl\u0151s barack\nA b\u0151gatya \u00e9s f\u00fcty\u00fcl\u0151s barack egy g\u00fanyosnak \u00e9rtelmezhet\u0151 kijelent\u00e9s volt Landeszmann Gy\u00f6rgy akkori budapesti f\u0151rabbi r\u00e9sz\u00e9r\u0151l a zsid\u00f3s\u00e1g \u00e9s a magyars\u00e1g kultur\u00e1lis \u00f6sszefon\u00f3dotts\u00e1g\u00e1val kapcsolatban egy lapinterj\u00faban.\nA kifejez\u00e9s egy ideig h\u00edv\u00f3sz\u00f3v\u00e1 v\u00e1lt a (sz\u00e9ls\u0151)jobboldali kommunik\u00e1ci\u00f3ban.\nA k\u00e9rd\u00e9seket feltev\u0151 \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3 Om\u00e1nyi K\u00e1ll\u00f3 Gy\u00f6ngyi volt.\nAz interj\u00fa\nAz eml\u00edtett t\u00e1rgyak", "A nikkel izot\u00f3pjai\nA term\u00e9szetben megtal\u00e1lhat\u00f3 nikkel (Ni) \u00f6t stabil izot\u00f3pb\u00f3l \u00e1ll: 58Ni, 60Ni, 61Ni, 62Ni \u00e9s 64Ni, ut\u00f3bbi r\u00e9szar\u00e1nya a legnagyobb (68,077%).\nA 58Ni kett\u0151s pozit\u00edv b\u00e9ta-boml\u00e1ssal 58Fe-ra bomolhat.\n26 radioakt\u00edv izot\u00f3pot \u00edrtak le, ezek k\u00f6z\u00fcl a legstabilabb a 59Ni (felez\u00e9si ideje 76 000 \u00e9v), a 63Ni (100,1 \u00e9v) \u00e9s a 56Ni (6,077 nap).\nA t\u00f6bbi radioakt\u00edv izot\u00f3p felez\u00e9si ideje nem \u00e9ri el a 60 \u00f3r\u00e1t, t\u00f6bbs\u00e9g\u00fck\u00e9 30 m\u00e1sodpercn\u00e9l is kevesebb.\n1 metastabil magizomerje ismert.", "Mats Gustafsson\n-) sv\u00e9d zeneszerz\u0151, zen\u00e9sz, free jazz szaxofonos.\nA Thing \u00e9s a Fire! zenekarok alap\u00edt\u00f3 tagja.\nA kort\u00e1rs improvizat\u00edv zene egyik legfontosabb alakja.\nB\u00e1tor m\u0171faji k\u00eds\u00e9rletez\u00e9seir\u0151l \u00e9s intenz\u00edv hangszeres j\u00e1t\u00e9k\u00e1rol h\u00edres\u00fclt el.\nMagyarorsz\u00e1gon is t\u00f6bbsz\u00f6r fell\u00e9pett.\nFontosabb projektek\nThe Thing\nThe Thing\nThe Thing , 2000\nShe Knows , 2001 (Joe McPheevel)\nGarage , 2004\nSounds Like a Sandwich , 2005 (Joe McPheevel \u00e9s a Cato Salsa Experience-szel)\nAction Jazz , 2006\nBag It!", "R\u00f3na-Tas Andr\u00e1s\nR\u00f3na-Tas Andr\u00e1s (Budapest, 1931. december 30.\n-) Sz\u00e9chenyi-d\u00edjas magyar nyelv\u00e9sz, orientalista, egyetemi tan\u00e1r, a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia rendes tagja.\nA magyar \u0151st\u00f6rt\u00e9net, a tibetol\u00f3gia, a turkol\u00f3gia \u00e9s a mongolisztika ter\u00fclet\u00e9nek neves kutat\u00f3ja.\nSeg\u00edtett meg\u00e9rteni a magyar nyelv \u00e9s kult\u00fara t\u00f6r\u00f6k elemeit.\n1990 \u00e9s 1992 k\u00f6z\u00f6tt a J\u00f3zsef Attila Tudom\u00e1nyegyetem rektora.\nTan\u00e1rai Ligeti Lajos, N\u00e9meth Gyula, Ortutay Gyula \u00e9s T\u00e1lasi Istv\u00e1n voltak.\nD\u00edjai, elismer\u00e9sei", "T\u00f6r\u0151 Istv\u00e1n (\u00edr\u00f3)\nT\u00f6r\u0151 Istv\u00e1n (Nagydobos, 1949. december 5.\n-) magyar \u00edr\u00f3, k\u00f6lt\u0151, \u00fajs\u00e1g\u00edr\u00f3, mez\u0151gazd\u00e1sz.\nMez\u0151gazd\u00e1sznak tanult.\nK\u00e9s\u0151bb magyar irodalomb\u00f3l, eszt\u00e9tik\u00e1b\u00f3l \u00e9s filoz\u00f3fi\u00e1b\u00f3l szerzett diplom\u00e1t, Budapesten.Tizenkilenc \u00e9ves kor\u00e1ban elhagyta sz\u00fcl\u0151faluj\u00e1t, \u00e9s Di\u00f3sdon, illetve Budapesten teremtett mag\u00e1nak \u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00e9letet, \u00e9s egzisztenci\u00e1t.\u00c9lete sor\u00e1n dolgozott fizikai munk\u00e1sk\u00e9nt, metallogr\u00e1fusk\u00e9nt, el\u0151ad\u00f3k\u00e9nt, \u00f6nkorm\u00e1nyzati projektmenedzserk\u00e9nt.\nD\u00edjai, elismer\u00e9sei", "A tog\u00f3i labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott elleni t\u00e1mad\u00e1s\nA tog\u00f3i labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott elleni t\u00e1mad\u00e1s a tog\u00f3i labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott ellen 2010. janu\u00e1r 8-\u00e1n elk\u00f6vetett terrorista t\u00e1mad\u00e1s volt.\nA csapat a Kong\u00f3i K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gon kereszt\u00fcl Angol\u00e1ba tartott a janu\u00e1r 10-\u00e9n kezd\u0151d\u0151 2010-es afrikai nemzetek kup\u00e1j\u00e1ra.\nA Cabinda tartom\u00e1ny elszakad\u00e1s\u00e1\u00e9rt k\u00fczd\u0151 egyik angolai szeparatista szervezet, a Cabinda Enkl\u00e1v\u00e9 Felszabad\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt K\u00fczd\u0151 Front mag\u00e1ra v\u00e1llalta a t\u00e1mad\u00e1s elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9t.\nA t\u00e1mad\u00e1s\nRettenetes volt.\"", "\u00c1llatkertek \u00e9s Akv\u00e1riumok Vil\u00e1gsz\u00f6vets\u00e9ge\nAz \u00c1llatkertek \u00e9s Akv\u00e1riumok Vil\u00e1gsz\u00f6vets\u00e9ge (WAZA - World Association of Zoos and Aquariums) a vil\u00e1g \u00e1llatkertjeit \u00f6sszefog\u00f3 \u00fagynevezett \"eserny\u0151-szervezet\".\nTags\u00e1g\u00e1ba jellemz\u0151en nem az egyes \u00e1llatkertek tartoznak, hanem olyan region\u00e1lis \u00e9s nemzeti \u00e1llatkerti szervezetek, mint p\u00e9ld\u00e1ul az Eur\u00f3pai \u00c1llatkertek \u00e9s Akv\u00e1riumok Sz\u00f6vets\u00e9ge (EAZA), vagy az USA-beli \u00e1llatkerteket t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 (AZA).", "Apr\u00f3 dudvabagoly\nAz apr\u00f3 dudvabagoly (Oligia strigilis) a rovarok (Insecta) oszt\u00e1ly\u00e1nak a lepk\u00e9k (Lepidoptera) rendj\u00e9hez, ezen bel\u00fcl a bagolylepkef\u00e9l\u00e9k (Noctuidae) csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoz\u00f3 faj.\nlepke: sz\u00e1rnyfeszt\u00e1vols\u00e1ga: 24-29 mm, s\u00f6t\u00e9tbarna els\u0151 sz\u00e1rnyai vannak a sz\u00e1rnyak sz\u00e9l\u00e9n halv\u00e1nyabb cs\u00edkkal, a h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e1rnyak halv\u00e1ny barn\u00e1k.\nherny\u00f3: lil\u00e1s-barna, s\u00e1rga cs\u00edkokkal\nnemzed\u00e9k: egy nemzed\u00e9ke van egy \u00e9vben, m\u00e1just\u00f3l augusztus v\u00e9g\u00e9ig rajzik, a l\u00e1rva telel \u00e1t.", "2008-as DTM-szezon\nA 2008-as Deutsche Tourenwagen Masters-szezon volt a bajnoks\u00e1g kilencedik szezonja.\nTizenegy versenyb\u0151l \u00e1llt, \u00e1prilis 13-\u00e1n vette kezdet\u00e9t a Hockenheimringen, \u00e9s ugyanott \u00e9rt v\u00e9get okt\u00f3ber 26-\u00e1n.\nA bajnoks\u00e1got a n\u00e9met Timo Scheider nyerte a brit Paul di Resta \u00e9s a c\u00edmv\u00e9d\u0151 sv\u00e9d Mattias Ekstr\u00f6m el\u0151tt.", "A harmatf\u0171f\u00e9l\u00e9k (Droseraceae) a szegf\u0171vir\u00e1g\u00faak (Caryophyllales) rendbe tartoz\u00f3, mocsaras, l\u00e1pos \u00e9l\u0151helyeket kedvel\u0151, rovarfog\u00f3 n\u00f6v\u00e9nycsal\u00e1d.\nA h\u00e1rom ide tartoz\u00f3 nemzets\u00e9g 115 faj\u00e1nak nagy r\u00e9sze Ausztr\u00e1li\u00e1ban honos.\nMagyarorsz\u00e1gon k\u00e9t faj \u00e9l, a K\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben n\u00e9gy.\nAPG II\nAz APG-rendszer a kor\u00e1bbi szerz\u0151k \u00e1ltal \u00f6n\u00e1ll\u00f3 rendk\u00e9nt le\u00edrt rovarfog\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyeket csal\u00e1dk\u00e9nt integr\u00e1lta a Caryophyllales kl\u00e1dba.\nMindezt az ut\u00f3bbi \u00e9vekben megszaporodott molekul\u00e1ris szint\u0171 kutat\u00e1sok igazolj\u00e1k.", "A t\u0171zolt\u00e1s olyan cselekm\u00e9ny, amely a puszt\u00edt\u00f3 t\u00fczek elolt\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul.\nA t\u0171zolt\u00f3 feladata, hogy megakad\u00e1lyozza emberek \u00e9let\u00e9nek, k\u00f6rnyezet\u00e9nek \u00e9s tulajdon\u00e1nak t\u0171z \u00e1ltali lerombol\u00e1s\u00e1t.\nA t\u0171zolt\u00e1s legr\u00e9gebbi ismert \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa a Ninive melletti Nimrudb\u00f3l sz\u00e1rmazik.\nEzen a kb. 2800 \u00e9ves illusztr\u00e1ci\u00f3n az emberek hossz\u00fa nyel\u0171 kanalakkal \u00f6nt\u00f6zik a v\u00e1rb\u00f3l kidob\u00e1lt \u00e9g\u0151 f\u00e1kly\u00e1kat.\nDe ez az id\u0151 m\u00fal\u00e1s\u00e1val feled\u00e9sbe mer\u00fclt.\nA szervezett t\u0171zolt\u00e1s kezdetei Magyarorsz\u00e1gon\nA t\u0171zolt\u00f3k k\u00f6telezetts\u00e9gei", "H\u00e1rs Endre\nH\u00e1rs Endre (Budapest, 1965. j\u00falius 21.\n-) magyar irodalomt\u00f6rt\u00e9n\u00e9sz, germanista, egyetemi oktat\u00f3.\nA Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem B\u00f6lcs\u00e9szettudom\u00e1nyi Kara Germ\u00e1n Filol\u00f3giai Int\u00e9zet\u00e9nek habilit\u00e1lt egyetemi docense, az int\u00e9zet igazgat\u00f3ja.\nTudom\u00e1nyos \u00e9letrajza\n1983-ban tett \u00e9retts\u00e9gi vizsg\u00e1t Budapesten.\n1989 szeptember\u00e9t\u0151l 1998 augusztus\u00e1ig a szegedi J\u00f3zsef Attila Tudom\u00e1nyegyetem N\u00e9met Tansz\u00e9k\u00e9nek tan\u00e1rseg\u00e9dje, 1998 szeptember\u00e9t\u0151l 2000 augusztus\u00e1ig adjunktusa.\nTudom\u00e1nyos tev\u00e9kenys\u00e9ge", "A Boso View Express, BVE Trainsim egy freeware vonatszimul\u00e1tor-program, amelyet Takashi Kojima, jap\u00e1n egyetemista \u00edrt.\nJelenleg Windows 98, Windows Me, Windows 2000, Windows XP, Windows Vista \u00e9s Windows 7 oper\u00e1ci\u00f3s rendszerek al\u00e1 \u00e9rhet\u0151 el, de siker\u00fclt Virtual PC \u00e9s WINE emul\u00e1torok alatt is futtatni.\nA 2. verzi\u00f3 DirectX k\u00f6rnyezetet, a 4. verzi\u00f3 Microsoft .NET platformot ig\u00e9nyel.\nA program ingyenes, \u00e9s a hozz\u00e1 k\u00e9sz\u00edtett kieg\u00e9sz\u00edt\u0151k is ingyenesen t\u00f6lthet\u0151k le a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 weboldalakr\u00f3l.", "Waterfall Gully\nWaterfall Gully a d\u00e9l-ausztr\u00e1l sz\u00f6vets\u00e9gi f\u0151v\u00e1ros, Adelaide egyik k\u00fcls\u0151 k\u00fclv\u00e1rosa.\nA Mount Lofty Ranges hegy l\u00e1b\u00e1n\u00e1l helyezkedik el, mintegy 5 kilom\u00e9terre, kelet-d\u00e9lkelet ir\u00e1nyban az adelaide-i k\u00f6zponti \u00fczleti negyedt\u0151l.\nA k\u00fclv\u00e1ros ter\u00fclet\u00e9nek nagyobb r\u00e9sz\u00e9n hossz\u00fa v\u00edzmos\u00e1sok vannak, k\u00f6zpontj\u00e1ban p\u00e9ld\u00e1ul a First Creek v\u00edzmos\u00e1sai \u00e9s a Waterfall Gully \u00fat a patak medr\u00e9vel p\u00e1rhuzamosan fut.\nManaps\u00e1g a k\u00fclv\u00e1ros els\u0151sorban mag\u00e1nrezidenci\u00e1kb\u00f3l \u00e9s parkokb\u00f3l \u00e1ll.", "Korea \u0151st\u00f6rt\u00e9nete\nKorea \u0151st\u00f6rt\u00e9nete az ember megjelen\u00e9s\u00e9vel kezd\u0151dik a Koreai-f\u00e9lszigeten, melynek d\u00e1tum\u00e1r\u00f3l elt\u00e9r\u0151ek a v\u00e9lem\u00e9nyek.\nA r\u00e9g\u00e9szeti \u00e1sat\u00e1sok viszonylag k\u00e9s\u0151n kezd\u0151dtek a ter\u00fcleten.\nHagyom\u00e1nyosan h\u00e1rom nagy korszakra osztj\u00e1k: a Csulmun (Jeulmun)- \u00e9s Mumun ker\u00e1miakorra \u00e9s a vaskorra.\nAz els\u0151 emberek megjelen\u00e9s\u00e9t a f\u00e9lszigeten k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le forr\u00e1sok m\u00e1s-m\u00e1s id\u0151pontra teszik: egyes forr\u00e1sok szerint 500 000, m\u00e1sok szerint ak\u00e1r m\u00e1r 700 000 \u00e9vvel ezel\u0151tti id\u0151pont is lehet.", "Blood Red Throne\nA Blood Red Throne (V\u00e9rv\u00f6r\u00f6s tr\u00f3n) egy Norv\u00e9gi\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 death-metal egy\u00fcttes.\nJelenlegi tagok: Yngve Bolt Christiansen, Ivan Gujic, Daniel Olaisen, Ole Bent Madsen \u00e9s Emil Wiksten.\nRajtuk k\u00edv\u00fcl m\u00e9g t\u00f6bben megfordultak a zenekarban.\n1998-ban alakultak meg Kristiansand v\u00e1ros\u00e1ban.\nTchort \u00e9s Dod alap\u00edtott\u00e1k ezt az egy\u00fcttest, akik m\u00e1ra m\u00e1r kil\u00e9ptek a BRT-b\u0151l.\n(\u0150k kor\u00e1bban a Satyricon-ban j\u00e1tszottak egy kis ideig, Tchort pedig az Emperor egyik jelenlegi tagja.)", "Canal de Berd\u00fan\nCanal de Berd\u00fan telep\u00fcl\u00e9s Spanyolorsz\u00e1gban, Huesca tartom\u00e1nyban.\nCanal de Berd\u00fan Bailo, Bag\u00fc\u00e9s, Long\u00e1s, Mianos, Sig\u00fc\u00e9s, Salvatierra de Esca, Fago, Huesca, Ans\u00f3, Valle de Hecho \u00e9s Puente la Reina de Jaca k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nLakosainak sz\u00e1ma 343 f\u0151 (2017).\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az ut\u00f3bbi \u00e9vekben az al\u00e1bbiak szerint v\u00e1ltozott:", "M\u00f3zes harmadik k\u00f6nyve\nM\u00f3zes harmadik k\u00f6nyve \u00d3sz\u00f6vets\u00e9gi protokanonikus k\u00f6nyv.\nM\u00f3zes harmadik k\u00f6nyve a protest\u00e1ns \u00e9s katolikus k\u00e1nonban, Levit\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9nek nevezik (latinul Leviticus, a Vulg\u00e1t\u00e1ban Leutikon), \u00e9s a h\u00e9ber \u00edr\u00e1s szerint a k\u00f6nyv kezd\u0151szav\u00e1r\u00f3l nevezt\u00e9k el, \"\u00e9s ki\u00e1ltotta\" Wayyiqra.\nA szerz\u0151\nB\u00e1r a t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9s M\u00f3zes idej\u00e9re ny\u00falik vissza, azonban a k\u00f6nyv v\u00e9gleges form\u00e1ja a babiloni fogs\u00e1gb\u00f3l visszat\u00e9r\u00e9s ut\u00e1n kapta meg.\n(Zsid 8-10).\nA szent s\u00e1tor szent\u00e9ly\u00e9ben \u0151rizt\u00e9k a frigyl\u00e1d\u00e1t.", "Autodromo di Magione\nAz Autodromo di Magione egy olaszorsz\u00e1gi aut\u00f3- illetve motorverseny-p\u00e1lya a Magione v\u00e1rosa mellett.\nA versenyp\u00e1lya 2507 m\u00e9ter hossz\u00fa, valamint 11 m\u00e9ter sz\u00e9les.\nA k\u00f6r\u00f6k az \u00f3ra j\u00e1r\u00e1s\u00e1val megegyez\u0151en futnak, a bokszutc\u00e1ban pedig 18 box helyezkedik el.\nEzzel a p\u00e1ly\u00e1val szorosan \u00f6sszef\u00fcgg egy hal\u00e1leset, egy 1998-as Formula-Junior versenyen Sandro Corsini vesztette itt \u00e9let\u00e9t.", "Template metaprogramoz\u00e1s\nA template metaprogramoz\u00e1s a metaprogramoz\u00e1s egyik m\u00f3dszere.\nL\u00e9nyege, hogy a ford\u00edt\u00f3 sablonokb\u00f3l gener\u00e1l ideiglenes k\u00f3dot, amit \u00f6sszeszerkeszt a forr\u00e1ssal, \u00e9s ebb\u0151l k\u00e9sz\u00edti a programot.\nA kimenetek ford\u00edt\u00e1si idej\u0171ek, konstansok, adatszerkezetek \u00e9s f\u00fcggv\u00e9nyek.\n\u00dagy lehet r\u00e1 gondolni, mint a sablonok ford\u00edt\u00e1sidej\u0171 v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra.\nA template metaprogramoz\u00e1\u00e1st v\u00e9letlen\u00fcl fedezt\u00e9k fel.\nEzek azonban nem t\u00e1rgyai a jelen cikknek.\nA sablonok k\u00fcl\u00f6nb\u00f6znek a makr\u00f3kt\u00f3l.", "A Murininae az eml\u0151s\u00f6k (Mammalia) oszt\u00e1ly\u00e1nak denev\u00e9rek (Chiroptera) rendj\u00e9hez, ezen bel\u00fcl a kis denev\u00e9rek (Microchiroptera) alrendj\u00e9hez \u00e9s a simaorr\u00fa denev\u00e9rek (Vespertilionidae) csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoz\u00f3 alcsal\u00e1d.\nAz alcsal\u00e1dba az al\u00e1bbi 3 nem \u00e9s 38 faj tartozik:\nHarpiocephalus (Gray, 1842) - 2 faj\nHarpiola Thomas, 1915 - 2 faj\nMurina Gray, 1842 - 34 faj", "Az MCP-1600 egy bels\u0151leg 8 bites, kifel\u00e9 16 bites t\u00f6bbcsipes mikroprocesszor, amit a Western Digital gy\u00e1rtott az 1970-es \u00e9vek v\u00e9g\u00e9t\u0151l kezdve eg\u00e9szen az 1980-as \u00e9vek elej\u00e9ig.\nEleinte a Western Digital Pascal MicroEngine mikrog\u00e9peiben haszn\u00e1lt\u00e1k, amelyben a p-k\u00f3dot mikroprogram hajtotta v\u00e9gre, egy virtu\u00e1lis g\u00e9phez hasonl\u00f3an.\nV\u00e9g\u00fcl ugyanilyen csipekkel \u00e9p\u00fclt f\u00f6l a DEC LSI-11 mikrosz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pe, amely a DEC PDP-11 architekt\u00fara egy cs\u00f6kkentett k\u00f6lts\u00e9g\u0171 \u00e9s kompakt megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa.", "Rudi \u00e9s Trudi\nA forgat\u00f3k\u00f6nyvet Robin Kingsland, Alan Gilbey, Robin Lyons \u00e9s Andrew Offiler \u00edrta.\nA TV-Loonland AG, a Telemagination, ZDF Enterprises \u00e9s a Zweites Deutsches Fernsehen k\u00e9sz\u00edtette, a Kinderkanal \u00e9s a S.A.D.\nHome Entertainment forgalmazta.\nMagyarorsz\u00e1gon az M2 t\u0171zte m\u0171sor\u00e1ra.\nA t\u00f6rt\u00e9net k\u00e9t f\u0151h\u0151se, Rudi \u00e9s Trudi, akik nagyon kedvelik egym\u00e1st, \u00e9s egy mes\u00e9ben lev\u0151 vil\u00e1gban sok \u00e9lvezetes kalandot \u00e9lnek \u00e1t ketten egy\u00fctt.\nA magyar v\u00e1ltozat munkat\u00e1rsai:\nSzinkronrendez\u0151: Nagy \u00c1kos", "Palazzo Marino\nA Palazzo Marino egy palota Mil\u00e1n\u00f3ban, a Piazza della Scal\u00e1n, szemk\u00f6zt a La Scala operah\u00e1zzal.\nA k\u00e9s\u0151 renesz\u00e1nsz \u00e9p\u00fcletben a v\u00e1rosh\u00e1za sz\u00e9kel.\nNev\u00e9t Tomaso Marino genovai keresked\u0151 ut\u00e1n kapta, aki 1553-ban parancsot adott \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re.\nAz \u00e9p\u00fclet nagy r\u00e9sze Galeazzo Alessi tervei alapj\u00e1n 1558-ra k\u00e9sz\u00fclt el.\nT\u00f6bbsz\u00f6r is gazd\u00e1t cser\u00e9lt, egy ideig a Habsburg-h\u00e1z birtok\u00e1ban is volt.\nLuca Bertrami 1888 \u00e9s 1890 k\u00f6z\u00f6tt fejezte be az \u00e9p\u00fcletet.", "A Marci\u00e1n a latin eredet\u0171 Martianus n\u00e9v r\u00f6vid\u00fcl\u00e9se, jelent\u00e9se: Martius nemzets\u00e9gb\u0151l val\u00f3.\nAz 1990-es \u00e9vekben sz\u00f3rv\u00e1nyos n\u00e9v, a 2000-es \u00e9vekben nem szerepel a 100 leggyakoribb f\u00e9rfin\u00e9v k\u00f6z\u00f6tt.\nfebru\u00e1r 9.\nj\u00fanius 17.\nj\u00falius 2.\nokt\u00f3ber 25.", "A leukoplakia (g\u00f6r\u00f6g\u00fcl a leuk\u00f3s a. m. \"feh\u00e9r\") a sz\u00e1j\u00fcreg ny\u00e1lkah\u00e1rty\u00e1j\u00e1n jelentkez\u0151 feh\u00e9r folt (plakk), amelyet d\u00f6rzs\u00f6l\u00e9ssel nem lehet elt\u00e1vol\u00edtani.\nA sz\u00e1j\u00fcreg leggyakoribb daganatmegel\u0151z\u0151 (precancerosus) \u00e1llapot\u00e1nak tekinthet\u0151.\n\u00c1ltal\u00e1ban nem j\u00e1r f\u00e1jdalommal, de a plakk \u00e9rz\u00e9keny lehet \u00e9rint\u00e9sre, illetve f\u0171szeres \u00e9telek fogyaszt\u00e1sakor.\nA sz\u00e1j\u00fcreget fed\u0151 ny\u00e1lkah\u00e1rty\u00e1n, leggyakrabban a pofa (bucca) ny\u00e1lkah\u00e1rty\u00e1j\u00e1n, illetve a nyelven (lingua) tal\u00e1lhatjuk.\nL\u00e1sd m\u00e9g", "A csillaghalmaz csillagok gravit\u00e1ci\u00f3san \u00f6sszetartoz\u00f3 csoportja.\nK\u00e9t f\u0151 t\u00edpusa a g\u00f6mbhalmaz \u00e9s a ny\u00edlthalmaz, ezek sz\u00e1mos jellemz\u0151ben elt\u00e9rnek egym\u00e1st\u00f3l.\nA ny\u00edlthalmaz csillagainak sz\u00e1ma 100-1000 nagys\u00e1grendben van, a csillagok kora kisebb mint 1 milli\u00e1rd \u00e9v.\nK\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 1500 ismert ny\u00edlthalmaz van, de sz\u00e1muk el\u00e9rheti a t\u00edzezret is.\nMivel kev\u00e9s csillagot tartalmaz, \u00e9s a szomsz\u00e9dos csillagok hat\u00e1s\u00e1ra a halmaz fokozatosan \"sz\u00e9tesik\", csillagai t\u00e1volodnak egym\u00e1st\u00f3l.", "Natali l\u00e9gykap\u00f3\nA natali l\u00e9gykap\u00f3 (Muscicapa adusta) a madarak oszt\u00e1ly\u00e1nak a ver\u00e9balak\u00faak (Passeriformes) rendj\u00e9hez \u00e9s a l\u00e9gykap\u00f3f\u00e9l\u00e9k (Muscicapidae) csal\u00e1dj\u00e1hoz tartoz\u00f3 faj.\nA magyar n\u00e9v forr\u00e1ssal nincs meger\u0151s\u00edtve.\nAngola, Burundi, a D\u00e9l-afrikai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, Egyenl\u00edt\u0151i-Guinea, Eritrea, Eti\u00f3pia, Kamerun, Kenya, a Kong\u00f3i Demokratikus K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, a K\u00f6z\u00e9p-afrikai K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g, Malawi, Mozambik, Nig\u00e9ria, Ruanda, Szud\u00e1n, Szv\u00e1zif\u00f6ld, Tanz\u00e1nia, Uganda, Zambia \u00e9s Zimbabwe ter\u00fclet\u00e9n honos.", "Goszmann Gy\u00f6rgy\nGoszmann Gy\u00f6rgy (1807-1877) \u00f6tv\u00f6s \u00e9s ez\u00fcstm\u0171ves.\n1836-ban szerezte mesteri c\u00edm\u00e9t, k\u00e9t \u00e9vvel k\u00e9s\u0151bb pesti polg\u00e1rs\u00e1g\u00e1t.\n1860-ban c\u00e9hmester lett.\nA neobarokk st\u00edlus egyik k\u00e9pvisel\u0151je, m\u0171vei t\u00f6bbnyire mag\u00e1ntulajdonban vannak, n\u00e9h\u00e1ny m\u0171v\u00e9t budapesti m\u00fazeumok \u0151rzik (a Magyar Nemzeti M\u00fazeumban van az Egressy G\u00e1bor-eml\u00e9kserleg, fedel\u00e9n Thalia plasztikus alakj\u00e1val).\nLegt\u00f6bbsz\u00f6r bord\u00e1zta az ed\u00e9nytestet \u00e9s tr\u00e9belt h\u00f3lyagokat alkalmazott.\nM\u0171v\u00e9szeti lexikon I-IV. F\u0151szerk.\n3. kiad.", "Ram\u00f3n Pichot\n\u00c9let\u00e9r\u0151l, m\u0171v\u00e9szet\u00e9r\u0151l\nPablo Picasso j\u00f3 bar\u00e1tja \u00e9s a fiatal Salvador Dal\u00ed mentora volt, akivel el\u0151sz\u00f6r a spanyolorsz\u00e1gi Cadaqu\u00e9sban tal\u00e1lkozott, amikor Dal\u00ed 10 \u00e9ves volt.\nPichot sz\u00e1mtalan alkalommal j\u00e1rt Franciaorsz\u00e1gban; egyik ilyen \u00fatj\u00e1ra Salvador Dal\u00ed \u00e9s csal\u00e1dja is elk\u00eds\u00e9rte.\nFeles\u00e9ge Germaine Pichot volt, akivel 1906-ban h\u00e1zasodtak \u00f6ssze.\nP\u00e1rizsban, a Bateau-Lavoir k\u00f6zel\u00e9ben \u00e9ttermet nyitottak (La maison rose).", "Cahokia a 19. sz\u00e1zad kezdete el\u0151tti \u00c9szak-Amerika legnagyobb telep\u00fcl\u00e9se volt, ma m\u00e1r csak r\u00e9g\u00e9szeti lel\u0151hely \u00e9s t\u00f6rt\u00e9nelmi eml\u00e9khely.\nCahokia halmokb\u00f3l, terekb\u0151l, s\u00e1ncokb\u00f3l \u00e9s lak\u00f3\u00f6vezetekb\u0151l \u00e1ll\u00f3 \u00e9p\u00fcletegy\u00fcttes volt a mai Illinois \u00e1llamban, a Mississippi foly\u00f3 k\u00f6zel\u00e9ben, 11,2 kilom\u00e9terre a Missouri \u00e1llamban fekv\u0151 mai St. Louist\u00f3l.\n\u00c1m a cahokiaiaknak a Mexik\u00f3ban termesztetthez hasonl\u00f3 hibrid kukoricafajt\u00e1ik is voltak, melyek ellen\u00e1ll\u00f3bbak \u00e9s nagyobb term\u00e9shozam\u00faak voltak.", "Sztanykovszky Tibor\nSztanykovszy Tibor (1896-?) szoci\u00e1ldemokrata, 1918 november\u00e9t\u0151l kommunista politikus, aktivista; a Tisza-per egyik v\u00e1dlottja.\nSz\u00fcletett 1896-ban S\u00e1toralja\u00fajhelyen.\nK\u00f6z\u00e9piskol\u00e1sk\u00e9nt tagja lett a Galilei-k\u00f6rnek, majd a Szoci\u00e1ldemokrata P\u00e1rtnak.\n1914-ben beh\u00edvt\u00e1k katon\u00e1nak.\n1918-ban a Forradalmi Katonatan\u00e1cs K\u00f6zponti int\u00e9z\u0151bizotts\u00e1g\u00e1ban v\u00e1llalt szerepet.\nM\u00e1r letart\u00f3ztat\u00e1sban volt, amikor t\u0151le is elv\u00e1lt.\n1919. m\u00e1jus elsej\u00e9n a rom\u00e1n frontra ment.\nA b\u00f6rt\u00f6n\u00e9vek ut\u00e1n", "A triglif, trigl\u00fcphosz a d\u00f3r oszloprendben az oszlopsor f\u00f6l\u00f6tti p\u00e1rk\u00e1ny fr\u00edz\u00e9nek metop\u00e9it elv\u00e1laszt\u00f3, azok s\u00edkj\u00e1b\u00f3l kiemelked\u0151 d\u00edsz\u00edt\u0151 elem.\nSz\u00e9less\u00e9ge egy modul, magass\u00e1ga a fr\u00edz m\u00e9ret\u00e9nek megfelel\u0151en m\u00e1sf\u00e9l modul.\nA triglif fel\u00fclet\u00e9t a k\u00f6zep\u00e9n k\u00e9t eg\u00e9sz, a sz\u00e9lein egy-egy f\u00e9l f\u00fcgg\u0151leges bemetsz\u00e9s tagolja.\nA tudom\u00e1ny sok\u00e1ig \u00fagy v\u00e9lte, a d\u00f3r p\u00e1rk\u00e1ny fr\u00edz\u00e9ben a fa\u00e9p\u00edt\u00e9szet szerkezeti hagyom\u00e1ny\u00e1nak tov\u00e1bb\u00e9l\u00e9sek\u00e9nt a triglifek a f\u00f6d\u00e9mgerend\u00e1k v\u00e9geit stiliz\u00e1lj\u00e1k.", "A Finn-\u00f6b\u00f6l d\u00e9li partj\u00e1n, a Sztrelna-foly\u00f3 torkolata mellett fekszik.\nLakoss\u00e1ga 12 750 f\u0151 (2002).\nLak\u00f3inak egy r\u00e9sze Szentp\u00e9terv\u00e1rra j\u00e1r be dolgozni, mellyel villamosj\u00e1rat k\u00f6ti \u00f6ssze.\nAz \u00c1llami Tenger\u00e9szeti Akad\u00e9mia egyik tanulm\u00e1nyi r\u00e9szlege \u00e9s a v\u00e9delmi miniszt\u00e9riumhoz tartoz\u00f3 t\u00f6bb int\u00e9zm\u00e9ny m\u0171k\u00f6dik itt.\nSztrelna kedvelt nyaral\u00f3hely, ter\u00fclet\u00e9n a 19. sz\u00e1zadban a c\u00e1ri udvarhoz k\u00f6zeli f\u0151urak palot\u00e1i \u00e1lltak.\nT\u00f6rt\u00e9neti \u00e1ttekint\u00e9s\nA Konsztantyin palota\nEsem\u00e9nyek 2001 ut\u00e1n", "Imago clipeata\nAz imago clipeata keretbe foglalt portr\u00e9t jelent.\nA fogalmat a r\u00f3mai l\u00e9gi\u00f3sok pajzsaira festett, kor\u00e1bbi h\u0151s\u00f6ket \u00e1br\u00e1zol\u00f3 portr\u00e9inak megnevez\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lj\u00e1k.\nGyakran haszn\u00e1lt\u00e1k s\u00edreml\u00e9keken is, a halottak \u00e1br\u00e1zol\u00e1s\u00e1ra.\nA hagyom\u00e1nyt a renesz\u00e1nsz \u00e9s barokk m\u0171v\u00e9szet is \u00e1tvette.\nEz ut\u00f3bbin\u00e1l a nimf\u00e1k \u00e9s geniuszok \u00e1ltal tartott portr\u00e9k az apote\u00f3zis szimb\u00f3lum\u00e1iv\u00e1 v\u00e1ltak.\nSz\u00e1mos bronzb\u00f3l k\u00e9sz\u00fclt imago clipeata ismert pompeji falfestm\u00e9nyekr\u0151l.", "Pestszentl\u0151rinc-pestszentimrei Feln\u0151ttek Gimn\u00e1ziuma \u00e9s Tov\u00e1bbk\u00e9pz\u0151 K\u00f6zpontja\nA Pestszentl\u0151rinc-Pestszentimrei Feln\u0151ttek Gimn\u00e1ziuma (beceneve: Felgimi) egy budapesti k\u00f6z\u00e9pfok\u00fa oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9ny feln\u0151ttek sz\u00e1m\u00e1ra.\nAz iskola t\u00f6rt\u00e9nete\nKorai feln\u0151ttoktat\u00e1s Pestszentl\u0151rincen (1945-49)\n1945 el\u0151tt int\u00e9zm\u00e9nyes keretek k\u00f6z\u00f6tt Pestszentl\u0151rincen nem volt feln\u0151ttoktat\u00e1s.\nA tov\u00e1bbtanulni v\u00e1gy\u00f3 feln\u0151ttek mag\u00e1nvizsg\u00e1t tehettek a l\u0151rinci gimn\u00e1ziumban.\nA tan\u00edt\u00e1s d\u00e9lut\u00e1n 16 \u00f3r\u00e1t\u00f3l 20 \u00f3r\u00e1ig tartott.", "Sex Pistols\nA Sex Pistols angol punkegy\u00fcttes volt, amit 1975-ben, Londonban alap\u00edtottak.\n\u0150k ind\u00edtott\u00e1k el az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gban a punkmozgalmat, \u00e9s t\u00f6bb k\u00e9s\u0151bbi el\u0151ad\u00f3t inspir\u00e1ltak.\nAnnak ellen\u00e9re, hogy eredeti p\u00e1lyafut\u00e1suk mind\u00f6ssze k\u00e9t \u00e9s f\u00e9l \u00e9vig tartott, \u00e9s ez id\u0151 alatt mind\u00f6ssze n\u00e9gy kislemezt, valamint egy albumot, a Never Mind the Bollocks, Here's the Sex Pistols-t adt\u00e1k ki, a k\u00f6nny\u0171zene t\u00f6rt\u00e9net\u00e9nek egyik legfontosabb \u00e9s legnagyobb hat\u00e1s\u00fa form\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak tartj\u00e1k \u0151ket.", "Montezemolo telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Piemont r\u00e9gi\u00f3ban, Cuneo megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 261 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nMontezemolo Camerana, Castelnuovo di Ceva, Cengio, Priero, Roccavignale, Sale delle Langhe \u00e9s Saliceto k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s lakoss\u00e1ga az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Bodn\u00e1r M\u00e1ria\nBodn\u00e1r M\u00e1ria C. Bodn\u00e1r (Nagyv\u00e1rad, 1900. febru\u00e1r 16. - Nagyv\u00e1rad, 1959. m\u00e1rcius 24.) magyar tan\u00edt\u00f3n\u0151, \u00edr\u00f3n\u0151.\n1918-ban tan\u00edt\u00f3n\u0151i oklevelet szerzett.\nElbesz\u00e9l\u00e9seit, essz\u00e9it \u00e9s glossz\u00e1it a Nagyv\u00e1rad, majd a Szabads\u00e1g k\u00f6z\u00f6lte.\nAz Arany J\u00e1nos Eml\u00e9kegyes\u00fclet, a Szigligeti T\u00e1rsas\u00e1g \u00e9s az Erd\u00e9lyi Magyar Irodalmi T\u00e1rsas\u00e1g (EIT) tagja volt.\n1932-ben a T\u00edz t\u0171z c. nagyv\u00e1radi antol\u00f3gi\u00e1ban szerepelt.", "A Csalg\u00e1nlu-t\u00f3 egy t\u00f3 Ir\u00e1nban, Ardabil tartom\u00e1nyban r\u00e9gi\u00f3ban, mintegy 1672 m\u00e9teres tengerszint feletti magass\u00e1gban.\nA Csalg\u00e1nlu-t\u00f3 a legkisebb \u00e1ll\u00f3v\u00edz Ardabil tartom\u00e1nyban, a Kaszpi-tenger d\u00e9li partja k\u00f6zel\u00e9ben.\nK\u00e1n Kandi telep\u00fcl\u00e9s k\u00f6zel\u00e9ben, Germi v\u00e1rosa mellett helyezkedik el.\nA 3150 n\u00e9gyzetm\u00e9teren elter\u00fcl\u0151 \u00e9s legm\u00e9lyebb pontj\u00e1n 1,5 m\u00e9ter m\u00e9ly tavat a K\u00e1n Kandi-patak \u00e9s a Goshe dareh felgy\u0171l\u0151 vize t\u00e1pl\u00e1lja.\nA t\u00f3 teljes hossza 70 m\u00e9ter, m\u00edg sz\u00e9less\u00e9ge 45 m\u00e9ter.", "Santa Domenica Talao\nSanta Domenica Talao k\u00f6zs\u00e9g (comune) Olaszorsz\u00e1g Calabria r\u00e9gi\u00f3j\u00e1ban, Cosenza megy\u00e9ben.\nA megye \u00e9szaknyugati r\u00e9sz\u00e9n fekszik.\nHat\u00e1rai: Orsomarso, Papasidero, Praia a Mare, San Nicola Arcella \u00e9s Scalea.\nA 17. sz\u00e1zadban alap\u00edtotta Giannandrea La Greca di Mormanno a scaleai herceg birtok\u00e1n.\nA 19. sz\u00e1zad elej\u00e9n, amikor a N\u00e1polyi Kir\u00e1lys\u00e1gban felsz\u00e1molt\u00e1k a feudalizmust Scalea r\u00e9sze lett, majd hamarosan elnyerte \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\nA n\u00e9pess\u00e9g sz\u00e1m\u00e1nak alakul\u00e1sa:\nF\u0151bb l\u00e1tnival\u00f3i", "Sankt Gallen kanton\nSankt Gallen (sv\u00e1jci n\u00e9met dialektusban Sanggale, franci\u00e1ul Saint-Gall, olaszul San Gallo, r\u00e9torom\u00e1nul Son Gagl) Sv\u00e1jc egyik kantonja az orsz\u00e1g \u00e9szakkeleti r\u00e9sz\u00e9n.\n2013-ban 491 699 lakosa volt.\nSz\u00e9khelye Sankt Gallen v\u00e1rosa.\nSankt Gallen kantont Bonaparte Nap\u00f3leon hozta l\u00e9tre mesters\u00e9gesen k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00f6rt\u00e9nelmi ter\u00fcletekb\u0151l \u00e9s birtokokb\u00f3l az 1803-as rendelet\u00e9vel, melyben az addigi Helv\u00e9t K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g helyett megalap\u00edtotta a Sv\u00e1jci \u00c1llamsz\u00f6vets\u00e9get.\nWil, sz\u00e9khelye Wil", "T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g az 1948. \u00e9vi t\u00e9li olimpiai j\u00e1t\u00e9kokon\nT\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g a sv\u00e1jci St. Moritzban megrendezett 1948. \u00e9vi t\u00e9li olimpiai j\u00e1t\u00e9kok egyik r\u00e9szt vev\u0151 nemzete volt.\nAz orsz\u00e1got az olimpi\u00e1n 1 sport\u00e1gban 4 sportol\u00f3 k\u00e9pviselte, akik \u00e9rmet nem szereztek.", "M\u00f6nch (n\u00e9met\u00fcl monk: szerzetes) egy magas hegy (4107 m) a Berni-alpokban, Sv\u00e1jcban.\nAz Eiger, a M\u00f6nch \u00e9s a Jungfrau hegyek egy\u00fctt egy csoportot, a sv\u00e1jci alpok legemblematikusabb r\u00e9sz\u00e9t alkotj\u00e1k, melyek nagy t\u00e1vols\u00e1gb\u00f3l is j\u00f3l l\u00e1that\u00f3k.\nA hegy f\u0151 alkot\u00f3 r\u00e9sze m\u00e9szk\u0151.\nA M\u00f6nch Wallis kanton \u00e9s a Bern kanton k\u00f6z\u00f6tt fekszik, nyugaton a Jungfrau \u00e9s Jungfraujoch k\u00f6z\u00f6tti hegygerinc r\u00e9sze, keleten az Eigerhez kapcsol\u00f3dik.\nA hegyet el\u0151sz\u00f6r 1857-ben m\u00e1szt\u00e1k meg.", "G\u00f6rgei Gy\u00f6rgy\nG\u00f6rgei Gy\u00f6rgy (Budapest, 1926. j\u00falius 23.\n- ) Liszt Ferenc-d\u00edjas magyar karmester, \u00e9rdemes \u00e9s kiv\u00e1l\u00f3 m\u0171v\u00e9sz.\n\u00c9lete, munk\u00e1ss\u00e1ga\nZenei tanulm\u00e1nyait 7 \u00e9ves kor\u00e1ban kezdte.\nZeneszerz\u00e9si tanulm\u00e1nyait gimnazistak\u00e9nt kezdte.\nA Sz\u00e9kesf\u0151v\u00e1rosi Fels\u0151bb Zeneiskol\u00e1ban tanult Sug\u00e1r Rezs\u0151n\u00e9l, Farkas Ferencn\u00e9l, S\u00e1ndor Frigyesn\u00e9l.\nKarmesteri p\u00e1lyafut\u00e1s\u00e1t 1949-ben a N\u00e9phadseregben kezdte.\n1982-ben ezredesi rangban vonult nyugd\u00edjba.\nSz\u00e1mos r\u00e1di\u00f3j\u00e1t\u00e9k k\u00eds\u00e9r\u0151zen\u00e9j\u00e9t vez\u00e9nyelte.", "Kod\u00e1ly k\u00f6r\u00f6nd\nA Kod\u00e1ly k\u00f6r\u00f6nd Budapest VI. ker\u00fclet\u00e9ben tal\u00e1lhat\u00f3 t\u00e9r.\nAz Andr\u00e1ssy \u00fat halad rajta kereszt\u00fcl, m\u00edg arra mer\u0151legesen a Szinyei Merse utca \u00e9s a Fels\u0151 erd\u0151sor utca csatlakozik hozz\u00e1.\nAz Andr\u00e1ssy \u00fat sug\u00e1r\u00fatt\u00e1 \u00e9p\u00edt\u00e9sekor alak\u00edtott\u00e1k ki.\nEleinte K\u00f6r\u00f6nd volt a neve.\nA Kod\u00e1ly k\u00f6r\u00f6nd az Oktogon mellett a m\u00e1sik olyan t\u00e9r az \u00fat vonal\u00e1ban, mely azt \u00e9p\u00edt\u00e9szetileg tagolja.\nA t\u00e9r szimmetrikus, \u00e9p\u00fcletei hasonl\u00edtanak egym\u00e1sra.\nA t\u00e9r h\u00e1zai\nA h\u00e1zat \u00e9letvesz\u00e9lyess\u00e9 nyilv\u00e1n\u00edtott\u00e1k.", "Iakkhosz D\u00e9m\u00e9t\u00e9r fia vagy neveltje, m\u00e1skor Perszephon\u00e9 \u00e9s Zeusz sarja, Zagreusz egyik alakv\u00e1ltozata, hol pedig Dion\u00fcszosz \u00e9s Aura nimfa fia.\nN\u00e9ha D\u00e9m\u00e9t\u00e9r f\u00e9rj\u00e9nek mondj\u00e1k.\nAzonos\u00edtj\u00e1k Dion\u00fcszosszal \u00e9s Bakkhosszal.\nIakkhoszt sz\u00f3l\u00edtott\u00e1k az eleusziszi szertart\u00e1sokon, s e szent ki\u00e1lt\u00e1sb\u00f3l lett az istenn\u00e9v.\nIakkhosz alakja a f\u00f6ldm\u0171vel\u00e9s menet\u00e9t szab\u00e1lyoz\u00f3 \u00e9s D\u00e9m\u00e9t\u00e9r k\u00f6r\u00e9be iktatott khtonikus d\u00e9monizmus \u0151sr\u00e9gi von\u00e1sait hordozza.", "A Szeles-barlang a B\u00fckk-vid\u00e9k egyetlen ismert jeges barlangja.\nMagyarorsz\u00e1gon csak egy hasonl\u00f3 hely ismert, a Telikib\u00e1nyai-jegesbarlang, aminek viszont csak a neve barlang, mert az egy mesters\u00e9ges \u00fcreg.\nA B\u00fckki Nemzeti Parkban tal\u00e1lhat\u00f3.\nKisgy\u0151r ter\u00fclet\u00e9n, S\u00e1lyt\u00f3l k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 2 kilom\u00e9terre, Latorpuszta mellett tal\u00e1lhat\u00f3.\nA Kecet-tet\u0151 \u00e9szaki oldal\u00e1n lev\u0151, m\u00e1r nem m\u0171k\u00f6d\u0151 k\u0151b\u00e1nya oldal\u00e1ban ny\u00edlik.\nEzt a k\u0151b\u00e1ny\u00e1t az 1930-as \u00e9vekben nyitott\u00e1k meg.\nAz \u00fatr\u00f3l \u00f6sv\u00e9ny is vezet ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz.", "Arc (film, 1958)\nAz Arc (Ansiktet) egy 1958-ban bemutatott Ingmar Bergman \u00e1ltal rendezett sv\u00e9d filmdr\u00e1ma.\nA film k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban Albert Vogler (Max von Sydow) v\u00e1ndorb\u0171v\u00e9sz \u00e1ll.\nVogler \u00e1ll\u00edt\u00f3lag k\u00fcl\u00f6nleges term\u00e9szetfeletti k\u00e9pess\u00e9gekre tett szert k\u00fclf\u00f6ldi tart\u00f3zkod\u00e1sa sor\u00e1n, ez\u00e9rt a v\u00e1rosi vezet\u0151k arra k\u00e9rik Voglert, hogy a t\u00e1rsulat\u00e1val el\u0151sz\u00f6r nekik bizony\u00edtsa k\u00e9pess\u00e9geit, miel\u0151tt a nagyk\u00f6z\u00f6ns\u00e9g el\u00e9 \u00e1llna.\nA rendez\u0151 sv\u00e9d\u00fcl kor\u00e1bban sz\u00ednpadra is vitte az angol szerz\u0151 m\u0171v\u00e9t.", "A Russell-Einstein-manifesztumot a hidegh\u00e1bor\u00fa k\u00f6zep\u00e9n (1955. j\u00falius 9-\u00e9n) Bertrand Russell tette k\u00f6zz\u00e9.\nA nyilatkozat r\u00e1vil\u00e1g\u00edtott a nukle\u00e1ris fegyverek jelentette vesz\u00e9lyre \u00e9s k\u00e9rte a vil\u00e1g vezet\u0151it, hogy t\u00f6rekedjenek b\u00e9k\u00e9s d\u00f6nt\u00e9shozatalra a nemzetk\u00f6zi konfliktusokat illet\u0151en.\nAz al\u00e1\u00edr\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt tal\u00e1lunk 11 kiemelked\u0151 \u00e9rtelmis\u00e9git \u00e9s tud\u00f3st, a legh\u00edresebb Albert Einstein, aki hal\u00e1la el\u0151tt nem sokkal l\u00e1tta el k\u00e9zjegy\u00e9vel 1955. \u00e1prilis 18-\u00e1n.\nA manifesztum sz\u00f6vege\nEz a rem\u00e9ny ill\u00fazi\u00f3.", "Str\u00e9m K\u00e1lm\u00e1n\nStr\u00e9m K\u00e1lm\u00e1n (Nagykanizsa, 1934. m\u00e1jus 29. - Budapest, 2005. november 27.) zeneszociol\u00f3gus, hangversenyszervez\u0151.\nApja dr. Str\u00e9m Zsigmond, anyja K\u00e1lm\u00e1n Magda, mindketten a nagysz\u00fcl\u0151i h\u00e1zban \u00e9ltek, \u00e9s apja a nagyapa fakeresked\u0151i v\u00e1llalkoz\u00e1s\u00e1ban dolgozott.\n\u00c9desanyja belehalt a sz\u00fcl\u00e9sbe, \u00e9s a gyereket a nagysz\u00fcl\u0151k nevelt\u00e9k.\nApja \u00fajran\u0151s\u00fcl\u00e9se ut\u00e1n Budapestre k\u00f6lt\u00f6ztek, \u00e1m a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa sor\u00e1n az apj\u00e1t is elvesztette, a Don-kanyarban t\u0171nt el.", "A K\u0151ajt\u00f3-barlang egy bazaltban kialakult barlang.\nNagyg\u00f6rb\u0151 sz\u00e9l\u00e9n, a Kov\u00e1csi-hegy Bazaltutc\u00e1j\u00e1ban tal\u00e1lhat\u00f3.\nNagyg\u00f6rb\u0151r\u0151l d\u00e9l fel\u00e9 indul a k\u00e9t kilom\u00e9teres, portalan\u00edtott, \u00fczemi \u00fat egy k\u0151b\u00e1ny\u00e1hoz, mely \u00e9rintkez\u00e9si pont, parkol\u00f3hely lehet a barlang felkeres\u00e9se sor\u00e1n.\nA b\u00e1nya \u00fczemi \u00e9p\u00fcleteit\u0151l jobbra, nyugat fel\u00e9, a medd\u0151h\u00e1ny\u00f3 alj\u00e1n\u00e1l elhaladva vezet az \u00fat a Bazaltutc\u00e1ba.\nAz aknaszer\u0171 bej\u00e1rata a sz\u00fcrke bazalt nagym\u00e9ret\u0171 tusk\u00f3i k\u00f6z\u00fcl ny\u00edlik lefel\u00e9.\nA barlang hossza 6,5 m\u00e9ter.", "\u00daj-z\u00e9landi f\u00fcves puszt\u00e1k\nAz \u00faj-z\u00e9landi f\u00fcves puszt\u00e1k (Tussock grasslands) az orsz\u00e1g jellegzetes n\u00f6v\u00e9nyt\u00e1rsul\u00e1sai, amelyek alapvet\u0151en meghat\u00e1rozz\u00e1k a D\u00e9li-sziget nagy r\u00e9sz\u00e9nek, valamint kisebb m\u00e9rt\u00e9kben az \u00c9szaki-sziget k\u00f6z\u00e9ps\u0151 r\u00e9sz\u00e9nek a t\u00e1jk\u00e9p\u00e9t.\nEzeknek a sz\u00e1raz, hull\u00e1mz\u00f3 dombvid\u00e9keken \u00e9s s\u00edks\u00e1gokon kialakult f\u0171t\u00e1rsul\u00e1soknak a n\u00f6v\u00e9nyei jellegzetes halmokban, nagyobb csom\u00f3kban csoportosulnak \u00e9s \u00e1ltal\u00e1ban a s\u00e1s, chionochloa, csenkesz, \u00e9s poa nemzets\u00e9gekbe tartoznak.", "K\u00e1roly csal\u00e1d\nA nemes K\u00e1roly csal\u00e1d egy XVI. sz\u00e1zadban kiv\u00e1lts\u00e1golt csal\u00e1d.\nA nemes K\u00e1roly csal\u00e1d sz\u00e1rmaz\u00e1sa\nA nemess\u00e9get Rudolf kir\u00e1ly adom\u00e1nyozta K\u00e1roly Andr\u00e1snak \u00e9s testv\u00e9reinek 1594. augusztus 30-\u00e1n.\nA nemesi rendbe val\u00f3 emel\u00e9st Gy\u0151r v\u00e1rmegye nemesi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9se el\u0151tt hirdett\u00e9k ki.\nA csal\u00e1d lesz\u00e1rmaz\u00e1sa\n1754-ben nemesk\u00e9nt igazolva K\u00e1roly Ferencz \u00e1sv\u00e1nyon.\n1779-ben nemes \u00c1sv\u00e1nyon K\u00e1roly Andr\u00e1s, \u00e9s fia Andr\u00e1s.\nR\u00e1r\u00f3n K\u00e1roly Istv\u00e1n.\nR\u00e1r\u00f3n pedig K\u00e1roly Istv\u00e1n.", "2010-ben a METRO GROUP \u00e1rbev\u00e9tele mintegy 67,3 milli\u00e1rd eur\u00f3 volt.\nA v\u00e1llalatcsoport 117 ezer alkalmazottat foglalkoztat, valamint 4 kontinens 32 orsz\u00e1g\u00e1ban (k\u00f6zt\u00fck Magyarorsz\u00e1gon is) t\u00f6bb mint 2200 \u00fczlettel van jelen a vil\u00e1g kereskedelm\u00e9ben.\n2010-ben az \u00e1rbev\u00e9tele 31,1 milli\u00e1rd eur\u00f3 volt.\nA METRO Kereskedelmi Kft. 1993 \u00f3ta m\u0171k\u00f6dik Magyarorsz\u00e1gon, els\u0151k\u00e9nt l\u00e9pett be a nemzetk\u00f6zi kereskedelmi v\u00e1llalatok k\u00f6z\u00fcl a magyar piacra.\nJelenleg 13 \u00e1ruh\u00e1za tal\u00e1lhat\u00f3 az orsz\u00e1g nagyv\u00e1rosaiban.", "Kock\u00e1zat (informatikai biztons\u00e1g)\nA kock\u00e1zat az informatikai biztons\u00e1g tudom\u00e1ny\u00e1gi megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9ben olyan jellemz\u0151, mely le\u00edrja az informatikai rendszer fenyegetetts\u00e9g\u00e9nek nagys\u00e1g\u00e1t.\nA kock\u00e1zatelemz\u00e9s folyamata sor\u00e1n a fenyeget\u0151 t\u00e9nyez\u0151k \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9vel a kock\u00e1zat felt\u00e1rhat\u00f3, sz\u00e1moss\u00e1ga a k\u00e1rnagys\u00e1g \u00e9s a bek\u00f6vetkez\u00e9si val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g szorzatak\u00e9nt megadhat\u00f3.\nV\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9sek kidolgoz\u00e1sa, elemz\u00e9se, meghozatala a c\u00e9lb\u00f3l, hogy a maradv\u00e1nykock\u00e1zat elviselhet\u0151 szintre cs\u00f6kkenjen.", "Malazgirti csata\nA malazgirti csata a kauk\u00e1zusi front egyik csat\u00e1ja volt az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faban 1915-ben, az Oszm\u00e1n Birodalom \u00e9s az Orosz Birodalom csapatai k\u00f6z\u00f6tt.\nA csat\u00e1t a t\u00f6r\u00f6k\u00f6k kezdt\u00e9k meg, hogy visszafoglalj\u00e1k a Van-t\u00f3 k\u00f6r\u00fcli, kor\u00e1bban orosz k\u00e9zre ker\u00fclt ter\u00fcleteket.\nMiut\u00e1n 1915 m\u00e1jus\u00e1ban az oroszok elfoglalt\u00e1k Van v\u00e1rost, csapataikat Malazgirt v\u00e1ros er\u0151dj\u00e9be vont\u00e1k vissza.\nA csata\nV\u00e9g\u00fcl augusztus 1-j\u00e9n foglalt\u00e1k el az er\u0151d\u00f6t, az oroszok visszavonultak Malazgirt v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l.", "A Salvin-keresztmell\u0171tekn\u0151s (Staurotypus salvinii) a h\u00fcll\u0151k (Reptilia) oszt\u00e1ly\u00e1ba \u00e9s a tekn\u0151s\u00f6k (Testudines) rendj\u00e9be \u00e9s az iszaptekn\u0151s\u00f6k (Kinosternidae) csal\u00e1dj\u00e1ba tartoz\u00f3 faj.\nSalvador, Guatemala \u00e9s Mexik\u00f3 ter\u00fclet\u00e9n honos.\nTesthossza 25 centim\u00e9ter.\nNev\u00e9t hasi p\u00e1nc\u00e9lj\u00e1nak alakj\u00e1r\u00f3l kapta.\nA faj szerepel a Term\u00e9szetv\u00e9delmi Vil\u00e1gsz\u00f6vets\u00e9g V\u00f6r\u00f6s List\u00e1j\u00e1n.\n(Hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s: 2011. augusztus 18.)\nEmpireoftheturtle.com k\u00e9p \u00e9s le\u00edr\u00e1s angol nyelven\nTekifarm.extra.hu - magyar n\u00e9v", "Bal\u00e1s Elek\nBal\u00e1s Elek (Gyergy\u00f3remete, 1883 - Budapest, 1951) magyar \u00fcgyv\u00e9d, politikus.\nEgyik \u0151se, remetei Bal\u00e1s Istv\u00e1n 1655-ben l\u00f3f\u0151k\u00e9nt t\u0171nik fel a gyulafeh\u00e9rv\u00e1ri lajstromban, aki r\u00e9szt vett II. R\u00e1k\u00f3czi Gy\u00f6rgy lengyelorsz\u00e1gi hadj\u00e1rat\u00e1ban, 1657-ben.\n1849-ben nagyapja, id\u0151sebb Bal\u00e1s Elek hadnagyk\u00e9nt k\u00eds\u00e9rte Bem J\u00f3zsefet T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1gba, majd amikor muszlim hitre kellett volna \u00e1tt\u00e9rnie, visszat\u00e9rt Gyergy\u00f3remet\u00e9re.\nAz 1916-os rom\u00e1n bet\u00f6r\u00e9skor Budapestre menek\u00fcltek.", "MTV Video Music Award - K\u00f6z\u00f6ns\u00e9gd\u00edj\nA K\u00f6z\u00f6ns\u00e9gd\u00edjat az els\u0151 MTV Video Music Awardson adt\u00e1k \u00e1t.\n1994-ig ugyanazok a klipek indultak a kateg\u00f3ri\u00e1ban, mint amelyek a \u00c9v vide\u00f3ja kateg\u00f3ri\u00e1ban.\n1995-t\u0151l m\u00e1s-m\u00e1s vide\u00f3kat ind\u00edtottak a k\u00e9t kateg\u00f3ri\u00e1ban (hab\u00e1r ebben az \u00e9vben mindk\u00e9t d\u00edjat a TLC Waterfalls klipje vihette haza).\nEz a nevez\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s a kateg\u00f3ria megsz\u0171n\u00e9s\u00e9ig megmaradt.\nA d\u00edjat utolj\u00e1ra 2006-ban adt\u00e1k \u00e1t.\nA kateg\u00f3ri\u00e1ban a legt\u00f6bbsz\u00f6r az Aerosmith nyert, n\u00e9gyszer.", "1967-es sv\u00e9d labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g (els\u0151 oszt\u00e1ly)\nAz Allsvenskan 1967-es szezonja volt a bajnoks\u00e1g negyvenharmadik ki\u00edr\u00e1sa.\nA bajnoks\u00e1gban 12 csapat vett r\u00e9szt, a gy\u0151ztes a Malm\u00f6 FF lett.\nEz volt a klub hetedik bajnoki c\u00edme.", "Sus-Saint-L\u00e9ger telep\u00fcl\u00e9s Franciaorsz\u00e1gban, Pas-de-Calais megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 369 f\u0151 (2015).\nSus-Saint-L\u00e9ger Berlencourt-le-Cauroy, Beaudricourt, Grand-Rullecourt, Ivergny, Warluzel, Humbercourt \u00e9s Lucheux k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Transparency International\nA Transparency International (TI) egy t\u00e1rsadalmi szervezet, amely nemzetk\u00f6zi szinten figyeli \u00e9s k\u00f6zz\u00e9teszi a v\u00e1llalati \u00e9s politikai korrupci\u00f3 m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t.\nK\u00f6zz\u00e9teszi \u00e9ves korrupci\u00f3\u00e9rz\u00e9kel\u00e9si index\u00e9t a korrupci\u00f3 vil\u00e1gszint\u0171 m\u00e9rt\u00e9k\u00e9r\u0151l \u00e9s megoszl\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\nA szervezet sz\u00e9khelye Berlinben van, de t\u00f6bb mint hetven orsz\u00e1gban m\u0171k\u00f6dik nemzeti szervezete.\nA szervezetet 1993 m\u00e1jus\u00e1ban hozta l\u00e9tre Peter Eigen, a Vil\u00e1gbank egyik kor\u00e1bbi igazgat\u00f3ja.", "-) szlov\u00e1k v\u00e1logatott k\u00e9zilabdakapus.\n2001-t\u0151l nyolc \u00e9ven \u00e1t Magyarorsz\u00e1gon, a Dunaferr KC \u00e9s r\u00f6vid ideig a Veszpr\u00e9mben j\u00e1tszott.\nEzt k\u00f6vet\u0151en a szlov\u00e9n Celj\u00e9hez \u00edrt al\u00e1, a szlov\u00e9n klubbal 2010-ben bajnoks\u00e1got nyert.\nEgy szezont k\u00f6vet\u0151en a francia Montpellier Handball j\u00e1t\u00e9kosa lett, a kik\u00f6t\u0151v\u00e1rosiakkal 2011-ben \u00e9s 2012-ben francia bajnok, 2012-ben kupagy\u0151ztes is lett.\n2015 okt\u00f3ber\u00e9ben a n\u00e9met Rhein-Neckar L\u00f6wen igazolta le, de december 31-\u00e9n felbontott\u00e1k a szerz\u0151d\u00e9s\u00e9t.\nA v\u00e1logatottban", "A munk\u00e1s\u0151rs\u00e9g a levert 1956-os forradalom ut\u00e1n, a szocialista hatalmi rendszer t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra Magyarorsz\u00e1gon l\u00e9trehozott, k\u00f6zvetlen p\u00e1rtir\u00e1ny\u00edt\u00e1s alatt \u00e1ll\u00f3 f\u00e9lkatonai szervezet volt.\nA forradalom rendfenntart\u00f3k\u00e9nt ott voltak minden p\u00e1rt- \u00e9s \u00e1llami \u00fcnneps\u00e9gen.\nA munk\u00e1s\u0151r\u00f6k civil foglalkoz\u00e1ssal rendelkez\u0151, a kommunista hatalom ir\u00e1nt elk\u00f6telezett p\u00e1rttagok voltak, akik munk\u00e1juk mellett v\u00e1llalt\u00e1k a munk\u00e1s\u0151ri feladataikat.\nEz a k\u00e9t hivatal 1957. m\u00e1rcius 1-\u00e9n v\u00e1lt \u00f6n\u00e1ll\u00f3v\u00e1.", "A polg\u00e1ri jogban a sz\u00f6vetkezet a tagok vagyoni hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e1ll\u00f3 t\u0151k\u00e9vel alap\u00edtott, a nyitott tags\u00e1g \u00e9s a v\u00e1ltoz\u00f3 t\u0151ke elvei szerint m\u0171k\u00f6d\u0151, a tagok gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi (kultur\u00e1lis, oktat\u00e1si, szoci\u00e1lis, eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi) sz\u00fcks\u00e9gleteinek kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9get v\u00e9gz\u0151 jogi szem\u00e9ly, amelyn\u00e9l a tag k\u00f6telezetts\u00e9ge a sz\u00f6vetkezettel szemben vagyoni hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1nak szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e1ra \u00e9s az alapszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott szem\u00e9lyes k\u00f6zrem\u0171k\u00f6d\u00e9sre terjed ki.\nRochdale-i elvek", "H\u0151m\u00e9rs\u00e9klet m\u00e9r\u00e9s\u00e9re a m\u0171szaki gyakorlatban z\u00f6mmel h\u0151elemeket haszn\u00e1lnak.\nEz k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00e9m \u00f6sszehegeszt\u00e9s\u00e9vel, hidegfolyat\u00e1s\u00e1val, vagy \u00f6sszeforraszt\u00e1s\u00e1val k\u00e9sz\u00fcl.\nA z\u00e1rt \u00e1ramk\u00f6rben haszn\u00e1lt k\u00e9t k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 f\u00e9m szabad v\u00e9g\u00e9t meg\u00e1llapod\u00e1s szerint a rendszer hidegpontj\u00e1nak nevezik.\nHa az \u00edgy kialak\u00edtott hely (melegpont) h\u0151m\u00e9rs\u00e9klete elt\u00e9r a k\u00f6z\u00f6s\u00edtett huzalok szabad v\u00e9g\u00e9nek (hidegpont) h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet\u00e9t\u0151l, akkor a k\u00f6z\u00f6s\u00edt\u00e9s hely\u00e9n elektromotoros er\u0151 t\u00e1mad.\n(M\u0171szaki K\u00f6nyvkiad\u00f3.", "Cs\u00facs-hegyi turistah\u00e1z\nA Cs\u00facs-hegyi turistah\u00e1z egykori turistah\u00e1z a Budai-hegys\u00e9gben, Budapest III. ker\u00fclet\u00e9ben.\nM\u00e1ra teljesen elt\u0171nt, helye mag\u00e1nter\u00fclet.\nA Budapesti Turista Egyes\u00fclet (BTE) \u00e9p\u00edtette fel a turistah\u00e1zat 1925-1926-ban a Cs\u00facs-hegy \u00e9szakkeleti oldal\u00e1ban.\nAz \u00e9p\u00fcletet 1926 m\u00e1jus\u00e1ban adt\u00e1k \u00e1t, nev\u00e9t hivatalosan Dr. Gy\u0151z\u0151 Dezs\u0151r\u0151l, a BTE \u00e9p\u00edtkez\u00e9st kezdem\u00e9nyez\u0151 eln\u00f6k\u00e9r\u0151l kapta.\n1934-ben 7 szob\u00e1ban 53 \u00e1ggyal, valamint \u00e9tteremmel \u00e9s \u00e1lland\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 konyh\u00e1val rendelkezett.", "Stojdraga falu Horv\u00e1torsz\u00e1gban Z\u00e1gr\u00e1b megy\u00e9ben.\nK\u00f6zigazgat\u00e1silag Szamoborhoz tartozik.\nZ\u00e1gr\u00e1bt\u00f3l 32 km-re, k\u00f6zs\u00e9gk\u00f6zpontj\u00e1t\u00f3l 12 km-re nyugatra a Zsumberk-Szamobori-hegys\u00e9g d\u00e9li lejt\u0151in, a szlov\u00e9n hat\u00e1r mellett fekszik.\nStojdrag\u00e1t 1531-ben a t\u00f6r\u00f6k el\u0151l ide telep\u00fcl\u0151 uszk\u00f3kok alap\u00edtott\u00e1k, kezdetben neve Mali Kravljak volt.\n1830-ban 11 h\u00e1z\u00e1ban 110 g\u00f6r\u00f6gkatolikus lakos \u00e9lt.\nG\u00f6r\u00f6gkatolikus pl\u00e9b\u00e1ni\u00e1j\u00e1t 1776-ban alap\u00edtott\u00e1k, Szent Gy\u00f6rgy tisztelet\u00e9re szentelt pl\u00e9b\u00e1niatemploma 1847-ben \u00e9p\u00fclt.", "Ca' d'Andrea\nCa' d'Andrea telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Lombardia r\u00e9gi\u00f3ban, Cremona megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 431 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nCa' d'Andrea Cappella de' Picenardi, Cingia de' Botti, Derovere, San Martino del Lago, Torre de' Picenardi \u00e9s Voltido k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek v\u00e1ltoz\u00e1sa:", "Maffei Csoport\nA Maffei 1 Csoport (m\u00e1s n\u00e9ven az IC 342 csoport) a legk\u00f6zelebbi galaxiscsoport a saj\u00e1t Lok\u00e1lis Galaxiscsoportunkhoz; valaha val\u00f3sz\u00edn\u0171leg r\u00e9sze volt a Lok\u00e1lis Galaxiscsoportnak, de onnan kil\u00f6k\u0151d\u00f6tt az Androm\u00e9da-galaxissal val\u00f3 \u00fctk\u00f6z\u00e9s ut\u00e1n.\nA domin\u00e1ns tagja az IC 342 spir\u00e1lgalaxis, de nev\u00e9t a Maffei 1 \u00f3ri\u00e1s elliptikus galaxis ut\u00e1n kapta, amit a Maffei 2-vel, egy\u00fctt 1968-ban fedezett fel Paolo Maffei olasz csillag\u00e1sz.\nA Maffei 1 csoport megfigyel\u00e9se a j\u00f6v\u0151ben", "Puszta (telep\u00fcl\u00e9s)\nA puszta mez\u0151gazdas\u00e1gi telep\u00fcl\u00e9s, nagyobb mint a tanya vagy a tanyabokor, de \u00e1ltal\u00e1ban nem rendelkezik \u00f6n\u00e1ll\u00f3 \u00f6nkorm\u00e1nyzattal.\nNapjainkban a legt\u00f6bb puszta nagyobb alf\u00f6ldi v\u00e1rosok k\u00fclter\u00fcleti egys\u00e9ge.\nKialakul\u00e1sa a 18-19. sz\u00e1zadban a nagyobb mez\u0151gazdas\u00e1gi egys\u00e9gek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val kezd\u0151d\u00f6tt.\nA hagyom\u00e1nyos puszt\u00e1n megtal\u00e1lhat\u00f3 volt az uras\u00e1gi kast\u00e9ly, gazdatiszti h\u00e1z, csel\u00e9dlak\u00e1sok, ist\u00e1ll\u00f3k \u00e9s egy\u00e9b gazdas\u00e1gi \u00e9p\u00fcletek.", "Homer od\u00fcsszei\u00e1ja\nA Homer od\u00fcsszei\u00e1ja (eredeti c\u00edm: Homer's Odussey) a harmadik Simpson csal\u00e1d epiz\u00f3d.\nAmerik\u00e1ban 1990. janu\u00e1r 21-\u00e9n mutatt\u00e1k be.\nMagyarorsz\u00e1gon 1998. szeptember 16-\u00e1n mutatta be a TV3.\nAz epiz\u00f3d produkci\u00f3s k\u00f3dja: 7G03.\nAz epiz\u00f3dot Jay Kogen \u00e9s Wallace Wolodarsky \u00edrta, valamint Wes Archer rendezte.\nMrs. Vadalma elviszi az oszt\u00e1ly\u00e1t a springfield-i atomer\u0151m\u0171be.\nHomert kir\u00fagj\u00e1k biztons\u00e1gi el\u0151\u00edr\u00e1sok ism\u00e9telt megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9\u00e9rt.\nLisa megtal\u00e1lja a levelet \u00e9s \u00e9rtes\u00edti a t\u00f6bbieket.", "Magyar Bibliat\u00e1rsulat\nA Magyar Bibliat\u00e1rsulat Alap\u00edtv\u00e1nyt (r\u00f6vid\u00edtett neve: Magyar Bibliat\u00e1rsulat vagy Bibliat\u00e1rsulat) a magyarorsz\u00e1gi protest\u00e1ns \u00e9s ortodox egyh\u00e1zak hozt\u00e1k l\u00e9tre a magyar nyelv\u0171 Biblia \u00fcgy\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra (alap\u00edt\u00f3 okirat\u00e1nak d\u00e1tuma: 1991. december 2.) a Bibliatan\u00e1cs ut\u00f3djak\u00e9nt - az el\u0151zm\u00e9nyek 1832-ig vezethet\u0151k vissza.\nA Bibliat\u00e1rsulat tev\u00e9keny a Biblia sz\u00f6veg\u00e9nek gondoz\u00e1s\u00e1ban, ford\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s kiad\u00e1s\u00e1ban.", "Tot\u00e1l k\u00e1osz\nA Tot\u00e1l k\u00e1osz (Big Trouble) egy 2002-ben bemutatott amerikai v\u00edgj\u00e1t\u00e9k.\nA filmet a v\u00edgj\u00e1t\u00e9kokban m\u00e1r bizony\u00edtott Barry Sonnenfeld (Men in Black - S\u00f6t\u00e9t zsaruk, Sz\u00f3ljatok a k\u00f6pc\u00f6snek!) rendezte.\nA nevets\u00e9ges \u00e9s abszurd helyzetek elind\u00edt\u00f3ja egy, szinte a semmib\u0151l \u00e9rkez\u0151 f\u00e9mb\u0151r\u00f6nd felt\u0171n\u00e9se.\nA korrupt \u00fczletember, Arthur Herk pr\u00f3b\u00e1lja megkaparintani, akit ugyanakkor k\u00e9t b\u00e9rgyilkos pr\u00f3b\u00e1l kiiktatni.", "Navia de Suarna\nNavia de Suarna telep\u00fcl\u00e9s Spanyolorsz\u00e1gban, Lugo tartom\u00e1nyban.\nNavia de Suarna Cervantes, Becerre\u00e1, Baleira, A Fonsagrada, Ibias \u00e9s Cand\u00edn k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nLakosainak sz\u00e1ma 1140 f\u0151 (2017).\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Felix Brych\nFelix Brych dr. (M\u00fcnchen, 1975. augusztus 3.\n-) n\u00e9met nemzetk\u00f6zi labdar\u00fag\u00f3-j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151.\nPolg\u00e1ri foglalkoz\u00e1sa \u00fcgyv\u00e9d.\nA j\u00e1t\u00e9kvezet\u00e9sb\u0151l 1993-ban M\u00fcnchenben vizsg\u00e1zott.\nA M\u00fcncheni labdar\u00fag\u00f3-sz\u00f6vets\u00e9g \u00e1ltal \u00fczemeltetett bajnoks\u00e1gokban kezdte sportszolg\u00e1lat\u00e1t.\nA DFB J\u00e1t\u00e9kvezet\u0151 Bizotts\u00e1g\u00e1nak (JB) min\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9vel 1999-t\u0151l a 3.\nLiga, 2001-t\u0151l a 2.\nBundesliga, majd 2004-t\u0151l a Bundesliga j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151je.\nK\u00fcld\u00e9si gyakorlat szerint rendszeres 4. b\u00edr\u00f3i szolg\u00e1latot is v\u00e9gez.", "Szmida Viktor\nSzmida Viktor (Nyitra, 1851. szeptember 26. - Mez\u0151k\u00f6vesd, 1938. szeptember 4.) katolikus lelk\u00e9sz.\nAtyja klasszikai k\u00e9pzetts\u00e9g\u0171 f\u00e9rfi\u00fa volt, nagy latinista \u00e9s versel\u0151, fia t\u0151le \u00f6r\u00f6k\u00f6lte tudom\u00e1nyszeretet\u00e9t.\nMiut\u00e1n elv\u00e9gezte a VI. gimn\u00e1ziumi oszt\u00e1lyt, az egri papnevel\u0151-int\u00e9zetbe l\u00e9pett \u00e9s a l\u00edceumban tanulta a filoz\u00f3fi\u00e1t.\n1868-ban a pesti k\u00f6zponti papnevel\u0151be k\u00fcldte f\u0151p\u00e1sztora a teol\u00f3giai tudom\u00e1nyok hallgat\u00e1s\u00e1ra.\n1874-ben lett mis\u00e9spap \u00e9s Mez\u0151t\u00e1rk\u00e1nyba ment k\u00e1pl\u00e1nnak.", "Ivan Dmitrijevics Papanyin\nOrosz sarkutaz\u00f3, tud\u00f3s, tengernagy, k\u00e9tszer kapta meg a Szovjetuni\u00f3 H\u0151se c\u00edmet, \u00e9s kilencszer a Lenin-rendet.\nA Kr\u00edmben, tenger\u00e9sz csal\u00e1dban sz\u00fcletett.\nAz els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa kit\u00f6r\u00e9s\u00e9ig vaseszterg\u00e1lyosk\u00e9nt dolgozott, majd 1914-ben besorozt\u00e1k a haditenger\u00e9szethez.\n1917-ben csatlakozott a Nagy Okt\u00f3beri Szocialista Forradalomhoz, majd r\u00e9szt vett az azt k\u00f6vet\u0151 polg\u00e1rh\u00e1bor\u00faban is Ukrajn\u00e1ban, ahol a szovjetek oldal\u00e1n harcolt.\nPapanyin magyarul is megjelent m\u0171vei", "Smer (napilap)\nA Smer egy region\u00e1lis politikai napilap volt az egykori Csehszlov\u00e1ki\u00e1ban.\nSzlov\u00e1kia Kommunista P\u00e1rtja k\u00f6z\u00e9p-szlov\u00e1kiai ker\u00fcleti p\u00e1rtbizotts\u00e1g\u00e1nak sajt\u00f3term\u00e9kek\u00e9nt Beszterceb\u00e1ny\u00e1n adt\u00e1k ki.\nEls\u0151 lapsz\u00e1ma 1949. m\u00e1rcius 11-\u00e9n jelent meg.\nKezdetben hetilapk\u00e9nt, 1964. augusztus 25-t\u0151l ker\u00fcleti (megyei) napilapk\u00e9nt jelent meg.\nP\u00e9ld\u00e1nysz\u00e1ma az 1970-es \u00e9vek v\u00e9g\u00e9n 40 000 volt.\nAz 1989-es rendszerv\u00e1lt\u00e1s ut\u00e1n megsz\u0171nt.", "Little Oral Annie\nLittle Oral Annie, sz\u00fcletett Andrea Parducci (Los Angeles, Kalifornia, USA) amerikai porn\u00f3sz\u00edn\u00e9szn\u0151, fot\u00f3modell, sztript\u00edz-t\u00e1ncosn\u0151.\n1980-87 k\u00f6z\u00f6tt p\u00e1ly\u00e1j\u00e1nak 7 \u00e9ve alatt mintegy 42 nagy porn\u00f3filmben \u00e9s sz\u00e1mtalan r\u00f6vidfilmben szerepelt, ezek legal\u00e1bb 80 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 c\u00edm alatt ker\u00fcltek forgalomba.\nAndrea Parducci Los Angelesben sz\u00fcletett.\nAndrea Parducci 1977-ben \u00e9retts\u00e9gizett a Los Angeles-i Pacific Palisades High School-ban.\nA porn\u00f3 aranykor\u00e1ban v\u00e1lt h\u00edress\u00e9.", "Michael Everson\nMichael Everson (Norristown, Pennsylvania, 1963. janu\u00e1r 9.) nyelv\u00e9sz, \u00edr\u00e1sok k\u00f3dol\u00f3ja, bet\u0171szed\u0151 \u00e9s bet\u0171tervez\u0151.\nSzakter\u00fclete a vil\u00e1g \u00edr\u00e1srendszerei, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel ezek sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes \u00e9s digit\u00e1lis megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9re.\n\"Val\u00f3sz\u00edn\u0171leg az \u00edr\u00e1sok sz\u00e1m\u00edt\u00f3g\u00e9pes k\u00f3dol\u00e1s\u00e1nak vezet\u0151 szak\u00e9rt\u0151je a vil\u00e1gon\" - jellemzik munk\u00e1j\u00e1\u00e9rt, mely sor\u00e1n \u00edr\u00e1srendszerek \u00e9s karakterek hossz\u00fa sor\u00e1t adta hozz\u00e1 az Egyetemes Bet\u0171k\u00e9szlethez.\n2000-ben kapta meg az \u00edr \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1got.", "2006-2007-es A1 Grand Prix-szezon\nA 2006-07-es A1 Grand Prix sorozat volt a m\u00e1sodik A1 Grand Prix szezon.\n2006. okt\u00f3ber 1-\u00e9n vette kezdet\u00e9t \u00e9s 2007. \u00e1prilis 29-\u00e9n \u00e9rt v\u00e9get.\nA bajnok N\u00e9metorsz\u00e1g csapata lett, 35 ponttal v\u00e9gzett \u00daj-Z\u00e9land el\u0151tt.\nA m\u00e1sodik A1 Grand Prix-szezon 11 futamb\u00f3l \u00e1llt, melyek 10 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 orsz\u00e1gban ker\u00fcltek lebonyol\u00edt\u00e1sra.\nA versenyh\u00e9tv\u00e9g\u00e9k 3 napb\u00f3l \u00e1lltak, az edz\u00e9seket szombaton, a k\u00e9t versenyt vas\u00e1rnap rendezt\u00e9k.\nA leggyorsabb k\u00f6r\u00e9rt tov\u00e1bbi egy pont j\u00e1r", "The Chieftains\nThe Chieftains egy t\u00f6bbsz\u00f6r\u00f6s Grammy-d\u00edjas tradicion\u00e1lis n\u00e9pzen\u00e9t j\u00e1tsz\u00f3 \u00edr zenekar, amely 1963-ban alakult.\nA Chieftains 44 \u00e9v alatt 42 albumot adott ki, 18 Grammy jel\u00f6l\u00e9sb\u0151l hat \u00edzben azt el is nyerte.\nNemzetk\u00f6zileg val\u00f3sz\u00edn\u0171leg a kelta zene legfontosabb k\u00e9pvisel\u0151i.\nAz egy\u00fcttes tagjai\nPaddy Moloney, Se\u00e1n Keane, Kevin Conneff, Matt Molloy\nAz egy\u00fcttes kor\u00e1bbi tagjai\nDerek Bell, Martin Fay, Michael Tubridy, Se\u00e1n Potts, Peadar Mercier, Ronnie McShane, David Fallon", "Benacaz\u00f3n telep\u00fcl\u00e9s Spanyolorsz\u00e1gban, Sevilla tartom\u00e1nyban.\nBenacaz\u00f3n Aznalc\u00e1zar, Pilas, Hu\u00e9var del Aljarafe, Sanl\u00facar la Mayor, Umbrete \u00e9s Bollullos de la Mitaci\u00f3n k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nLakosainak sz\u00e1ma 7167 f\u0151 (2017).\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "XX. sz\u00e1zad\nA Matsushita Electric Industrial Co., Ltd.-t Macusita Konoszuke alap\u00edtotta 1918-ban.\nEls\u0151 term\u00e9keik k\u00f6zt elektromos csatlakoz\u00f3dug\u00f3k, k\u00e9tutas aljzatok \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rl\u00e1mp\u00e1k szerepeltek.\n1933-ra m\u00e1r t\u00f6bb mint 200 term\u00e9k gy\u00e1rt\u00e1s\u00e1val foglalkozott a v\u00e1llalat, majd 1955-ben megsz\u00fcletett a Panasonic m\u00e1rkan\u00e9v.\n\u00d6sszesen 328 000 alkalmazottal rendelkezik, term\u00e9keinek sz\u00e1ma pedig meghaladja a tizen\u00f6tezret.\nNyilv\u00e1noss\u00e1gra hozhat\u00f3 finansz\u00edroz\u00e1si adatokr\u00f3l t\u00e1j\u00e9koz\u00f3dni lehet.\nXXI. sz\u00e1zad", "Siegfried Kirschen\nSiegfried Kirschen (Brandenburg, 1943. okt\u00f3ber 13.\n-?) n\u00e9met nemzetk\u00f6zi labdar\u00fag\u00f3-j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151.\nNemzeti j\u00e1t\u00e9kvezet\u00e9s\nA N\u00e9met Demokratikus K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g (NDK) k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 labdar\u00fag\u00f3 bajnoki oszt\u00e1lyaiban szerezte meg a sz\u00fcks\u00e9ges tapasztalatokat.\nA k\u00fcld\u00e9si gyakorlat szerint rendszeres partb\u00edr\u00f3i tev\u00e9kenys\u00e9get is v\u00e9gzett.\n1972-ben lett az I. Liga j\u00e1t\u00e9kvezet\u0151je.\nNemzeti kupam\u00e9rk\u0151z\u00e9sek\nVezetett kupad\u00f6nt\u0151k sz\u00e1ma: 1.\nNemzetk\u00f6zi j\u00e1t\u00e9kvezet\u00e9s\nV\u00e1logatott m\u00e9rk\u0151z\u00e9seinek sz\u00e1ma: 22.", "A Geigen(d)prinzipal egy orgonaregiszter: n\u00e9met nyelv\u0171 elnevez\u00e9s, magyar jelent\u00e9se Von\u00f3sprincip\u00e1l vagy Heged\u0171princip\u00e1l.\nTipikus romantikus kori regiszter, a n\u00e9met romantikus orgon\u00e1k red\u0151nym\u0171v\u00e9nek fontos alapregisztere.\n\u00c1ltal\u00e1ban 8' magass\u00e1gban \u00e9p\u00fcl(t), de k\u00e9sz\u00fclt 4' \u00e9s 2' magass\u00e1gban is.\nA regiszterek menz\u00far\u00e1j\u00e1t tekintve a norm\u00e1l b\u0151s\u00e9g\u0171 princip\u00e1lok \u00e9s a v\u00e9kony mez\u00far\u00e1j\u00fa von\u00f3sok regisztercsal\u00e1djai k\u00f6z\u00f6tt foglal helyet.", "1985-\u00f6s berhidai f\u00f6ldreng\u00e9s\nAz 1985-\u00f6s berhidai f\u00f6ldreng\u00e9s 1985. augusztus 15-\u00e9n, reggel 6 \u00f3ra 29 perckor pattant ki Berhida t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben.\nA magyarorsz\u00e1gi f\u00f6ldreng\u00e9sek k\u00f6z\u00fcl az 1956-os \u00f3ta legnagyobb energi\u00e1j\u00fa, a Richter-sk\u00e1la szerinti 4,9 magnit\u00fad\u00f3j\u00fa, a Mercalli-sk\u00e1l\u00e1n VII-es er\u0151ss\u00e9g\u0171 volt.\nA reng\u00e9s els\u0151sorban Peremartonban \u00e9s Berhid\u00e1n okozott \u00e9p\u00fcletk\u00e1rokat (Berhid\u00e1n 72 h\u00e1zat teljesen le kellett bontani), de t\u00e1volabbi, Balaton k\u00f6rny\u00e9ki telep\u00fcl\u00e9seken is s\u00e9r\u00fcltek meg \u00e9p\u00fcletek.", "Louis Anquetin\nLouis Anquetin (\u00c9tr\u00e9pagny, 1861. janu\u00e1r 26. - P\u00e1rizs, 1932. augusztus 19.) francia fest\u0151, aki a szintetizmus alap\u00edt\u00f3i \u00e9s alkalmaz\u00f3i k\u00f6r\u00e9be tartozott.\nNagy hat\u00e1ssal volt r\u00e1 Claude Monet, Edgar Degas, Paul Gauguin, \u00c9mile Bernard fest\u00e9szete.\nEl\u0151szeretettel \u00e9s nagy sikerrel festette a p\u00e1rizsi l\u00f3versenyek mozgalmas jeleneteit.\nAtyja hentes volt, anyja gazd\u00e1lkod\u00f3k \u00e9s l\u00f3keresked\u0151k csal\u00e1dj\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott.", "Teleki \u00c1d\u00e1m (katonatiszt, 1789-1851)\nSz\u00e9ki gr\u00f3f Teleki \u00c1d\u00e1m (Kolozsv\u00e1r, 1789. j\u00falius 14. - Szir\u00e1k, 1851. november 3.) honv\u00e9d t\u00e1bornok, cs\u00e1sz\u00e1ri ezredes.\nTeleki \u00c1d\u00e1m 1789-ben sz\u00fcletett Kolozsv\u00e1ron.\nApja (III.) L\u00e1szl\u00f3 (1764-1821) h\u00edres k\u00f6nyvgy\u0171jt\u0151 volt.\nHal\u00e1la ut\u00e1n k\u00f6nyvt\u00e1r\u00e1t feles\u00e9ge \u00e9s fiai az Akad\u00e9mi\u00e1nak aj\u00e1nd\u00e9kozt\u00e1k.\nAnyja gr\u00f3f Teleki M\u00e1ria volt (meghalt: 1830-ban).\nHeten voltak testv\u00e9rek; 5 fi\u00fa: \u00c1d\u00e1m, J\u00f3zsef, S\u00e1muel, D\u00e9nes \u00e9s L\u00e1szl\u00f3 \u00e9s k\u00e9t l\u00e1ny: Janka \u00e9s Auguszta.", "Leps\u00e9nyi Mikl\u00f3s J\u00f3zsef\nLeps\u00e9nyi Mikl\u00f3s J\u00f3zsef (Lovasber\u00e9ny, 1860. m\u00e1rcius 26. - N\u00f3gr\u00e1dszak\u00e1l, 1924. m\u00e1rcius 28.) r\u00f3mai katolikus lelk\u00e9sz \u00e9s orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si k\u00e9pvisel\u0151.\nA gimn\u00e1ziumot Sz\u00e9kesfej\u00e9rv\u00e1rt v\u00e9gezte; 1876-ban a szent Ferenc-rendiek szerzet\u00e9be l\u00e9pett; a b\u00f6lcseletet Nagyszombatban, a teologi\u00e1t Pozsonyban v\u00e9gezte.\n1882. szeptember 28-\u00e1n mis\u00e9spapp\u00e1 szenteltetett fel.\nMint hitsz\u00f3nok m\u0171k\u00f6d\u00f6tt Szentantalon (Pozsonym.), Andocson (Somogym.) \u00e9s Pozsonyban.\nPozsony, 1888.\nH\u00e1rom f\u00fczet.", "A belv\u00e1rost k\u00f6ti \u00f6ssze a k\u00fcls\u0151 Penzing ker\u00fclettel.\nNev\u00e9t (M\u00e1riaseg\u00edts-i \u00fat) az egykoron B\u00e9cs el\u0151v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l 6. b\u00e9csi ker\u00fclett\u00e9 alakult Mariahilf telep\u00fcl\u00e9s nev\u00e9b\u0151l.\nAz \u00fat vonala\nEzeket a nem hivatalos megnevez\u00e9seket azonban mind a k\u00f6znyelv, mind a m\u00e9dia haszn\u00e1lja, illetve a v\u00e1ros t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s\u00e9ben is haszn\u00e1latosak.\nB\u00e1r itt is sz\u00e1mtalan \u00fczlet tal\u00e1lhat\u00f3, ezen az \u00fatszakaszon m\u00e9g sincsenek nagy nemzetk\u00f6zi \u00fczletek.", "Andor \u00c9va (m\u0171sorvezet\u0151)\nAndor \u00c9va (sz\u00fcletett Magyar) (Debrecen, 1974. m\u00e1jus 11.) magyar telev\u00edzi\u00f3s m\u0171sorvezet\u0151n\u0151.\nMagyar \u00c9vak\u00e9nt sz\u00fcletett Debrecenben, k\u00e9s\u0151bb anyja vezet\u00e9knev\u00e9t vette fel.\nSz\u00fclei kor\u00e1n elv\u00e1ltak, \u00e9desanyja egyed\u00fcl nevelte.\nA buda\u00f6rsi Illy\u00e9s Gyula Gimn\u00e1ziumban tanult, majd az ELTE-BTK magyar szak\u00e1n \u00e9s a Sz\u00ednh\u00e1z- \u00e9s Filmm\u0171v\u00e9szeti Egyetem m\u0171sorvezet\u0151-rendez\u0151 szak\u00e1n szerzett diplom\u00e1t.", "Tengeri szerzetes\nA tengeri szerzetes k\u00f6z\u00e9pkori le\u00edr\u00e1sokban szerepl\u0151, tengerekben \u00e9l\u0151 k\u00e9pzeletbeli l\u00e9ny.\nA Kyranir\u00e1k k\u00f6nyv\u00e9b\u0151l:\nA tengeri szerzetesr\u0151l, vagy tengeri p\u00fcsp\u00f6kr\u0151l az els\u0151 feljegyz\u00e9st a 13. sz\u00e1zadb\u00f3l tal\u00e1ljuk Thomas Cantimpratensis k\u00f6nyv\u00e9ben.\nA le\u00edr\u00e1s szerint a Brit-tengerben tal\u00e1lhat\u00f3k, test\u00fck als\u00f3 r\u00e9sze hal, a fels\u0151 az emberhez hasonl\u00edt.\nRajz\u00e1t Conrad Gessner sv\u00e1jci term\u00e9szettud\u00f3s \u00e9s bibliogr\u00e1fus k\u00f6nyv\u00e9ben, a Historiae animalium-ban tette k\u00f6z\u00e9.", "Az antennapolariz\u00e1ci\u00f3t a kisug\u00e1rzott vagy vett elektrom\u00e1gneses t\u00e9r villamos er\u0151vonalai hat\u00e1rozz\u00e1k meg.\nA polariz\u00e1ci\u00f3 lehet line\u00e1ris vagy k\u00f6r alak\u00fa.\nLine\u00e1ris polariz\u00e1ci\u00f3n\u00e1l megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztethet\u00fcnk f\u00fcgg\u0151leges \u00e9s v\u00edzszintes polariz\u00e1ci\u00f3t, de lehet k\u00f6ztes is.\nL\u00e9nyeges a sug\u00e1rz\u00f3 elem ir\u00e1nya, mert ezzel p\u00e1rhuzamos az er\u0151t\u00e9r.\nA f\u00fcgg\u0151leges antenna teh\u00e1t f\u00fcgg\u0151legesen polariz\u00e1lt, a v\u00edzszintes huzalantenna vagy r\u00fadantenna pedig v\u00edzszintesen polariz\u00e1lt.", "Calaceite telep\u00fcl\u00e9s Spanyolorsz\u00e1gban, Teruel tartom\u00e1nyban.\nCalaceite Caseres, Arens de Lled\u00f3, Cretas, Mazale\u00f3n \u00e9s Maella k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nLakosainak sz\u00e1ma 1038 f\u0151 (2017).\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az ut\u00f3bbi \u00e9vekben az al\u00e1bbiak szerint v\u00e1ltozott:", "Els\u0151 demojukat 1987-ben adt\u00e1k ki Legion of Torture c\u00edmmel, majd 1988-ban Final Holocaust n\u00e9ven egy \u00fajabb demoanyagot jelentettek meg.\n1989-ben Nearer from Death c\u00edmmel adtak ki m\u00e9g egy demot, majd a n\u00e9met Shark Records lemezkiad\u00f3val k\u00f6t\u00f6ttek meg\u00e1llapod\u00e1st.\nEls\u0151 nagylemez\u00fck 1990-ben jelent meg Final Holocaust c\u00edmmel, melynek \u00fajrakiad\u00e1s\u00e1ra az azonos c\u00edm\u0171 demo is felker\u00fclt.\nK\u00f6vetkez\u0151 albumuk 1991-ben l\u00e1tott napvil\u00e1got Enjoy the Violence c\u00edmmel.\n2000-ben egy Apocalyptic Warriors Pt.", "Bel\u00e9p\u00e9s a l\u00e9gk\u00f6rbe\nA bel\u00e9p\u00e9s a l\u00e9gk\u00f6rbe az \u0171rhaj\u00f3k, \u0171rszond\u00e1k vagy term\u00e9szetes eredet\u0171 t\u00e1rgyak (meteoritok, \u00fcst\u00f6k\u00f6s\u00f6k) a vil\u00e1g\u0171rb\u0151l kiindulva a l\u00e9gk\u00f6rben val\u00f3 halad\u00e1s\u00e1nak folyamata.\nVesz\u00e9lyess\u00e9ge miatt az \u0171rrep\u00fcl\u00e9s egyik kritikus f\u00e1zisa, mivel a folyamat megszak\u00edt\u00e1s\u00e1ra nincs m\u00f3d.\nMesters\u00e9ges t\u00e1rgyak eset\u00e9n a fogalom azonos a visszat\u00e9r\u00e9s a l\u00e9gk\u00f6rbe fogalm\u00e1val (mivel eddig m\u00e9g csak f\u00f6ldi eredet\u0171 mesters\u00e9ges t\u00e1rgyak bel\u00e9p\u00e9s\u00e9r\u0151l van tudom\u00e1sunk).\nTerm\u00e9szetes t\u00e1rgyak bel\u00e9p\u00e9se a l\u00e9gk\u00f6rbe", "Alb\u00e1nia gazdas\u00e1gt\u00f6rt\u00e9nete\nAlb\u00e1nia napjainkban term\u00e9szeti er\u0151forr\u00e1sokban b\u0151velked\u0151, de elmaradott gazdas\u00e1g\u00fa orsz\u00e1g.\nElmaradotts\u00e1g\u00e1nak oka t\u00f6rt\u00e9nelmi okokban gy\u00f6kerezik: m\u00e1r 1912-es f\u00fcggetlenn\u00e9 v\u00e1l\u00e1sa idej\u00e9n is messze elmaradt Eur\u00f3pa orsz\u00e1gait\u00f3l, s e gazdas\u00e1gi h\u00e1tr\u00e1nyt a k\u00e9s\u0151bbi \u00e9vtizedek z\u0171rzavarai \u00e9s politikai csat\u00e1roz\u00e1sai, majd a negyvenhat \u00e9vig tart\u00f3, Enver Hoxha nev\u00e9vel f\u00e9mjelzett kommunizmus csak tov\u00e1bb s\u00falyosb\u00edtotta.\nGazdas\u00e1gi fejletlens\u00e9g a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00faig", "Nordatlantens Brygge\nA Nordatlantens Brygge \u00e9szak-atlanti kultur\u00e1lis k\u00f6zpont Koppenh\u00e1ga Christianshavn nev\u0171 v\u00e1rosr\u00e9sz\u00e9ben.\nA ki\u00e1ll\u00edt\u00e1sok \u00e9s rendezv\u00e9nyek mellett itt tal\u00e1lhat\u00f3 az izlandi k\u00f6vets\u00e9g, valamint Fer\u00f6er \u00e9s Gr\u00f6nland koppenh\u00e1gai k\u00e9pviseletei is.\nAz int\u00e9zm\u00e9nyt 2003-ban hozt\u00e1k l\u00e9tre t\u00f6bb \u00e9ves el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s ut\u00e1n, amelyben Gr\u00f6nland, Fer\u00f6er, Izland \u00e9s D\u00e1nia k\u00e9pvisel\u0151i vettek r\u00e9szt.\nItt rakodt\u00e1k \u00e1t az eur\u00f3pai piacra tart\u00f3 sz\u00e1r\u00edtott hal-, s\u00f3zott hering-, b\u00e1lnazs\u00edr- \u00e9s b\u0151rsz\u00e1ll\u00edtm\u00e1nyokat.", "Egy hang illetve hangok, id\u0151ben a leveg\u0151 nyom\u00e1sv\u00e1ltoz\u00e1sa.\nAz \u00e1br\u00e1zol\u00e1sa anal\u00f3g eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n elektromos \u00e1ram, fesz\u00fclts\u00e9g ingadoz\u00e1s\u00e1val, digit\u00e1lisan egy bit-sorozattal van \u00e1br\u00e1zolva.\nA hangminta digit\u00e1lis \u00e1br\u00e1zol\u00e1sban nem m\u00e1s mint egy t\u00e1bl\u00e1zat, ahol a t\u00e1bl\u00e1zat sz\u00e9less\u00e9ge a mintav\u00e9telez\u00e9s felbont\u00e1sa, hossza pedig a mintav\u00e9telez\u00e9s hossza.\nADDA azaz Analog Digital illetve Digital Analog \u00e1talak\u00edt\u00e1s\n\u00c1ltal\u00e1ban 44100 vagy 48000-szer, profibb hangk\u00e1rty\u00e1kon 96000-szer m\u00e1sodpercenk\u00e9nt.\n800 megab\u00e1jt.", "B\u00e9lap\u00e1tfalva vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s\nB\u00e9lap\u00e1tfalva vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s egy Heves megyei vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s, B\u00e9lap\u00e1tfalva telep\u00fcl\u00e9sen, melyet a M\u00c1V \u00fczemeltet.\nAz \u00e1llom\u00e1st az al\u00e1bbi vas\u00fatvonalak \u00e9rintik:\nKapcsol\u00f3d\u00f3 \u00e1llom\u00e1sok\nA vas\u00fat\u00e1llom\u00e1shoz az al\u00e1bbi \u00e1llom\u00e1sok vannak a legk\u00f6zelebb:\nM\u00f3nosb\u00e9l vas\u00fat\u00e1llom\u00e1s\nB\u00e9lap\u00e1tfalvi Cementgy\u00e1r meg\u00e1ll\u00f3hely\nEzen az \u00e1llom\u00e1son volt tolat\u00f3mozdony a XX. sz\u00e1zad els\u0151 fel\u00e9ben az orsz\u00e1gba ker\u00fclt n\u00e9h\u00e1ny Breuer lokomotor egyike, amely a B\u00e9lap\u00e1tfalvi Cementgy\u00e1rat szolg\u00e1lta ki.", "Az Oriflame Cosmetics S.A. egy sv\u00e9d alap\u00edt\u00e1s\u00fa luxemburgi sz\u00e9khely\u0171, kozmetikai term\u00e9keket gy\u00e1rt\u00f3 \u00e9s forgalmaz\u00f3 c\u00e9g.\nAz Oriflame Cosmetics, kozmetikai v\u00e1llalatot 1967-ben alap\u00edtotta egy sv\u00e9d testv\u00e9rp\u00e1r Jonas \u00e9s Robert af Jochnick.\nA c\u00e9g kozmetikai term\u00e9keket forgalmaz 62 orsz\u00e1gban, k\u00f6zvetlen \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9sben, MLM (multilevel marketing) m\u00f3dszerrel fel\u00e9p\u00edtett sz\u00e9ps\u00e9gtan\u00e1csad\u00f3i h\u00e1l\u00f3zat\u00e1n kereszt\u00fcl.\n2004. m\u00e1rcius 24-t\u0151l a v\u00e1llalat r\u00e9szv\u00e9nyeit a Stockholmi T\u0151zsd\u00e9n jegyzik.\nA v\u00e1llalat", "Ovindoli telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Abruzzo r\u00e9gi\u00f3ban, L'Aquila megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 1214 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nOvindoli Aielli, Celano, Massa d'Albe, Pescina, Secinaro, Avezzano \u00e9s Rocca di Mezzo k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s lakoss\u00e1ga az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "A Hell Creek form\u00e1ci\u00f3 fossz\u00edli\u00e1i\nA Hell Creek form\u00e1ci\u00f3 az \u00e9szak-amerikai fels\u0151 kr\u00e9ta kor\u00fa, \u0151smaradv\u00e1nyos k\u0151zetr\u00e9tegek legfontosabb \u0151sl\u00e9nylel\u0151helye.\nAz innen el\u0151ker\u00fclt fossz\u00edli\u00e1k a k\u00f6vetkez\u0151k:", "Lakosainak sz\u00e1ma 180 f\u0151 (2015).\nTr\u00e9minis Saint-Disdier, D\u00e9voluy, Lus-la-Croix-Haute, Lalley, Pellafol, Pr\u00e9bois \u00e9s Saint-Baudille-et-Pipet k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Velence (Magyarorsz\u00e1g)\nVelence v\u00e1ros Fej\u00e9r megy\u00e9ben, a G\u00e1rdonyi j\u00e1r\u00e1sban, a Velencei-t\u00f3 keleti partj\u00e1n.\nGyorsan fejl\u0151d\u0151, orsz\u00e1gos jelent\u0151s\u00e9g\u0171 f\u00fcrd\u0151v\u00e1ros, mely f\u0151k\u00e9nt a Velencei-t\u00f3nak, valamint k\u00e9t nagyv\u00e1ros, Budapest \u00e9s Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r k\u00f6zels\u00e9g\u00e9nek k\u00f6sz\u00f6nheti gazdas\u00e1g\u00e1nak \u00e9s n\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek j\u00f3 \u00fctem\u0171 n\u00f6veked\u00e9s\u00e9t.\nMind k\u00f6z\u00faton (7-es f\u0151\u00fat, 6207-es k\u00f6z\u00fat, 8116-os k\u00f6z\u00fat, 8119-es k\u00f6z\u00fat), mind vas\u00faton (Budapest-Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r-vas\u00fatvonal) kiv\u00e1l\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9si kapcsolatai vannak.", "A Gy\u0171r\u0171k Ura: A kir\u00e1ly visszat\u00e9r (videoj\u00e1t\u00e9k)\nA Gy\u0171r\u0171k Ura: A kir\u00e1ly visszat\u00e9r az azonos c\u00edm\u0171 film alapj\u00e1n k\u00e9sz\u00fclt videoj\u00e1t\u00e9k.\nAz Electronic Arts adta ki, az EA Games term\u00e9kcsal\u00e1d r\u00e9szek\u00e9nt.\nA j\u00e1t\u00e9k 2003-ban jelent meg, a filmmel egy id\u0151ben.\nA j\u00e1t\u00e9k nagyon hasonl\u00edt el\u0151dj\u00e9re, A Gy\u0171r\u0171k Ura: A k\u00e9t toronyra, viszont A kir\u00e1ly visszat\u00e9rt PC-re is kiadt\u00e1k.\nA feladat teljes\u00edt\u00e9se mellett a j\u00e1t\u00e9kosnak a r\u00e1 t\u00e1mad\u00f3 orkokat kell meg\u00f6lnie.\nLegolas Bakacsin-erd\u0151 kir\u00e1ly\u00e1nak, Thranduilnak a fia.", "Ostya (cukr\u00e1szati term\u00e9k)\nAz ostya a s\u00fct\u0151cukr\u00e1szat saj\u00e1tos term\u00e9ke, mivel a felhaszn\u00e1lt t\u00e9szta \u00e1llaga foly\u00e9kony.\nA lisztbe kev\u00e9s zsirad\u00e9kot \u00e9s \u00edzes\u00edt\u0151t, cukrot, toj\u00e1st \u00e9s s\u00fct\u0151port kevernek.\nA tejjel vagy v\u00edzzel levesszer\u0171en h\u00edg t\u00e9szt\u00e1t k\u00e9sz\u00edtenek.\nEzt a t\u00e9szt\u00e1t kell k\u00e9t hev\u00edtett f\u00e9mlap k\u00f6z\u00f6tt megs\u00fctni.\nAlakjuk szerint meg lehet k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetni ostyalapokat, -t\u00f6lcs\u00e9reket, -kagyl\u00f3kat \u00e9s egy\u00e9b alakzatokat.", "V\u00e1rdotfalva telep\u00fcl\u00e9sr\u00e9sz Rom\u00e1ni\u00e1ban, Erd\u00e9lyben, Hargita megy\u00e9ben, 1959-t\u0151l Cs\u00edkszereda r\u00e9sze.\nCs\u00edkszereda mellett, att\u00f3l \u00e9szakkeletre fekv\u0151 telep\u00fcl\u00e9s.\nV\u00e1rdotfalva nev\u00e9t 1519-ben eml\u00edtette el\u0151sz\u00f6r oklev\u00e9l Vardotfalwa n\u00e9ven.\n1567 k\u00f6r\u00fcl Vardoffalwa, 1602-ben Vard\u00f3falva, 1760-1762 k\u00f6z\u00f6tt Wardotfalwa n\u00e9ven \u00edrt\u00e1k.\n1760-ban Wardotfalwa 13 kapuval szerepelt az \u00f6ssze\u00edr\u00e1sokban.\n1891-ben a Pallas nagy lexikona \u00edrta a telep\u00fcl\u00e9sr\u0151l:\n1910-ben 949 lakos\u00e1b\u00f3l 938 magyar volt.", "\u00cdzes\u00edt\u0151szerk\u00e9nt haszn\u00e1lj\u00e1k.\nHord\u00f3ban t\u00f6bb h\u00f3napig vagy ak\u00e1r \u00e9vekig erjesztik.\nSz\u00edne \u00e9s \u00edze f\u00fcgg a hozz\u00e1val\u00f3kt\u00f3l \u00e9s az \u00e9rlel\u00e9si id\u0151t\u0151l is.\nHa r\u00f6videbb ideig, kevesebb s\u00f3t haszn\u00e1lva erjesztik, a miszo vil\u00e1gosabb, ha hosszabb ideig, s\u00f6t\u00e9tebb sz\u00edn\u0171 lesz.\nFajt\u00e1i: siromiszo (feh\u00e9r miszo), akamiszo (v\u00f6r\u00f6s), avaszemiszo (kevert), hacsomiszo (teljesen fekete sz\u00edn\u0171).\nA hagyom\u00e1nyos sz\u00f3ja, rizs, \u00e1rpa mellett ker\u00fclhet bele k\u00f6les, hajdina, b\u00faza vagy rozs is.\nSok jap\u00e1n miszolevessel kezdi a napot.", "Sebesty\u00e9n G\u00e9za (k\u00f6nyvt\u00e1ros)\nSebesty\u00e9n G\u00e9za (Nagyv\u00e1rad, 1912. m\u00e1rcius 14. - Budapest, 1976. \u00e1prilis 5.) k\u00f6nyvt\u00e1ros, bibliogr\u00e1fus, az Orsz\u00e1gos Sz\u00e9ch\u00e9nyi K\u00f6nyvt\u00e1r f\u0151igazgat\u00f3-helyettese 1958 \u00e9s 1976 k\u00f6z\u00f6tt.\nA m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa ut\u00e1ni magyar k\u00f6nyvt\u00e1r\u00fcgy egyik vezet\u0151 szem\u00e9lyis\u00e9ge.\nFia Sebesty\u00e9n Gy\u00f6rgy (1946) k\u00f6nyvt\u00e1ros, egyetemi tan\u00e1r.\nElemi \u00e9s k\u00f6z\u00e9piskolai tanulm\u00e1nyait Veszpr\u00e9mben folytatta.\n1939-ben b\u00f6lcs\u00e9szdoktori oklevelet szerzett \u00e1ltal\u00e1nos nyelv\u00e9szetb\u0151l.\nPosztj\u00e1t hal\u00e1l\u00e1ig meg\u0151rizte.", "Borgoricco telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Veneto r\u00e9gi\u00f3ban, Padova megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 8765 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nBorgoricco Campodarsego, Camposampiero, San Giorgio delle Pertiche, Santa Maria di Sala, Villanova di Camposampiero \u00e9s Massanzago k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek v\u00e1ltoz\u00e1sa:", "N\u00fcmphaion (\u00e9p\u00fclett\u00edpus)\nEgy \u00e1ltal\u00e1nos nimfaion egy term\u00e9szetes forr\u00e1s f\u00f6l\u00e9 emelt boltozatos tet\u0151b\u0151l \u00e1llt - amely befedte, v\u00e9dte a forr\u00e1st - k\u00f6r\u00e9 pedig pihen\u0151 padokat tettek.\nEzeket az eml\u00e9khelyeket gyakorta \u00e9p\u00edtett\u00e9k term\u00e9szetes barlang, vagy grotta f\u00f6l\u00e9, a hely nimf\u00e1j\u00e1nak lak\u00f3hely\u00e9\u00fcl.\nAz \u00e9p\u00edtm\u00e9ny kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9s a benne l\u00e9v\u0151 t\u00e1rgyak elrendez\u00e9se \u00e1ltal\u00e1ban a v\u00edzv\u00e9telt k\u00f6nny\u00edtett\u00e9k.\nItt tulajdonk\u00e9ppen egy \u00e1lbarlangot \u00e9p\u00edtettek a megl\u00e9v\u0151 term\u00e9szetes f\u00f6l\u00e9.", "A mai k\u00f6zs\u00e9g 1976-ban j\u00f6tt l\u00e9tre Ekecs \u00e9s Ap\u00e1caszak\u00e1llas egyes\u00edt\u00e9s\u00e9vel.\nA faluban a volt TSz ter\u00fclet\u00e9n van g\u00f3lyaf\u00e9szek.\nEkecs Nagymegyert\u0151l 5 km-re \u00e9szakkeletre, G\u00fat\u00e1t\u00f3l 20 km-re d\u00e9lnyugatra fekszik a Csall\u00f3k\u00f6z k\u00f6zep\u00e9n.\nHat\u00e1r\u00e1ban kavicsg\u00f6dr\u00f6kben kialakult tavak tal\u00e1lhat\u00f3ak.\nEkecs keletr\u0151l G\u00fat\u00e1val, Lakszak\u00e1llassal \u00e9s Szilassal, d\u00e9lr\u0151l Nagymegyerrel, nyugatr\u00f3l Alist\u00e1llal \u00e9s Ny\u00e1rasddal, \u00e9szakr\u00f3l Als\u00f3hat\u00e1rral hat\u00e1ros.\n\u00c9szakon a Kis-Dun\u00e1ig terjed k\u00f6zigazgat\u00e1si ter\u00fclete.\nOktat\u00e1s, kult\u00fara", "N\u00fcrnbergi t\u00f6rv\u00e9nyek\nN\u00fcrnbergi t\u00f6rv\u00e9nyek n\u00e9ven ismertek azok a t\u00f6rv\u00e9nyek, amelyekkel a n\u00e9met nemzetiszocialist\u00e1k int\u00e9zm\u00e9nyes\u00edtett\u00e9k antiszemita ideol\u00f3gi\u00e1jukat.\nEzeket a N\u00fcrnbergbe \u00f6sszeh\u00edvott Reichstag egyhang\u00fa szavaz\u00e1ssal fogadta el 1935. szeptember 15-\u00e9n.\nA n\u00fcrnbergi t\u00f6rv\u00e9nyek k\u00f6z\u00e9 eredetileg a k\u00f6vetkez\u0151 k\u00e9t t\u00f6rv\u00e9ny tartozik:\nT\u00f6rv\u00e9ny a n\u00e9met v\u00e9r \u00e9s n\u00e9met becs\u00fclet v\u00e9delm\u00e9\u00e9rt (Gesetz zum Schutze des deutschen Blutes und der deutschen Ehre)\naz \u00e1llampolg\u00e1rs\u00e1gi t\u00f6rv\u00e9ny", "Calabria z\u00e1szlaja\nCalabria z\u00e1szlaj\u00e1t a benne tal\u00e1lhat\u00f3 tartom\u00e1nyi c\u00edmerrel egy\u00fctt 1992. j\u00fanius 15-\u00e9n fogadt\u00e1k el.\nA s\u00f6t\u00e9tk\u00e9k alapon \u00e1br\u00e1zolt c\u00edmer korong alak\u00fa, \u00e1tl\u00f3san negyedelt.\nAz els\u0151 negyedben egy feny\u0151fa, a m\u00e1sodikban egy biz\u00e1nci kereszt, a harmadikban egy spanyol kereszt, a negyedikben pedig egy d\u00f3r oszlopf\u0151 l\u00e1that\u00f3, a r\u00e9gi\u00f3 t\u00f6rt\u00e9nelmi hagyom\u00e1nyaib\u00f3l sz\u00e1rmaztatva.\nA c\u00edmer alatt \u00e9s felett a r\u00e9gi\u00f3 neve olvashat\u00f3.\nA z\u00e1szl\u00f3 oldalainak ar\u00e1nya 2:3.", "Libreville Gabon f\u0151v\u00e1rosa \u00e9s legnagyobb v\u00e1rosa.\nLakoss\u00e1ga - 2005. janu\u00e1r 5-ei adat szerint - 578 156 f\u0151.\nA v\u00e1ros kik\u00f6t\u0151 a Komo foly\u00f3n, nem messze a Guineai-\u00f6b\u00f6l partj\u00e1t\u00f3l.\nA k\u00f6rnyez\u0151, akt\u00edv fakitermel\u00e9st folytat\u00f3 vid\u00e9k kereskedelmi k\u00f6zpontja.\nLibreville tr\u00f3pusi monszun \u00e9ghajlattal rendelkezik, melyet egy hossz\u00fa es\u0151s \u00e9vszak \u00e9s egy r\u00f6vid sz\u00e1raz \u00e9vszak jellemez.\nAz es\u0151s \u00e9vszak kilenc h\u00f3napig, szeptembert\u0151l m\u00e1jusig tart \u00e9s a nagy mennyis\u00e9g\u0171 csapad\u00e9k hullik ekkor a v\u00e1rosra.", "Riano (Olaszorsz\u00e1g)\nRiano telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Lazio r\u00e9gi\u00f3ban, R\u00f3ma megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 10 565 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nRiano Castelnuovo di Porto, Monterotondo, R\u00f3ma \u00e9s Sacrofano k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s lakoss\u00e1ga az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "A meteorraj k\u00f6z\u00f6s eredet\u0171 meteorok (am\u00edg az \u0171rben vannak, meteoroidok) sokas\u00e1ga, melynek tagjai az \u00e9v ugyanolyan id\u0151szak\u00e1ban hullanak, radi\u00e1nsuk \u00e9s fizikai tulajdons\u00e1gaik megegyeznek vagy hasonl\u00f3ak.\nA vil\u00e1g\u0171rben k\u00f6z\u00f6s p\u00e1ly\u00e1n keringenek, \u00e9s k\u00f6z\u00f6s a sz\u00fcl\u0151\u00e9gitestj\u00fck is, amelynek darabjai, ez rendszerint egy kisbolyg\u00f3 vagy egy \u00fcst\u00f6k\u00f6s (nem mindegyik rajr\u00f3l \u00e1llap\u00edthat\u00f3 meg teljes bizonyoss\u00e1ggal a sz\u00fcl\u0151\u00e9gitest).\nA meteorrajok keletkez\u00e9se\nEzeket a kidobott anyagfelh\u0151ket nevezz\u00fck meteorrajnak.", "Siemens Club RM-722\nSiemens Club RM-722 t\u00edpusjel\u0171 r\u00e1di\u00f3-magn\u00f3.\nA k\u00e9sz\u00fcl\u00e9k k\u00f6z\u00e9p-, r\u00f6vid-, \u00e9s ultrar\u00f6vidhull\u00e1m\u00fa s\u00e1v v\u00e9tel\u00e9re alkalmas r\u00e1di\u00f3r\u00e9sszel rendelkezik \u00e9s 2 x negyeds\u00e1vos sztere\u00f3 hangfelv\u00e9telre \u00e9s -lej\u00e1tsz\u00e1sra alkalmas magn\u00f3r\u00e9szt tartalmaz, amely sztere\u00f3 v\u00e9ger\u0151s\u00edt\u0151vel van egybe\u00e9p\u00edtve.\nA r\u00e1di\u00f3v\u00e9teln\u00e9l URH s\u00e1vban lehets\u00e9ges a sztere\u00f3 v\u00e9tel is.\nA be\u00e9p\u00edtett hangsug\u00e1rz\u00f3 rendszer mindk\u00e9t csatorn\u00e1ban k\u00e9tutas, magas- \u00e9s m\u00e9lysug\u00e1rz\u00f3kat tartalmaz.\nM\u0171szaki adatok \u00e9s min\u0151s\u00e9gi jellemz\u0151k", "A BL755 egy kazett\u00e1s p\u00e1nc\u00e9lt\u00f6r\u0151 bomba, melyet az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gban terveztek \u00e9s gy\u00e1rtottak.\nF\u0151leg p\u00e1nc\u00e9lozott j\u00e1rm\u0171vek \u00e9s harckocsik ellen haszn\u00e1lj\u00e1k, de \u00e9l\u0151er\u0151 ellen is bevethet\u0151.\nA BL755 kazett\u00e1s bomb\u00e1t az 1970-es \u00e9vekben fejlesztett\u00e9k ki az ampthill-i Hunting Engineering c\u00e9gn\u00e9l.\nKin\u00e9zetre egy hagyom\u00e1nyos bomb\u00e1ra hasonl\u00edt, de megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u0151 jellegzetess\u00e9ge a nagy turbina-szer\u0171 l\u00e9gi \u00e9les\u00edt\u0151 lap\u00e1tok az orr-r\u00e9szen.\nKiold\u00e1skor egy rug\u00f3 l\u00f6ki ki a r\u00e9szt\u00f6lteteket.\nEgyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g", "Az SZ-300 nagy hat\u00f3magass\u00e1g\u00fa l\u00e9gv\u00e9delmi rak\u00e9tarendszer, melyet az 1980-as \u00e9vekben fejlesztettek ki a Szovjetuni\u00f3ban, els\u0151sorban a fix telep\u00edt\u00e9s\u0171 SZ-200 lev\u00e1lt\u00e1s\u00e1ra.\nAlkalmas ballisztikus rak\u00e9t\u00e1k \u00e9s nagyon alacsonyan rep\u00fcl\u0151 c\u00e9lok elfog\u00e1s\u00e1ra is.\nAz eredeti SZ-300P rendszert folyamatosan tov\u00e1bbfejlesztik, \u00edgy jelenleg t\u00f6bbf\u00e9le, m\u00e9ret\u00e9ben, param\u00e9tereiben, sz\u00e1ll\u00edt\u00f3 j\u00e1rm\u0171v\u00e9ben elt\u00e9r\u0151 rak\u00e9ta alkotja.\nTov\u00e1bbfejlesztett v\u00e1ltozata az SZ-400.", "Nagy B\u00e9la (\u00e1llatorvos)\nNagy B\u00e9la (Debrecen, 1941. j\u00falius 15.)\nSz\u00e9chenyi-d\u00edjas magyar \u00e1llatorvos, mikrobiol\u00f3gus, a Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia rendes tagja.\nKutat\u00e1si ter\u00fclete az \u00fajsz\u00fcl\u00f6tt \u00e9s n\u00f6vend\u00e9k \u00e1llatok fert\u0151z\u0151 jelleg\u0171 enter\u00e1lis megbeteged\u00e9sei, illetve az Escherichia coli (E. coli) bakt\u00e9riumokkal kapcsolatos j\u00e1rv\u00e1nytani \u00e9s \u00e1llatv\u00e9delmi k\u00e9rd\u00e9sei.\n1994 \u00e9s 2000 k\u00f6z\u00f6tt az MTA \u00c1llatorvos-tudom\u00e1nyi Kutat\u00f3int\u00e9zet igazgat\u00f3ja.\nEmellett az \u00c1llatk\u00eds\u00e9rleti Bizotts\u00e1gba is beker\u00fclt.", "\u00c9l\u0151l\u00e1nc Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt\nAz \u00c9l\u0151l\u00e1nc Magyarorsz\u00e1g\u00e9rt magyarorsz\u00e1gi p\u00e1rt, \"\u00f6kop\u00e1rtk\u00e9nt\" az \u00f6kol\u00f3giai politika \u00e9rt\u00e9keit k\u00e9pviseli.\n\u00dajra megjelentett\u00e9k a Kis\u00fag\u00f3t, az 1980-as \u00e9vek magyar szamizdat foly\u00f3irat\u00e1t.\nAz \u00c9l\u0151l\u00e1ncot 2005. okt\u00f3ber 8-\u00e1n civilek, k\u00f6zt\u00fck az egykori demokratikus ellenz\u00e9khez k\u00f6t\u0151d\u0151, illetve k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 z\u00f6ld civil szervezetekben akt\u00edv fiatal \u00e9rtelmis\u00e9giek alap\u00edtott\u00e1k Budapesten.\nAz \u00f6kop\u00e1rt eln\u00f6ks\u00e9gi tagjai 2011 elej\u00e9t\u0151l\nLendvai G\u00e1bor\nMorva Em\u00edlia", "Dizs\u00e9r (Dijir), telep\u00fcl\u00e9s Rom\u00e1ni\u00e1ban, a Partiumban, Bihar megy\u00e9ben.\nMargitt\u00e1t\u00f3l keletre, a Csorg\u00f3-patak mellett, L\u00fcki keleti szomsz\u00e9dj\u00e1ban fekv\u0151 telep\u00fcl\u00e9s.\nDizs\u00e9r nev\u00e9t 1410-ben eml\u00edtette el\u0151sz\u00f6r oklev\u00e9l Dizer n\u00e9ven.\n1422: p. volahalis\n1422-ben a Cs\u00e1ky-lev\u00e9lt\u00e1r oklevel\u00e9ben \"Dyser poss. wolachalis\" k\u00f6r\u00fcl\u00edr\u00e1ssal van eml\u00edtve.\nA falu birtokosai elej\u00e9t\u0151l fogva a Cs\u00e1kyak voltak, az 1900-as \u00e9vek elej\u00e9n pedig Bobovszky Lajos volt a nagyobb birtokosa.\nG\u00f6r\u00f6gkatolikus temploma - 1854 -ben \u00e9p\u00fclt.", "Ny\u00e1r\u00e1dremete (1899-ig K\u00f6szv\u00e9nyes-Remete, rom\u00e1nul Eremitu, n\u00e9met\u00fcl Einsiedler) falu Rom\u00e1ni\u00e1ban, Maros megy\u00e9ben, Ny\u00e1r\u00e1dremete k\u00f6zs\u00e9g k\u00f6zpontja.\nA Nagy-Ny\u00e1r\u00e1d v\u00f6lgy\u00e9nek leg\u00e9szakibb k\u00f6zs\u00e9ge, egy\u00fattal a Fels\u0151-Ny\u00e1r\u00e1dmente legnagyobb telep\u00fcl\u00e9se.\nMarosv\u00e1s\u00e1rhelyt\u0151l 34 km-re \u00e9szakkeletre, a Vityal-pataknak a Ny\u00e1r\u00e1dba \u00f6ml\u00e9s\u00e9n\u00e9l fekszik, Szov\u00e1ta \u00fcd\u00fcl\u0151v\u00e1rost\u00f3l 18 km, Sz\u00e1szr\u00e9gent\u0151l pedig 25 km t\u00e1vols\u00e1gra, a Bekecs (hegy) (1080 m) l\u00e1b\u00e1n\u00e1l, a Mez\u0151-havas (1777 m) k\u00f6zel\u00e9ben.\nN\u00e9pszok\u00e1sok, hagyom\u00e1nyok\n, .", "Cherokee megye (Iowa)\nCherokee megye az Amerikai Egyes\u00fclt \u00c1llamokban, azon bel\u00fcl Iowa \u00e1llamban tal\u00e1lhat\u00f3.\nLakosainak sz\u00e1ma 11 945 f\u0151 (2013. j\u00falius 1.).\nCherokee megye O'Brien megye \u00e9s Ida megye k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA megye n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Szab\u00f3 J\u00f3zsef (katona)\nSzab\u00f3 J\u00f3zsef (angolul: Joseph Szabo; Hob\u00e1ly, 1817. - USA, 1900-as \u00e9vek) magyar \u00e9s amerikai szabads\u00e1gharcos.\nFeltehet\u0151en az 1848-49-es szabads\u00e1gharcban r\u00e9szt vett, hiszen nyilv\u00e1n ez\u00e9rt kellett emigr\u00e1lnia.\nAz osztr\u00e1k h\u00edrszerz\u0151k jelent\u00e9se megeml\u00edti az Amerik\u00e1ban \u00e9l\u0151 menek\u00fcltek k\u00f6zt, mely szerint Szab\u00f3 J\u00f3zsef 1852-ben New York-ban \u00e9lt.\nSzab\u00f3 csal\u00e1dja 1911-ben adott be polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fas veter\u00e1n nyugd\u00edjk\u00e9relmet.", "Harm\u00f3nia (reg\u00e9ny)\nA reg\u00e9ny \u00f6tv\u00f6zi mag\u00e1ban az ut\u00f3pia, a diszt\u00f3pia, \u00e9s a techno-thriller elemeket.\nA Harm\u00f3nia a szerz\u0151 legnagyobb becsben tartott m\u0171ve, mellyel elnyerte a Nihon SF Tais\u00f3-d\u00edjat, a Szeiun-d\u00edjat, az angol nyelv\u0171 v\u00e1ltozat pedig eml\u00edt\u00e9sre ker\u00fclt a Philip K. Dick-d\u00edj \u00e1tad\u00e1s\u00e1n\u00e1l.\nMagyar kiad\u00e1s\u00e1ra 2012-ben ker\u00fclt sor, az Ad Astra j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.\nA ford\u00edt\u00e1st Oroszl\u00e1ny Bal\u00e1zs \u00e9s Mayer Ingrid k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k.\nAz afrikai harcmez\u0151n gyakran fogyaszt alkoholt, \u00e9s sz\u00edv doh\u00e1nyt.\nA reg\u00e9ny t\u00e9m\u00e1ja", "Kilimandzs\u00e1r\u00f3i csata\nA Kilimandzs\u00e1r\u00f3i csata egy korai \u00f6sszecsap\u00e1s volt N\u00e9met Kelet-Afrika ter\u00fclet\u00e9n az els\u0151 vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa sor\u00e1n.\nA brit terv szerint az 1500 f\u0151s er\u0151knek a Kilimandzs\u00e1r\u00f3 k\u00f6r\u00fcli ter\u00fcletek elfoglal\u00e1sa lett volna a feladata.\nMivel kisebb n\u00e9met csapatok m\u00e1r elkezdtek porty\u00e1zni Brit-Kelet-Afrika ter\u00fclet\u00e9n, ez\u00e9rt m\u00e9g ink\u00e1bb s\u00fcrgett\u00e9k a t\u00e1mad\u00e1st.\n1914. okt\u00f3ber v\u00e9g\u00e9re a brit csapatok m\u00e1r k\u00e9szen \u00e1lltak az inv\u00e1zi\u00f3ra, viszont a hib\u00e1s h\u00edrszerz\u00e9s al\u00e1becs\u00fclte a n\u00e9met csapatok erej\u00e9t.", "Ricarville telep\u00fcl\u00e9s Franciaorsz\u00e1gban, Seine-Maritime megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 317 f\u0151 (2015).\nRicarville Auzouville-Auberbosc, Bermonville, Cl\u00e9ville, Fauville-en-Caux \u00e9s Saint-Pierre-Lavis k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s n\u00e9pess\u00e9ge az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "Az OpenWrt Linux-rendszermagon alapul\u00f3 be\u00e1gyazott oper\u00e1ci\u00f3s rendszer, melyet els\u0151sorban be\u00e1gyazott k\u00e9sz\u00fcl\u00e9keken alkalmaznak a h\u00e1l\u00f3zati adatforgalmak \u00fatv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra.\nA rendszer f\u0151bb alkot\u00f3elemei k\u00f6z\u00f6tt szerepel a Linux-kernel, az util-linux, a uClibc vagy a musl, illetve a BusyBox.\nAz OpenWrt \u00f6sszes alkot\u00f3eleme a legkisebb m\u00e9ret el\u00e9r\u00e9s\u00e9re van optimaliz\u00e1lva, hogy a rendszer el\u00e9g kicsi legyen az otthoni routerek limit\u00e1lt h\u00e1tt\u00e9rt\u00e1r\u00e1ba \u00e9s mem\u00f3ri\u00e1j\u00e1ba val\u00f3 telep\u00edt\u00e9shez.\nIPv4 t\u00e1mogat\u00e1s,", "Dulcsa (rom\u00e1nul: Dulcea), falu Rom\u00e1ni\u00e1ban, Maros megy\u00e9ben.\nLib\u00e1nfalva k\u00f6zs\u00e9g r\u00e9sze.\nA trianoni b\u00e9keszerz\u0151d\u00e9sig Maros-Torda v\u00e1rmegye R\u00e9geni als\u00f3 j\u00e1r\u00e1s\u00e1hoz tartozott.\n2002-ben 372 lakosa volt, mind rom\u00e1n nemzetis\u00e9g\u0171.\nA falu lak\u00f3i k\u00f6z\u00fcl 371-en ortodox hit\u0171ek, illetve 1 f\u0151 adventista.", "Elohista forr\u00e1s\nAz el\u00f3hista forr\u00e1s a T\u00f3ra egyik elbesz\u00e9l\u0151 forr\u00e1sa.\nA jahvista forr\u00e1shoz hasonl\u00f3an egy\u00e9rtelm\u0171 elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9se a 18. sz\u00e1zadi bibliakritika \u00e9rdeme.\nNev\u00e9t az El\u00f3him istenn\u00e9vr\u0151l (K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r magyar ford\u00edt\u00e1s\u00e1ban: Isten) kapta, mivel a M\u00f3zesnek adott kinyilatkoztat\u00e1st megel\u0151z\u0151 elbesz\u00e9l\u00e9sekben csak ezt az istennevet haszn\u00e1lja: a Jahve nevet felfog\u00e1sa szerint Isten csup\u00e1n M\u00f3zes el\u0151tt val\u00f3 megjelen\u00e9sekor k\u00f6z\u00f6lte az emberekkel.", "Fredegius, vagy Fridugisus, Fredegisus, Tours-i Fredegis (8. sz\u00e1zad v\u00e9ge - 834, Tours) angolsz\u00e1sz sz\u00fclet\u00e9s\u0171 szerzetes, \u00edr\u00f3, filoz\u00f3fus.\nAlkuin kedvenc tan\u00edtv\u00e1nya volt Yorkban, majd Nagy K\u00e1roly cs\u00e1sz\u00e1r udvar\u00e1ban.\nEz ut\u00f3bbi helyen a cs\u00e1sz\u00e1r k\u00f6r\u00fcl szervez\u0151d\u0151 \u00e9rtelmis\u00e9gieket t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 Schola Palatina tagja lett Nathaniel n\u00e9ven.\n819-ben a birodalom kancell\u00e1rja lett, majd 820-ban a Saint-Omerben l\u00e9v\u0151 Saint-Bertin kolostor ap\u00e1tja.", "Szongott Rudolf\nSzongott Rudolf (? - ) magyar szak\u00edr\u00f3, ford\u00edt\u00f3, k\u00f6nyvkiad\u00f3, az \u00fan. tradicion\u00e1lis l\u00e9tszeml\u00e9let egyik hazai k\u00e9pvisel\u0151je, szerz\u0151je.\n\u00cdr\u00f3i-szerkeszt\u0151i tev\u00e9kenys\u00e9ge a hazai tradicion\u00e1lis iskol\u00e1hoz k\u00f6thet\u0151, melynek els\u0151 foly\u00f3irat\u00e1t, az Arkh\u00e9t k\u00f6z\u00f6sen szerkesztette az iskolaalap\u00edt\u00f3 \u00e9s -vezet\u0151 L\u00e1szl\u00f3 Andr\u00e1ssal.\nTanulm\u00e1nyainak t\u00f6bbs\u00e9ge szint\u00e9n az iskola kiadv\u00e1nyaiban jelent meg.\nSaj\u00e1t m\u0171vei\nAz ember mint a teremt\u00e9s foglalata (kiadatlan k\u00e9zirat)\n\u00cdr\u00e1sai, tanulm\u00e1nyai (v\u00e1logat\u00e1s)", "Medicopter 117 - L\u00e9giment\u0151k\nA Medicopter 117 - L\u00e9giment\u0151k egy n\u00e9met-osztr\u00e1k telev\u00edzi\u00f3s sorozat volt 1997-t\u0151l 2003-ig.\nAz RTL \u00e9s ORF csatorn\u00e1knak k\u00e9sz\u00edtette az MR Film filmk\u00e9sz\u00edt\u0151 v\u00e1llalat.\n\u00c1tlagosan 6 milli\u00f3 n\u00e9z\u0151 k\u00f6vette a sorozatot N\u00e9metorsz\u00e1gban.\nA legmagasabb n\u00e9zetts\u00e9get a 2. \u00e9vad 2. r\u00e9sze \u00e9rte el 6,5 milli\u00f3val.\nA k\u00e9t csapat\n'A' csapat\nPeter Berger (Szanit\u00e9c)\nDr. Michael L\u00fcdwitz (Orvos, egy ideig az \u00e1llom\u00e1s vezet\u0151je)\nJens K\u00f6ster (Pil\u00f3ta, Thomas Wachter helyett)\n'B' csapat", "1928-1929-es osztr\u00e1k labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g (els\u0151 oszt\u00e1ly)\nAz 1928-1929-es osztr\u00e1k labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g az osztr\u00e1k labdar\u00fag\u00f3-bajnoks\u00e1g legmagasabb oszt\u00e1ly\u00e1nak tizennyolcadik alkalommal megrendezett bajnoki \u00e9ve volt.\nA pontvad\u00e1szat 12 csapat r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel zajlott.\nA bajnoks\u00e1got a Rapid Wien csapata nyerte.\nA bajnoks\u00e1g v\u00e9geredm\u00e9nye\nA Rapid Wien az 1928-29-es szezon bajnoka.\nA Rapid Wien \u00e9s a First Vienna FC r\u00e9szt vett az 1929-es k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai kup\u00e1ban .", "Erd\u0151s-R\u00e9nyi modell\nAz Erd\u0151s-R\u00e9nyi modell a gr\u00e1felm\u00e9letben k\u00e9t rokon, v\u00e9letlen gr\u00e1fok el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 modell neve.\nAz egyik v\u00e1ltozata egyenl\u0151 val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel v\u00e1laszt az \u00f6sszes adott \u00e9lsz\u00e1m\u00fa gr\u00e1f k\u00f6z\u00fcl, a m\u00e1sikn\u00e1l minden \u00e9l egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen\u00fcl egy adott val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel van beh\u00fazva.\nAz Erd\u0151s-R\u00e9nyi modellnek k\u00e9t, szorosan \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 v\u00e1ltozata van.\nA G ( n , M ) modellben egyenletes eloszl\u00e1s szerint v\u00e1lasztunk egyet az \u00f6sszes n cs\u00facs\u00fa, M \u00e9l\u0171 gr\u00e1f k\u00f6z\u00fcl.\nG(n, p) tulajdons\u00e1gai", "Santa Margherita di Staffora\nSanta Margherita di Staffora telep\u00fcl\u00e9s Olaszorsz\u00e1gban, Lombardia r\u00e9gi\u00f3ban, Pavia megy\u00e9ben.\nLakosainak sz\u00e1ma 474 f\u0151 (2017. janu\u00e1r 1.).\nSanta Margherita di Staffora Brallo di Pregola, Fabbrica Curone, Menconico, Varzi, Zerba \u00e9s Bobbio k\u00f6zs\u00e9gekkel hat\u00e1ros.\nA telep\u00fcl\u00e9s lakoss\u00e1ga az elm\u00falt \u00e9vekben az al\u00e1bbi m\u00f3don v\u00e1ltozott:", "A t\u0171z \u00e9s j\u00e9g dala szerepl\u0151inek list\u00e1ja\nGeorge R. R. Martin A t\u0171z \u00e9s j\u00e9g dala ciklus fantasyvil\u00e1g\u00e1nak f\u0151bb szerepl\u0151i t\u00f6bb nagy uralkod\u00f3csal\u00e1dba tartoznak.\nA reg\u00e9ny jelent\u0151sebb csal\u00e1djai az al\u00e1bbiak: a Stark-h\u00e1z, a Baratheon-h\u00e1z, a Lannister-h\u00e1z, a Targaryen-h\u00e1z, a Tully-h\u00e1z, az Arryn-h\u00e1z, a Tyrell-h\u00e1z, a Greyjoy-h\u00e1z \u00e9s a Martell-h\u00e1z.\nEzen k\u00edv\u00fcl kisebb uralkod\u00f3h\u00e1zak is megtal\u00e1lhat\u00f3ak a t\u00f6rt\u00e9netben, \u0151k jellemz\u0151en a nagyobb csal\u00e1dok h\u0171b\u00e9resei.\nEddard Stark\nCatelyn Tully\nRobb Stark", "Only Teardrops (album)\nAz Only Teardrops az els\u0151 st\u00fadi\u00f3albuma a d\u00e1n \u00e9nekesn\u0151nek, Emmelie de Forestnek.\nMegjelen\u00e9s\u00e9re 2013. m\u00e1jus 6-\u00e1n ker\u00fclt sor D\u00e1ni\u00e1ban.\n\" Only Teardrops \" az els\u0151 kislemeze volt az albumnak.\nJanu\u00e1r 22-\u00e9n, a Dansk Melodi Grand Prix d\u00f6nt\u0151je el\u0151tt jelent meg D\u00e1ni\u00e1ban.\nM\u00e1jus 18-\u00e1n megnyerte a 2013-as Eurov\u00edzi\u00f3s Dalfesztiv\u00e1lt a sv\u00e9dorsz\u00e1gi Malm\u0151ben .", "Ivaros szaporod\u00e1s\nIvaros szaporod\u00e1skor egyszeres kromosz\u00f3maszerelv\u00e9ny\u0171, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 tov\u00e1bbszaporod\u00e1sra nem k\u00e9pes szapor\u00edt\u00f3sejtek (gam\u00e9t\u00e1k) egyes\u00fclnek (megterm\u00e9keny\u00edt\u00e9s, copulatio), aminek eredm\u00e9nyek\u00e9nt tov\u00e1bbfejl\u0151d\u00e9sre k\u00e9pes diploid cs\u00edrasejt, zig\u00f3ta j\u00f6n l\u00e9tre.\nA mozg\u00e1sra k\u00e9pes ivarsejtek a planogam\u00e9t\u00e1k, a mozdulatlanok az aplanogam\u00e9t\u00e1k.\nA planogam\u00e9t\u00e1kat l\u00e9trehoz\u00f3 sejtek a gametangiumok.\nA t\u00f6rzsfejl\u0151d\u00e9s folyam\u00e1n az ivaros szaporod\u00e1snak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 form\u00e1i alakultak ki.", "Szirmabeseny\u0151 nagyk\u00f6zs\u00e9g Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n megy\u00e9ben, a Miskolci j\u00e1r\u00e1sban.\nA dinamikusan fejl\u0151d\u0151 telep\u00fcl\u00e9s az ut\u00f3bbi id\u0151ben t\u00f6bb kultur\u00e1lis \u00e9s gasztron\u00f3miai program szervez\u0151je.\nA B\u00fckk-vid\u00e9k keleti r\u00e9sz\u00e9n, a Saj\u00f3 nyugati partja mellett fekszik, Miskolct\u00f3l 4 km t\u00e1vols\u00e1gra.\nA k\u00f6zs\u00e9g \u00e9s k\u00f6rny\u00e9k\u00e9nek \u00e1tlagos tengerszint feletti magass\u00e1ga 115-120 m\u00e9ter.\nTov\u00e1bbi szomsz\u00e9dos telep\u00fcl\u00e9sei\nSaj\u00f3v\u00e1mos 4 km\nSaj\u00f3kereszt\u00far 2 km\nNev\u00e9nek eredete\n1939-ben egyes\u00fclt hivatalosan Saj\u00f3beseny\u0151vel.\nKocka t\u00f3", "Fojtott matt\nSakkban a fojtott matt egy olyan matt, melyet a husz\u00e1r ad \u00fagy, hogy az ellenf\u00e9l kir\u00e1lya k\u00e9ptelen kil\u00e9pni a sakkb\u00f3l, mivel saj\u00e1t figur\u00e1i veszik k\u00f6r\u00fcl.\nT\u00f6bbnyire a sakkt\u00e1bla sark\u00e1ban adj\u00e1k, mivel itt kevesebb figura sz\u00fcks\u00e9ges, hogy k\u00f6rbevegy\u00e9k a kir\u00e1lyt.\nA leggyakoribb form\u00e1ja a jobbra lev\u0151 diagramon l\u00e1that\u00f3.\nAz f7-en lev\u0151 husz\u00e1r sakkot ad a h8-on lev\u0151 kir\u00e1lynak, amely a g8-on l\u00e9v\u0151 b\u00e1stya \u00e9s a g7-en, illetve h7-en lev\u0151 gyalogok miatt nem tud kil\u00e9pni bel\u0151le.\nP\u00e9ld\u00e1k j\u00e1t\u00e9kokb\u00f3l", "Dave Mirra\nDave Mirra teljes nev\u00e9n David Michael Mirra (Chittenango, New York, 1974. \u00e1prilis 4. - Greenville, \u00c9szak-Karolina, 2016. febru\u00e1r 4.) amerikai bmx \u00e9s ralikrossz versenyz\u0151, \u00fczletember.\nMirra tartotta a rekordot az \u00e9rmek sz\u00e1m\u00e1t tekintve az X Games-n\u00e9l a BMX Freestyle szak\u00e1gban, 1995-t\u0151l kezd\u0151d\u0151en eg\u00e9szen 2009-ig.\nAzut\u00e1n is versenyzett t\u00f6bb \u00e9ven \u00e1t a Subaru Rally Team USA sz\u00edneiben, mint a ralikrossz versenyz\u0151.\nLovagolt, \u00e9s 1990-t\u0151l t\u00e1mogatta a saj\u00e1t ker\u00e9kp\u00e1r c\u00e9g\u00e9t, a Har\u00f3t."]